[
    {
        "question": "Câu 1. Sau ngày giải phóng hoàn toàn miền Nam, thống nhất đất nước (30/4/1975), nhân dân ta đã tiến hành những cuộc chiến tranh nào để bảo vệ vững chắc độc lập, chủ quyền, thống nhất và toàn vẹn lãnh thổ của Tổ quốc? Hãy chọn phương án đúng nhất:",
        "options": [
            "A. Chiến tranh bảo vệ biên giới Tây Nam",
            "B. Chiến tranh bảo vệ biên giới phía Bắc",
            "C. Chiến tranh bảo vệ: Biên giới Tây Nam, biên giới phía Bắc, bảo vệ chủ quyền biển, đảo.",
            "D. Các hoạt động đấu tranh để bảo vệ chủ quyền biển, đảo"
        ],
        "answer": "C. Chiến tranh bảo vệ: Biên giới Tây Nam, biên giới phía Bắc, bảo vệ chủ quyền biển, đảo."
    },
    {
        "question": "Câu 2. Việt Nam và Campuchia là hai nước có mối quan hệ như thế nào?",
        "options": [
            "A. Mối quan hệ căng thẳng nhiều năm",
            "B. Mối quan hệ “kinh tế nóng, chính trị lạnh”",
            "C. Mối quan hệ láng giềng gần gũi, có mối quan hệ truyền thống, gắn bó từ lâu đời",
            "D. Mối quan hệ bình thường, không thân thiết"
        ],
        "answer": "C. Mối quan hệ láng giềng gần gũi, có mối quan hệ truyền thống, gắn bó từ lâu đời"
    },
    {
        "question": "Câu 3. Việt Nam và Campuchia giành chiến thắng trong cuộc chiến tranh chống kẻ thù chung là",
        "options": [
            "A. Ý và Anh",
            "B. Anh và Nhật",
            "C. Tây Ban Nha và Bồ Đào Nha",
            "D. Thực dân Pháp và đế quốc Mỹ"
        ],
        "answer": "D. Thực dân Pháp và đế quốc Mỹ"
    },
    {
        "question": "Câu 4. Tập đoàn Pol Pot – leng Sary (Pôn Pốt – lêng Xary) lên cầm quyền vào thời điểm nào?",
        "options": [
            "A. Tháng 4/1975",
            "B. Tháng 3/1975",
            "C. Tháng 4/1976",
            "D. Tháng 3/1976"
        ],
        "answer": "A. Tháng 4/1975"
    },
    {
        "question": "Câu 5. Tập đoàn Pol Pot – leng Sary (Pôn Pốt – lêng Xary) lên cầm quyền đã có hành động như thế nào?",
        "options": [
            "A. Thực hiện tình đoàn kết quốc tế trong sáng",
            "B. Xây dựng đất nước Campuchia giàu mạnh",
            "C. Thúc đẩy, phát triển mối quan hệ tốt đẹp Việt Nam – Campuchia",
            "D. Phản bội lại nhân dân Campuchia và âm mưu phá hoại mối quan hệ Việt Nam – Campuchia"
        ],
        "answer": "D. Phản bội lại nhân dân Campuchia và âm mưu phá hoại mối quan hệ Việt Nam – Campuchia"
    },
    {
        "question": "Câu 6. Tội ác mà lực lượng Khmer Đỏ đã gây ra cho nhân dân Việt Nam đó là",
        "options": [
            "A. Xâm phạm nghiêm trọng chủ quyền lãnh thổ, lãnh hải của nước ta; khiến nhiều dân thường vô tội bị sát hại, cướp bóc tài sản, phá hoại hoa màu, nhà cửa của nhân dân Việt Nam",
            "B. Cô lập kinh tế, bao vây cấm vận Việt Nam",
            "C. Cải tạo xã hội theo mô hình cực đoan",
            "D. Cài cắm tình báo, phá hoại chính trị Việt Nam"
        ],
        "answer": "A. Xâm phạm nghiêm trọng chủ quyền lãnh thổ, lãnh hải của nước ta; khiến nhiều dân thường vô tội bị sát hại, cướp bóc tài sản, phá hoại hoa màu, nhà cửa của nhân dân Việt Nam"
    },
    {
        "question": "Câu 7. Tập đoàn Pol Pot – leng Sary đánh chiếm đảo Phú Quốc vào ngày tháng năm nào?",
        "options": [
            "A. Ngày 03/5/1975",
            "B. Ngày 13/5/1976",
            "C. Ngày 13/5/1975",
            "D. Ngày 03/5/1976"
        ],
        "answer": "A. Ngày 03/5/1975"
    },
    {
        "question": "Câu 8. Tập đoàn Pol Pot – leng Sary sử dụng lực lượng quân sự xâm phạm một số vùng lãnh thổ nước ta từ tỉnh Kiên Giang (Hà Tiên cũ) đến tỉnh Tây Ninh vào ngày tháng năm nào?",
        "options": [
            "A. Ngày 30/4/1976",
            "B. Ngày 30/4/1977",
            "C. Ngày 30/5/1977",
            "D. Ngày 30/5/1976"
        ],
        "answer": "B. Ngày 30/4/1977"
    },
    {
        "question": "Câu 9. Đảng và Nhà nước ta dùng biện pháp gì trước hành động của Pol Pot?",
        "options": [
            "A. Cô lập kinh tế, bao vây cấm vận",
            "B. Dùng mọi biện pháp ngoại giao hoà bình để tránh xảy ra chiến tranh",
            "C. Uy hiếp tinh thần",
            "D. Răn đe vũ trang"
        ],
        "answer": "B. Dùng mọi biện pháp ngoại giao hoà bình để tránh xảy ra chiến tranh"
    },
    {
        "question": "Câu 10. Bộ Chính trị và Quân uỷ Trung ương quyết định phát động chiến tranh nhân dân, kiên quyết phản công vào ngày tháng năm nào?",
        "options": [
            "A. Ngày 16/6/1979",
            "B. Ngày 15/6/1979",
            "C. Ngày 15/6/1978",
            "D. Ngày 16/6/1978"
        ],
        "answer": "C. Ngày 15/6/1978"
    },
    {
        "question": "Câu 11. Mặt trận Đoàn kết dân tộc cứu nước Campuchia ra đời vào ngày tháng năm nào?",
        "options": [
            "A. Ngày 12/12/1978",
            "B. Ngày 12/12/1979",
            "C. Ngày 02/12/1979",
            "D. Ngày 02/12/1978"
        ],
        "answer": "D. Ngày 02/12/1978"
    },
    {
        "question": "Câu 12. Liên minh chiến đấu giữa bộ đội Việt Nam với lực lượng cách mạng Campuchia được thực hiện trong giai đoạn nào của cuộc chiến tranh.",
        "options": [
            "A. Cuối năm 1980 - đầu năm 1981",
            "B. Cuối năm 1981 - đầu năm 1982",
            "C. Cuối năm 1978 - đầu năm 1979",
            "D. Cuối năm 1979 - đầu năm 1980"
        ],
        "answer": "C. Cuối năm 1978 - đầu năm 1979"
    },
    {
        "question": "Câu 13. Quân và dân ta đã tổ chức tổng phản công trên toàn tuyến biên giới, giáng trả kẻ thù những đòn thích đáng, đẩy chúng ra khỏi lãnh thổ của Tổ quốc vào ngày tháng năm nào?",
        "options": [
            "A. Ngày 20/12/1978",
            "B. Ngày 23/12/1978",
            "C. Ngày 23/12/1979",
            "D. Ngày 20/12/1979"
        ],
        "answer": "B. Ngày 23/12/1978"
    },
    {
        "question": "Câu 14. Thủ đô Phnom Penh (Phnôm Pênh) được hoàn toàn giải phóng vào ngày tháng năm nào?",
        "options": [
            "A. Ngày 7/01/1979",
            "B. Ngày 17/01/1978",
            "C. Ngày 7/01/1978",
            "D. Ngày 17/01/1979"
        ],
        "answer": "A. Ngày 7/01/1979"
    },
    {
        "question": "Câu 15. Chiến tranh bảo vệ biên giới Tây Nam thể hiện tinh thần gì?",
        "options": [
            "A. Quyết chiến với chế độ Thực dân phong kiến",
            "B. Quốc tế trong sáng, thủy chung xoá bỏ chế độ diệt chủng Pol Pot giúp nhân dân Campuchia thoát khỏi thảm hoạ diệt chủng",
            "C. Mở mang bờ cõi về hướng Tây Nam",
            "D. Quyết chiến với Đế quốc, tay sai"
        ],
        "answer": "B. Quốc tế trong sáng, thủy chung xoá bỏ chế độ diệt chủng Pol Pot giúp nhân dân Campuchia thoát khỏi thảm hoạ diệt chủng"
    },
    {
        "question": "Câu 16. Cuộc chiến tranh bảo vệ biên giới Tây Nam của Tổ quốc là",
        "options": [
            "A. Hành động trả thù chính đáng chống lại cuộc chiến tranh xâm lược do tập đoàn Pol Pot – leng Sary gây ra",
            "B. Hành động răn đe vũ trang chống lại cuộc chiến tranh xâm lược do tập đoàn Pol Pot – leng Sary gây ra",
            "C. Hành động tự vệ chính đáng và chính nghĩa của nhân dân Việt Nam chống lại cuộc chiến tranh xâm lược do tập đoàn Pol Pot – leng Sary gây ra; góp phần bảo vệ hoà bình trong khu vực và trên thế giới",
            "D. Hành đông khiêu khích chống lại cuộc chiến tranh xâm lược do tập đoàn Pol Pot – leng Sary gây ra"
        ],
        "answer": "C. Hành động tự vệ chính đáng và chính nghĩa của nhân dân Việt Nam chống lại cuộc chiến tranh xâm lược do tập đoàn Pol Pot – leng Sary gây ra; góp phần bảo vệ hoà bình trong khu vực và trên thế giới"
    },
    {
        "question": "Câu 17. Nghệ thuật quân sự trong chiến tranh bảo vệ biên giới Tây Nam của Tổ quốc là",
        "options": [
            "A. Tiến công quân sự kết hợp với ngoại giao",
            "B. Đánh nhanh, thắng nhanh",
            "C. Nghệ thuật toàn dân đánh giặc, lấy lực lượng vũ trang nhân dân làm nòng cốt; kết hợp chặt chẽ giữa phòng ngự, phản công, tiến công ở các quy mô đánh nhỏ, đánh vừa, đánh lớn; giành thắng lợi từng bước, tiến tới giành thắng lợi hoàn toàn. Kết hợp chặt chẽ lực lượng tại chỗ và lực lượng của các binh đoàn chủ lực và nghệ thuật liên minh chiến đấu",
            "D. Chiến thuật vây thành và đánh thành"
        ],
        "answer": "C. Nghệ thuật toàn dân đánh giặc, lấy lực lượng vũ trang nhân dân làm nòng cốt; kết hợp chặt chẽ giữa phòng ngự, phản công, tiến công ở các quy mô đánh nhỏ, đánh vừa, đánh lớn; giành thắng lợi từng bước, tiến tới giành thắng lợi hoàn toàn. Kết hợp chặt chẽ lực lượng tại chỗ và lực lượng của các binh đoàn chủ lực và nghệ thuật liên minh chiến đấu"
    },
    {
        "question": "Câu 18. Trung Quốc tăng cường các hoạt động quân sự, xâm lấn đất đai đối với Việt Nam vào khoảng thời gian nào?",
        "options": [
            "A. Từ năm 1975 đến năm 1978",
            "B. Từ năm 1978 đến năm 1979",
            "C. Từ năm 1977 đến năm 1978",
            "D. Từ năm 1976 đến năm 1977"
        ],
        "answer": "A. Từ năm 1975 đến năm 1978"
    },
    {
        "question": "Câu 19. Trung Quốc tiến công lãnh thổ Việt Nam vào thời gian nào?",
        "options": [
            "A. 17/2/1975",
            "B. 17/2/1978",
            "C. 17/2/1977",
            "D. 17/2/1979"
        ],
        "answer": "D. 17/2/1979"
    },
    {
        "question": "Câu 20. Chủ tịch nước ra lệnh Tổng động viên chống quân xâm lược, bảo vệ Tổ quốc Việt Nam Xã hội chủ nghĩa vào khi ngày nào?",
        "options": [
            "A. 17/2/1979",
            "B. 05/3/1979",
            "C. 15/3/1979",
            "D. 18/3/1979"
        ],
        "answer": "B. 05/3/1979"
    },
    {
        "question": "Câu 21. Cuộc chiến đấu bảo vệ biên giới phía Bắc của Tổ quốc có giá trị lịch sử như thế nào?",
        "options": [
            "A. Biểu hiện sinh động cho ý chí, sức mạnh bền bỉ của nhân dân Việt Nam, quyết tâm vượt qua mọi khó khăn, thử thách để bảo vệ vững chắc độc lập, chủ quyền, thống nhất và toàn vẹn lãnh thổ của Tổ quốc",
            "B. Mở mang bờ cõi về hướng Tây Nam",
            "C. Quyết chiến với Đế quốc, tay sai",
            "D. Quyết chiến với chế độ Thực dân phong kiến"
        ],
        "answer": "A. Biểu hiện sinh động cho ý chí, sức mạnh bền bỉ của nhân dân Việt Nam, quyết tâm vượt qua mọi khó khăn, thử thách để bảo vệ vững chắc độc lập, chủ quyền, thống nhất và toàn vẹn lãnh thổ của Tổ quốc"
    },
    {
        "question": "Câu 22. Trong cuộc chiến đấu bảo vệ biên giới phía Bắc của Tổ quốc, quân và dân ta đã kết hợp chặt chẽ các mặt đấu tranh nào để giành thắng lợi?",
        "options": [
            "A. Kết hợp chặt chẽ giữa đấu tranh quân sự, chính trị, ngoại giao; sức mạnh dân tộc với sức mạnh thời đại, tranh thủ sự ủng hộ, giúp đỡ của cộng đồng quốc tế",
            "B. Kết hợp với bọn phản động trong nước",
            "C. Kết hợp chính trị với binh vận",
            "D. Kết hợp tốt với các nước đế quốc để chống lại quân xâm lược"
        ],
        "answer": "A. Kết hợp chặt chẽ giữa đấu tranh quân sự, chính trị, ngoại giao; sức mạnh dân tộc với sức mạnh thời đại, tranh thủ sự ủng hộ, giúp đỡ của cộng đồng quốc tế"
    },
    {
        "question": "Câu 23. Việt Nam có bờ biển dài bao nhiêu kilomet?",
        "options": [
            "A. 3360 km",
            "B. 3460 km",
            "C. 3160 km",
            "D. 3260 km"
        ],
        "answer": "D. 3260 km"
    },
    {
        "question": "Câu 24. Vùng biển Việt Nam có khoảng bao nhiêu đảo?",
        "options": [
            "A. Hơn 6000 đảo",
            "B. Hơn 5000 đảo",
            "C. Hơn 3000 đảo",
            "D. Hơn 4000 đảo"
        ],
        "answer": "C. Hơn 3000 đảo"
    },
    {
        "question": "Câu 25. Quần đảo nào của nước ta có đầy đủ cơ sở pháp lí và bằng chứng lịch sử để chứng minh và khẳng định Việt Nam là Nhà nước đầu tiên xác lập, thực thi chủ quyền lâu đời, liên tục?",
        "options": [
            "A. Cặp Tiên Ngoài và Cặp Tiên Trong",
            "B. Hoàng Sa và quần đảo Trường Sa",
            "C. Thổ Chu và Phú Quốc",
            "D. Hòn Nưa và Hòn Ru"
        ],
        "answer": "B. Hoàng Sa và quần đảo Trường Sa"
    },
    {
        "question": "Câu 26. Chính quyền Trung Quốc chiếm đóng trái phép nhóm đảo phía Đông quần đảo Hoàng Sa và năm nào?",
        "options": [
            "A. Năm 1957",
            "B. Năm 1959",
            "C. Năm 1956",
            "D. Năm 1958"
        ],
        "answer": "C. Năm 1956"
    },
    {
        "question": "Câu 27. Quần đảo Trường Sa, có bao nhiêu nước, bao nhiêu bên tuyên bố chủ quyền toàn bộ hoặc một phần quần đảo này?",
        "options": [
            "A. Có 5 nước 4 bên",
            "B. Có 6 nước 4 bên",
            "C. Có 6 nước 6 bên",
            "D. Có 5 nước 6 bên"
        ],
        "answer": "D. Có 5 nước 6 bên"
    },
    {
        "question": "Câu 28. Chính quyền Trung Quốc đã sử dụng vũ lực chiếm đóng trái phép các bãi đá Chữ Thập, Châu Viên, Ga Ven, Tư Nghĩa, Gạc Ma, Xu Bi thuộc quần đảo Trường Sa của Việt Nam vào năm nào?",
        "options": [
            "A. Năm 1988",
            "B. Năm 1991",
            "C. Năm 1990",
            "D. Năm 1989"
        ],
        "answer": "A. Năm 1988"
    },
    {
        "question": "Câu 29. Việt Nam nhất quán giải quyết các tranh chấp, bất đồng trên biển bằng biện pháp?",
        "options": [
            "A. Hoà bình trên cơ sở luật pháp quốc tế",
            "B. Chiến tranh trên cơ sở luật pháp Việt Nam",
            "C. Ngoại giao trên cơ sở luật pháp của các nước tranh chấp",
            "D. Chiến tranh lạnh"
        ],
        "answer": "A. Hoà bình trên cơ sở luật pháp quốc tế"
    },
    {
        "question": "Câu 30. Những quốc gia, vùng lãnh thổ có tuyên bố chủ quyền toàn bộ hoặc một phần quần đảo Trường Sa",
        "options": [
            "A. Việt Nam, Trung Quốc, Brunei (Bru-nây) và Đài Loan (Trung Quốc)",
            "B. Việt Nam, Trung Quốc, Philippines (Phi-líp-pin), Malaysia (Ma-lai-xi-a), Brunei (Bru-nây) và Đài Loan (Trung Quốc)",
            "C. Việt Nam, Trung Quốc, Malaysia (Ma-lai-xi-a), Brunei (Bru-nây) và Đài Loan (Trung Quốc)",
            "D. Việt Nam, Trung Quốc, Philippines (Phi-líp-pin), Malaysia (Ma-lai-xi-a) và Đài Loan (Trung Quốc)"
        ],
        "answer": "B. Việt Nam, Trung Quốc, Philippines (Phi-líp-pin), Malaysia (Ma-lai-xi-a), Brunei (Bru-nây) và Đài Loan (Trung Quốc)"
    },
    {
        "question": "Câu 31. Quan điểm nhất quán của Đảng và Nhà nước ta trong đấu tranh bảo vệ chủ quyền biển, đào là gì?",
        "options": [
            "A. Kiên quyết, kiên trì bảo vệ chủ quyền, toàn vẹn lãnh thổ và lợi ích quốc gia – dân tộc trên biển; duy trì môi trường hoà bình, ổn định, thúc đẩy quan hệ với các nước",
            "B. Kiên quyết, kiên trì bảo vệ chủ quyền, toàn vẹn lãnh thổ và lợi ích quốc gia – dân tộc trên biển, trên không và trên bộ; duy trì môi trường hoà bình, ổn định, thúc đẩy quan hệ với các nước",
            "C. Kiên quyết, kiên trì bảo vệ chủ quyền, toàn vẹn lãnh thổ và lợi ích quốc gia – dân tộc trên không và trên bộ; duy trì môi trường hoà bình, ổn định, thúc đẩy quan hệ với các nước",
            "D. Kiên quyết, kiên trì bảo vệ chủ quyền, toàn vẹn lãnh thổ và duy trì môi trường hoà bình, ổn định, thúc đẩy quan hệ với các nước"
        ],
        "answer": "B. Kiên quyết, kiên trì bảo vệ chủ quyền, toàn vẹn lãnh thổ và lợi ích quốc gia – dân tộc trên biển, trên không và trên bộ; duy trì môi trường hoà bình, ổn định, thúc đẩy quan hệ với các nước"
    },
    {
        "question": "Câu 32. Một trong những nét chính về nghệ thuật đấu tranh bảo vệ chủ quyền biển, đào là?",
        "options": [
            "A. Kết hợp chính trị với binh vận",
            "B. Kết hợp tốt với các nước đế quốc để chống lại quân xâm lược",
            "C. Kết hợp chặt chẽ các mặt đấu tranh chính trị, kinh tế, ngoại giao, pháp lí, quân sự. kiên định giải quyết bất đồng, tranh chấp bằng biện pháp hoà binh trên cơ sở luật pháp quốc tế, trong đó có Công ước Liên hợp quốc về Luật Biển năm 1982",
            "D. Kết hợp với bọn phản động trong nước"
        ],
        "answer": "C. Kết hợp chặt chẽ các mặt đấu tranh chính trị, kinh tế, ngoại giao, pháp lí, quân sự. kiên định giải quyết bất đồng, tranh chấp bằng biện pháp hoà binh trên cơ sở luật pháp quốc tế, trong đó có Công ước Liên hợp quốc về Luật Biển năm 1982"
    },
    {
        "question": "Câu 33. Huy động sức mạnh tổng hợp của lực lượng và thế trận quốc phòng toàn dân với lực lượng và thế trận an ninh nhân dân trên biển, đảo; trong đó, nòng cốt là",
        "options": [
            "A. Lực lượng Hải quan Việt Nam",
            "B. Lực lượng Cảnh sát biển Việt Nam",
            "C. Lực lượng Hải quân nhân dân Việt Nam",
            "D. Lực lượng Kiểm ngư Việt Nam"
        ],
        "answer": "C. Lực lượng Hải quân nhân dân Việt Nam"
    },
    {
        "question": "Câu 34. Đâu không phải trách nhiệm của học sinh trong đấu tranh bảo vệ chủ quyền biển, đào?",
        "options": [
            "A. Chủ động nghiên cứu, tìm hiểu giá trị lịch sử, nghệ thuật quân sự cuộc chiến tranh bảo vệ biên giới Tây Nam, cuộc chiến đấu bảo vệ biên giới phía Bắc và đấu tranh bảo vệ chủ quyền biển, đảo của Tổ quốc. Đấu tranh phản bác các luận điệu xuyên tạc lịch sử, phá hoại khối đại đoàn kết toàn dân tộc của các thế lực phản động, thù địch",
            "B. Thực hiện trách nhiệm của công dân đối với sự nghiệp củng cố quốc phòng, an ninh và bảo vệ Tổ quốc phù hợp với lứa tuổi; sẵn sàng thực hiện nghĩa vụ quân sự, nghĩa vụ tham gia Công an nhân dân, Dân quân tự vệ.",
            "C. Tích cực học tập các nội dung trong chương trình môn học Giáo dục quốc phòng và an ninh ở cấp Trung học phổ thông để nâng cao nhận thức về quốc phòng, an ninh, bảo vệ Tổ quốc và vận dụng các kiến thức, kĩ năng đã học vào hoạt động thực tiễn",
            "D. Tham gia nghĩa vụ quân sự, nghĩa vụ tham gia Công an nhân dân, Dân quân tự vệ để bảo vệ biển đảo ngay khi còn ngồi trên ghế nhà trường"
        ],
        "answer": "D. Tham gia nghĩa vụ quân sự, nghĩa vụ tham gia Công an nhân dân, Dân quân tự vệ để bảo vệ biển đảo ngay khi còn ngồi trên ghế nhà trường"
    },
    {
        "question": "Câu 35. Tập đoàn Pol Pot – leng Sary đánh chiếm đảo Thổ Chu, bắt và giết hơn 500 đồng bào ta vào ngày tháng năm nào?",
        "options": [
            "A. Ngày 10/5/1975",
            "B. Ngày 11/5/1975",
            "C. Ngày 11/5/1976",
            "D. Ngày 10/5/1976"
        ],
        "answer": "A. Ngày 10/5/1975"
    },
    {
        "question": "Câu 36. Việt Nam và Trung Quốc là hai nước có mối quan hệ như thế nào?",
        "options": [
            "A. Mối quan hệ căng thẳng nhiều năm",
            "B. Hai nước láng giềng gần gũi và có mối quan hệ truyền thống hữu nghị, hợp tác lâu đời",
            "C. Mối quan hệ “kinh tế nóng, chính trị lạnh”",
            "D. Mối quan hệ bình thường, không thân thiết"
        ],
        "answer": "B. Hai nước láng giềng gần gũi và có mối quan hệ truyền thống hữu nghị, hợp tác lâu đời"
    },
    {
        "question": "Câu 37. Trung Quốc tuyên bố rút quân khỏi lãnh thổ Việt Nam vào thời gian nào?",
        "options": [
            "A. 17/2/1979",
            "B. 18/3/1979",
            "C. 15/3/1979",
            "D. 05/3/1979"
        ],
        "answer": "B. 18/3/1979"
    },
    {
        "question": "Câu 38. Chính quyền Trung Quốc chiếm đóng trái phép nhóm đảo phía Tây quần đảo Hoàng Sa và năm nào?",
        "options": [
            "A. Năm 1974",
            "B. Năm 1977",
            "C. Năm 1976",
            "D. Năm 1975"
        ],
        "answer": "A. Năm 1974"
    },
    {
        "question": "Câu 39. Việt Nam những quân khu nào?",
        "options": [
            "A. Các quân Quân khu 1, 3, 4, 5, 6, 7, 9",
            "B. Các quân Quân khu 1, 2, 3, 4, 7, 9",
            "C. Các quân Quân khu 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 9",
            "D. Các quân Quân khu 1, 2, 3, 4, 5, 7, 9"
        ],
        "answer": "D. Các quân Quân khu 1, 2, 3, 4, 5, 7, 9"
    },
    {
        "question": "Câu 40. \"Tham mưu với Đảng và Nhà nước về đường lối, nhiệm vụ quân sự, quốc phòng bảo vệ Tổ quốc; quản lí nhà nước về lĩnh vực quân sự, quốc phòng trong phạm vi cả nước tổ chức thực hiện việc xây dựng, quản lí, chỉ huy Quân đội nhân dân, Dân quân tự vệ\" là chức năng, nhiệm vụ chính của?",
        "options": [
            "A. Quân khu",
            "B. Bộ Quốc phòng",
            "C. Bộ Tổng Tham mưu",
            "D. Tổng cục Chính trị"
        ],
        "answer": "B. Bộ Quốc phòng"
    },
    {
        "question": "Câu 41. \"Chỉ huy, điều hành, xây dựng phát triển lực lượng và huấn luyện sẵn sàng chiến đấu, chiến đấu của Quân đội nhân dân và Dân quân tự vệ\" là chức năng, nhiệm vụ chính của?",
        "options": [
            "A. Bộ Quốc phòng",
            "B. Quân khu",
            "C. Bộ Tổng Tham mưu",
            "D. Tổng cục Chính trị"
        ],
        "answer": "C. Bộ Tổng Tham mưu"
    },
    {
        "question": "Câu 42. \"Đảm nhiệm công tác Đảng, công tác chính trị trong toàn quân\" là chức năng, nhiệm vụ chính của?",
        "options": [
            "A. Quân khu",
            "B. Tổng cục Chính trị",
            "C. Bộ Tổng Tham mưu",
            "D. Bộ Quốc phòng"
        ],
        "answer": "B. Tổng cục Chính trị"
    },
    {
        "question": "Câu 43. \"Chỉ đạo công tác quốc phòng và xây dựng tiềm lực quân sự trong thời bình; chỉ đạo, chỉ huy lực lượng vũ trang địa phương trong thời chiến để bảo vệ lãnh thổ quân khu\" là chức năng, nhiệm vụ chính của?",
        "options": [
            "A. Bộ Quốc phòng",
            "B. Bộ Tổng Tham mưu",
            "C. Tổng cục Chính trị",
            "D. Quân khu"
        ],
        "answer": "D. Quân khu"
    },
    {
        "question": "Câu 44. \"Đơn vị cơ động lớn nhất của Lục quân, có nhiệm vụ bảo vệ các địa bàn chiến lược trọng yếu của quốc gia\" là chức năng, nhiệm vụ chính của?",
        "options": [
            "A. Tổng cục Chính trị",
            "B. Quân đoàn",
            "C. Bộ Tổng Tham mưu",
            "D. Bộ Quốc phòng"
        ],
        "answer": "B. Quân đoàn"
    },
    {
        "question": "Câu 45. Đâu không phải là là cơ quan quân sự địa phương?",
        "options": [
            "A. Bộ Tư lệnh Thủ đô Hà Nội",
            "B. Bộ chỉ huy quân sự cấp tỉnh",
            "C. Bộ Tư lệnh Thành phố Hồ Chí Minh",
            "D. Quân đoàn"
        ],
        "answer": "D. Quân đoàn"
    },
    {
        "question": "Câu 46. Đâu không phải là là cơ quan quân sự địa phương?",
        "options": [
            "A. Tổng cục Chính trị",
            "B. Ban chỉ huy quân sự cấp huyện",
            "C. Ban chỉ huy quân sự cấp xã",
            "D. Bộ chỉ huy quân sự cấp tỉnh"
        ],
        "answer": "A. Tổng cục Chính trị"
    },
    {
        "question": "Câu 47. \"Tham mưu cho cấp uỷ Đảng, chính quyền địa phương và tổ chức thực hiện công tác quốc phòng ở địa phương trực tiếp chỉ huy bộ đội địa phương, dân quân tự vệ về tổ chức xây dựng lực lượng, huấn luyện, tác chiến và làm các nhiệm vụ khác\" là chức năng, nhiệm vụ chính của?",
        "options": [
            "A. Ban chỉ huy quân sự cấp huyện",
            "B. Bộ Tổng Tham mưu",
            "C. Bộ Quốc phòng",
            "D. Tổng cục Chính trị"
        ],
        "answer": "A. Ban chỉ huy quân sự cấp huyện"
    },
    {
        "question": "Câu 48. \"Tham mưu cho cấp uỷ Đảng, chính quyền cấp xã lãnh đạo, chỉ đạo, quản lí, điều hành thực hiện nhiệm vụ quốc phòng, quân sự theo quy định của pháp luật\" là chức năng, nhiệm vụ chính của?",
        "options": [
            "A. Bộ Quốc phòng",
            "B. Bộ Tổng Tham mưu",
            "C. Ban chỉ huy quân sự cấp xã",
            "D. Tổng cục Chính trị"
        ],
        "answer": "C. Ban chỉ huy quân sự cấp xã"
    },
    {
        "question": "Câu 49. Quân hiệu của Quân đội nhân dân Việt Nam là",
        "options": [
            "A. Thể hiện tính thống nhất và nhiệm vụ của từng quân, binh chủng trong Quân đội nhân dân Việt Nam",
            "B. Biểu trưng thể hiện cấp bậc trong ngạch quân sự của sĩ quan, quân nhân chuyên nghiệp, học viên, hạ sĩ quan, binh sĩ trong Quân đội nhân dân Việt Nam",
            "C. Biểu tượng quân chủng, binh chủng; biển tên, logo",
            "D. Biểu tượng của Quân đội nhân dân Việt Nam"
        ],
        "answer": "D. Biểu tượng của Quân đội nhân dân Việt Nam"
    },
    {
        "question": "Câu 50. Theo Nghị định 82/2016/NĐ-CP, Quân hiệu của Quân đội nhân dân Việt Nam gồm có các loại nào?",
        "options": [
            "A. Đường kính 36mm; Đường kính 33mm; Đường kính 28mm",
            "B. Đường kính 41mm; Đường kính 36mm; Đường kính 33mm",
            "C. Đường kính 41mm; Đường kính 33mm; Đường kính 28mm",
            "D. Đường kính 41mm; Đường kính 36mm; Đường kính 36mm"
        ],
        "answer": "A. Đường kính 36mm; Đường kính 33mm; Đường kính 28mm"
    },
    {
        "question": "Câu 51. Hệ thống bậc hàm của sĩ quan Quân đội nhân dân Việt Nam bao gồm bao nhiêu cấp, bậc?",
        "options": [
            "A. 4 cấp, 16 bậc",
            "B. 2 cấp, 8 bậc",
            "C. 3 cấp, 12 bậc",
            "D. 1 cấp, 4 bậc"
        ],
        "answer": "C. 3 cấp, 12 bậc"
    },
    {
        "question": "Câu 52. Trong hệ thống cấp bậc quân hàm của sĩ quan Quân đội nhân dân Việt Nam, cấp chuẩn đô đốc Hải quân tương đương với",
        "options": [
            "A. Thượng tướng",
            "B. Đại tướng",
            "C. Trung tướng",
            "D. Thiếu tướng"
        ],
        "answer": "D. Thiếu tướng"
    },
    {
        "question": "Câu 53. Trong quân đội nhân dân Việt Nam, sĩ quan có 3 cấp đó là cấp Úy, cấp Tá và cấp  tướng. Mỗi cấp có mấy bậc?",
        "options": [
            "A. 4 bậc",
            "B. 6 bậc",
            "C. 5 bậc",
            "D. 3 bậc"
        ],
        "answer": "A. 4 bậc"
    },
    {
        "question": "Câu 54. Trong quân đội nhân dân Việt Nam, Hạ sĩ quan có mấy bậc?",
        "options": [
            "A. 6 bậc",
            "B. 4 bậc",
            "C. 3 bậc",
            "D. 5 bậc"
        ],
        "answer": "C. 3 bậc"
    },
    {
        "question": "Câu 55. Trong quân đội nhân dân Việt Nam, cấp hiệu của cấp Tá có mấy gạch ngang?",
        "options": [
            "A. 01 gạch ngang",
            "B. 03 gạch ngang",
            "C. 02 gạch ngang",
            "D. Không có gạch ngang"
        ],
        "answer": "C. 02 gạch ngang"
    },
    {
        "question": "Câu 56. Trong quân đội nhân dân Việt Nam số lượng sao của các cấp, bậc: Thiếu úy, Thiếu tá, Thiếu tướng, Chuẩn Đô đốc Hải quân là",
        "options": [
            "A. 01 sao",
            "B. 04 sao",
            "C. 03 sao",
            "D. 02 sao"
        ],
        "answer": "A. 01 sao"
    },
    {
        "question": "Câu 57. Trong quân đội nhân dân Việt Nam cấp hiệu của Binh nhì có",
        "options": [
            "A. 02 vạch hình chữ V",
            "B. 03 vạch hình chữ V",
            "C. 04 vạch hình chữ V",
            "D. 01 vạch hình chữ V"
        ],
        "answer": "D. 01 vạch hình chữ V"
    },
    {
        "question": "Câu 58. Cấp hiệu của Lục quân có nền, viền như thế nào?",
        "options": [
            "A. Nền cấp hiệu màu xanh lá cây, viền cấp hiệu màu đỏ tươi",
            "B. Nền cấp hiệu màu vàng, viền cấp hiệu màu đỏ tươi",
            "C. Nền cấp hiệu màu vàng, viền cấp hiệu màu xanh hòa bình",
            "D. Nền cấp hiệu màu vàng, viền cấp hiệu màu tím than"
        ],
        "answer": "B. Nền cấp hiệu màu vàng, viền cấp hiệu màu đỏ tươi"
    },
    {
        "question": "Câu 59. Nền phù hiệu của Lục quân có màu?",
        "options": [
            "A. Màu xanh lá cây",
            "B. Màu đỏ tươi",
            "C. Màu xanh hòa bình",
            "D. Màu tím than"
        ],
        "answer": "B. Màu đỏ tươi"
    },
    {
        "question": "Câu 60. Hệ thống tổ chức của Công an nhân dân Việt Nam theo thứ tự nào sau đây?",
        "options": [
            "A. Bộ Công an => Công an tỉnh ( thành phố trực thuộc Trung ương) =>  Công an huyện (quận, thị xã, thành phố thuộc tỉnh) => Công an xã, phường, thị trấn",
            "B. Bộ Công an => Công an huyện (quận, thị xã, thành phố thuộc tỉnh) => Công an xã, phường, thị trấn",
            "C. Bộ Công an => Công an tỉnh ( thành phố trực thuộc Trung ương) => Công an xã, phường, thị trấn",
            "D. Bộ Công an => Công an tỉnh ( thành phố trực thuộc Trung ương) =>  Công an huyện (quận, thị xã, thành phố thuộc tỉnh)"
        ],
        "answer": "A. Bộ Công an => Công an tỉnh ( thành phố trực thuộc Trung ương) =>  Công an huyện (quận, thị xã, thành phố thuộc tỉnh) => Công an xã, phường, thị trấn"
    },
    {
        "question": "Câu 61. Cơ quan nào quyết định thành lập đồn, trạm công an và đơn vị độc lập bố trí tại những địa bàn cần thiết?",
        "options": [
            "A. Công an tỉnh",
            "B. Công an xã, phường, thị trấn",
            "C. Công an huyện",
            "D. Bộ Công an"
        ],
        "answer": "D. Bộ Công an"
    },
    {
        "question": "Câu 62. \"Tham mưu với Đảng, Nhà nước về bảo vệ an ninh quốc gia, bảo đảm trật tự, an toàn xã hội, đấu tranh phòng chống tội phạm; quản lí nhà nước về bảo vệ an ninh quốc gia, bảo đảm trật tự, an toàn xã hội; trực tiếp đấu tranh phòng chống các loại tội phạm. vi phạm pháp luật về an ninh quốc gia, trật tự, an toàn xã hội\" là chức năng, nhiệm vụ của?",
        "options": [
            "A. Bộ Công an",
            "B. Công an xã, phường, thị trấn",
            "C. Công an tỉnh",
            "D. Công an huyện"
        ],
        "answer": "A. Bộ Công an"
    },
    {
        "question": "Câu 63. \"Tham mưu, hướng dẫn và thực hiện quản lí nhà nước về an ninh mạng; thực hiện các biện pháp nghiệp vụ bảo vệ an ninh mạng và phòng, chống tội phạm mạng theo quy định của pháp luật\" là chức năng, nhiệm vụ của?",
        "options": [
            "A. Công an huyện",
            "B. Công an xã, phường, thị trấn",
            "C. Công an tỉnh",
            "D. Cục An ninh mạng và phòng, chống tội phạm sử dụng công nghệ cao"
        ],
        "answer": "D. Cục An ninh mạng và phòng, chống tội phạm sử dụng công nghệ cao"
    },
    {
        "question": "Câu 64. \"Tham mưu, hướng dẫn và thực hiện các biện pháp nghiệp vụ trong phòng ngừa, phát hiện, điều tra, xử lí các tội phạm về trật tự xã hội\" là chức năng, nhiệm vụ của?",
        "options": [
            "A. Cục Cảnh sát hình sự",
            "B. Công an huyện",
            "C. Cục An ninh mạng và phòng, chống tội phạm sử dụng công nghệ cao",
            "D. Công an xã, phường, thị trấn"
        ],
        "answer": "A. Cục Cảnh sát hình sự"
    },
    {
        "question": "Câu 65. \"Tham mưu, hướng dẫn và thực hiện quản lí hành chính về trật tự xã hội; thực hiện các biện pháp nghiệp vụ để phục vụ công tác phòng ngừa, phát hiện, đấu tranh chống tội phạm và các hành vi vi phạm pháp luật theo quy định của pháp luật\" là chức năng, nhiệm vụ của?",
        "options": [
            "A. Cục Cảnh sát hình sự",
            "B. Cục Cảnh sát quản lí hành chính về trật tự xã hội",
            "C. Cục An ninh mạng và phòng, chống tội phạm sử dụng công nghệ cao",
            "D. Cục Cảnh sát điều tra tội phạm về ma tuý"
        ],
        "answer": "B. Cục Cảnh sát quản lí hành chính về trật tự xã hội"
    },
    {
        "question": "Câu 66. \"Tham mưu, hướng dẫn và thực hiện quản lí nhà nước về phòng cháy, chữa cháy; thực hiện các biện pháp nghiệp vụ phòng cháy, chữa cháy và cứu nạn, cứu hộ theo quy định\" là chức năng, nhiệm vụ của?",
        "options": [
            "A. Cục Cảnh sát hình sự",
            "B. Cục An ninh mạng và phòng, chống tội phạm sử dụng công nghệ cao",
            "C. Cục Cảnh sát phòng cháy, chữa cháy và cứu nạn, cứu hộ",
            "D. Cục Cảnh sát điều tra tội phạm về ma tuý"
        ],
        "answer": "C. Cục Cảnh sát phòng cháy, chữa cháy và cứu nạn, cứu hộ"
    },
    {
        "question": "Câu 67. \"Tham mưu, hướng dẫn và tổ chức thực hiện bảo đảm trật tự, an toàn giao thông đường bộ, đường sắt và đường thuỷ nội địa; phòng ngừa, đấu tranh với các loại tội phạm và vi phạm trật tự, an toàn xã hội trên các tuyến giao thông theo quy định\" là chức năng, nhiệm vụ của?",
        "options": [
            "A. Cục Cảnh sát hình sự",
            "B. Cục Cảnh sát điều tra tội phạm về ma tuý",
            "C. Cục An ninh mạng và phòng, chống tội phạm sử dụng công nghệ cao",
            "D. Cục Cảnh sát giao thông"
        ],
        "answer": "D. Cục Cảnh sát giao thông"
    },
    {
        "question": "Câu 68. \"Tham mưu và thực hiện công tác cảnh vệ để bảo đảm an toàn tuyệt đối cho cán bộ lãnh đạo cấp cao của Đảng và Nhà nước, khách quốc tế đến thăm và làm việc tại Việt Nam, các khu vực trọng yếu và các sự kiện đặc biệt quan trọng. Bộ Tư lệnh Cảnh sát cơ động. Tham mưu và thực hiện biện pháp vũ trang bảo vệ an ninh, giữ gìn trật tự, an toàn xã hội\" là chức năng, nhiệm vụ của?",
        "options": [
            "A. Cục Cảnh sát điều tra tội phạm về ma tuý",
            "B. Cục Cảnh sát hình sự",
            "C. Bộ Tư lệnh Cảnh vệ",
            "D. Cục An ninh mạng và phòng, chống tội phạm sử dụng công nghệ cao"
        ],
        "answer": "C. Bộ Tư lệnh Cảnh vệ"
    },
    {
        "question": "Câu 69. \"Tham mưu với cơ quan công an cấp trên, cấp uỷ, Uỷ ban nhân dân và quản lí nhà nước về bảo vệ an ninh quốc gia và giữ gìn trật tự an toàn xã hội trên địa bàn; trực tiếp đấu tranh phòng, chống âm mưu, hoạt động của các thế lực thù địch, các loại tội phạm và các vi phạm pháp luật về an ninh quốc gia, trật tự, an toàn xã hội\" là chức năng, nhiệm vụ của?",
        "options": [
            "A. Công an cấp tỉnh, cấp huyện",
            "B. Cục Cảnh sát điều tra tội phạm về ma tuý",
            "C. Cục Cảnh sát hình sự",
            "D. Cục An ninh mạng và phòng, chống tội phạm sử dụng công nghệ cao"
        ],
        "answer": "A. Công an cấp tỉnh, cấp huyện"
    },
    {
        "question": "Câu 70. \"Thực hiện nhiệm vụ bảo vệ an ninh quốc gia, bảo đảm trật tự, an toàn xã hội, đấu tranh phòng chống tội phạm và vi phạm pháp luật, làm nòng cốt trong xây dựng phong trào toàn dân bảo vệ an ninh Tổ quốc ở địa bàn xã, thị trấn\" là chức năng, nhiệm vụ của?",
        "options": [
            "A. Cục Cảnh sát hình sự",
            "B. Công an cấp xã",
            "C. Cục Cảnh sát điều tra tội phạm về ma tuý",
            "D. Cục An ninh mạng và phòng, chống tội phạm sử dụng công nghệ cao"
        ],
        "answer": "B. Công an cấp xã"
    },
    {
        "question": "Câu 71. Công an hiệu có dạng hình tròn, đường kính",
        "options": [
            "A. 37 mm",
            "B. 38 mm",
            "C. 39 mm",
            "D. 36 mm"
        ],
        "answer": "D. 36 mm"
    },
    {
        "question": "Câu 72. Trong Công an nhân dân Việt Nam cấp bậc hàm của sĩ quan nghiệp vụ có",
        "options": [
            "A. Ba cấp, mười sáu bậc",
            "B. Ba cấp, mười bậc",
            "C. Ba cấp, mười hai bậc",
            "D. Ba cấp, mười bốn bậc"
        ],
        "answer": "C. Ba cấp, mười hai bậc"
    },
    {
        "question": "Câu 73. Trong Công an nhân dân Việt Nam cấp hiệu của sĩ quan đối với cấp tướng",
        "options": [
            "A. Nền cấp hiệu màu đỏ, viền màu xanh vạch màu vàng",
            "B. Nền cấp hiệu màu đỏ, viền màu xanh, giữa nền cấp hiệu có vạch rộng 6 mm chạy dọc theo nền cấp hiệu; vạch của sĩ quan nghiệp vụ màu vàng, sĩ quan chuyên môn kĩ thuật màu xanh thẫm",
            "C. . Nền cấp hiệu màu đỏ, viền màu vàng, giữa nền cấp hiệu có dệt hoa văn nổi hình cành tùng chạy dọc theo nền cấp hiệu",
            "D. Nền cấp hiệu màu đỏ, viền màu xanh; cuối nền cấp hiệu có vạch bằng vải rộng 6 mm"
        ],
        "answer": "C. . Nền cấp hiệu màu đỏ, viền màu vàng, giữa nền cấp hiệu có dệt hoa văn nổi hình cành tùng chạy dọc theo nền cấp hiệu"
    },
    {
        "question": "Câu 74. Quân nhân mặc trang phục màu xanh lá cây sẫm, mang cấp hiệu có nền màu vàng, viền màu đỏ tươi; trên cấp hiệu có một gạch ngang và bốn sao là",
        "options": [
            "A. Quân nhân là sĩ quan bộ đội Biên phòng, có cấp bậc trung tá",
            "B. Quân nhân là sĩ quan quân chủng Hải quân, có cấp bậc thượng uý",
            "C. Quân nhân là quân nhân chuyên nghiệp quân chủng Phòng không – Không quân, có cấp bậc thiếu uỷ",
            "D. Quân nhân là sĩ quan Lục quân, có cấp bậc đại úy"
        ],
        "answer": "D. Quân nhân là sĩ quan Lục quân, có cấp bậc đại úy"
    },
    {
        "question": "Câu 75. Cấp hiệu của Quân đội nhân dân Việt Nam là",
        "options": [
            "A. Thể hiện tính thống nhất và nhiệm vụ của từng quân, binh chủng trong Quân đội nhân dân Việt Nam",
            "B. Biểu tượng quân chủng, binh chủng; biển tên, logo",
            "C. Biểu tượng của Quân đội nhân dân Việt Nam",
            "D. Biểu trưng thể hiện cấp bậc trong ngạch quân sự của sĩ quan, quân nhân chuyên nghiệp, học viên, hạ sĩ quan, binh sĩ trong Quân đội nhân dân Việt Nam"
        ],
        "answer": "D. Biểu trưng thể hiện cấp bậc trong ngạch quân sự của sĩ quan, quân nhân chuyên nghiệp, học viên, hạ sĩ quan, binh sĩ trong Quân đội nhân dân Việt Nam"
    },
    {
        "question": "Câu 76. Phù hiệu của Quân đội nhân dân Việt Nam là",
        "options": [
            "A. Thể hiện tính thống nhất và nhiệm vụ của từng quân, binh chủng trong Quân đội nhân dân Việt Nam",
            "B. Biểu tượng của Quân đội nhân dân Việt Nam",
            "C. Biểu tượng quân chủng, binh chủng",
            "D. Biểu trưng thể hiện cấp bậc trong ngạch quân sự của sĩ quan, quân nhân chuyên nghiệp, học viên, hạ sĩ quan, binh sĩ trong Quân đội nhân dân Việt Nam"
        ],
        "answer": "C. Biểu tượng quân chủng, binh chủng"
    },
    {
        "question": "Câu 77. Trong hệ thống cấp bậc quân hàm của sĩ quan Quân đội nhân dân Việt Nam, cấp phó đô đốc Hải quân tương đương với",
        "options": [
            "A. thượng tướng",
            "B. Đại tướng",
            "C. Trung tướng",
            "D. Thiếu tướng"
        ],
        "answer": "C. Trung tướng"
    },
    {
        "question": "Câu 78. Trong hệ thống cấp bậc quân hàm của sĩ quan Quân đội nhân dân Việt Nam, cấp đô đốc Hải quân tương đương với",
        "options": [
            "A. Thiếu tướng",
            "B. Thượng tướng",
            "C. Trung tướng",
            "D. Đại tướng"
        ],
        "answer": "B. Thượng tướng"
    },
    {
        "question": "Câu 79. Trong quân đội nhân dân Việt Nam, Binh sĩ có mấy bậc?",
        "options": [
            "A. 2 bậc",
            "B. 3 bậc",
            "C. 5 bậc",
            "D. 4 bậc"
        ],
        "answer": "A. 2 bậc"
    },
    {
        "question": "Câu 80. Trong quân đội nhân dân Việt Nam, cấp hiệu của cấp Úy có mấy gạch ngang?",
        "options": [
            "A. 02 gạch ngang",
            "B. Không có gạch ngang",
            "C. 03 gạch ngang",
            "D. 01 gạch ngang"
        ],
        "answer": "D. 01 gạch ngang"
    },
    {
        "question": "Câu 81. Trong quân đội nhân dân Việt Nam số lượng sao của các cấp, bậc: Trung úy, Trung tá, Trung tướng, Phó Đô đốc Hải quân là",
        "options": [
            "A. 02 sao",
            "B. 01 sao",
            "C. 04 sao",
            "D. 03 sao"
        ],
        "answer": "A. 02 sao"
    },
    {
        "question": "Câu 82. Trong quân đội nhân dân Việt Nam số lượng sao của các cấp, bậc: Thượng úy, Thượng tá, Thượng tướng, Đô đốc Hải quân là",
        "options": [
            "A. 04 sao",
            "B. 03 sao",
            "C. 01 sao",
            "D. 02 sao"
        ],
        "answer": "B. 03 sao"
    },
    {
        "question": "Câu 83. Trong quân đội nhân dân Việt Nam số lượng sao của các cấp, bậc: Đại úy, Đại tá, Đại tướng là",
        "options": [
            "A. 02 sao",
            "B. 01 sao",
            "C. 04 sao",
            "D. 03 sao"
        ],
        "answer": "C. 04 sao"
    },
    {
        "question": "Câu 84. Trong quân đội nhân dân Việt Nam cấp hiệu của Hạ sĩ có",
        "options": [
            "A. 04 gạch ngang",
            "B. 02 gạch ngang",
            "C. 01 gạch ngang",
            "D. 03 gạch ngang"
        ],
        "answer": "A. 04 gạch ngang"
    },
    {
        "question": "Câu 85. Trong quân đội nhân dân Việt Nam cấp hiệu của Trung sĩ có",
        "options": [
            "A. 03 gạch ngang",
            "B. 02 gạch ngang",
            "C. 01 gạch ngang",
            "D. 04 gạch ngang"
        ],
        "answer": "B. 02 gạch ngang"
    },
    {
        "question": "Câu 86. Trong quân đội nhân dân Việt Nam cấp hiệu của Thượng sĩ có",
        "options": [
            "A. 01 gạch ngang",
            "B. 04 gạch ngang",
            "C. 03 gạch ngang",
            "D. 02 gạch ngang"
        ],
        "answer": "C. 03 gạch ngang"
    },
    {
        "question": "Câu 87. Trong quân đội nhân dân Việt Nam cấp hiệu của Binh nhất có",
        "options": [
            "A. 03 vạch hình chữ V",
            "B. 02 vạch hình chữ V",
            "C. 04 vạch hình chữ V",
            "D. 01 vạch hình chữ V"
        ],
        "answer": "B. 02 vạch hình chữ V"
    },
    {
        "question": "Câu 88. Cấp hiệu của Bộ đội Biên phòng có nền, viền như thế nào?",
        "options": [
            "A. Nền cấp hiệu màu vàng, viền cấp hiệu màu tím than",
            "B. Nền cấp hiệu màu vàng, viền cấp hiệu màu đỏ tươi",
            "C. Nền cấp hiệu màu xanh lá cây, viền cấp hiệu màu đỏ tươi",
            "D. Nền cấp hiệu màu vàng, viền cấp hiệu màu xanh hòa bình"
        ],
        "answer": "C. Nền cấp hiệu màu xanh lá cây, viền cấp hiệu màu đỏ tươi"
    },
    {
        "question": "Câu 89. Cấp hiệu của quân chủng Phòng không – Không quân có nền, viền như thế nào?",
        "options": [
            "A. Nền cấp hiệu màu vàng, viền cấp hiệu màu đỏ tươi",
            "B. Nền cấp hiệu màu vàng, viền cấp hiệu màu tím than",
            "C. Nền cấp hiệu màu xanh lá cây, viền cấp hiệu màu đỏ tươi",
            "D. Nền cấp hiệu màu vàng, viền cấp hiệu màu xanh hòa bình"
        ],
        "answer": "D. Nền cấp hiệu màu vàng, viền cấp hiệu màu xanh hòa bình"
    },
    {
        "question": "Câu 90. Cấp hiệu của quân chủng Hải quân có nền, viền như thế nào?",
        "options": [
            "A. Nền cấp hiệu màu vàng, viền cấp hiệu màu xanh hòa bình",
            "B. Nền cấp hiệu màu xanh lá cây, viền cấp hiệu màu đỏ tươi",
            "C. Nền cấp hiệu màu vàng, viền cấp hiệu màu tím than",
            "D. Nền cấp hiệu màu vàng, viền cấp hiệu màu đỏ tươi"
        ],
        "answer": "C. Nền cấp hiệu màu vàng, viền cấp hiệu màu tím than"
    },
    {
        "question": "Câu 91. Cấp hiệu của Cảnh sát biển có nền, viền như thế nào?",
        "options": [
            "A. Nền cấp hiệu màu vàng, viền cấp hiệu màu xanh hòa bình",
            "B. Nền màu xanh dương, viền màu vàng",
            "C. Nền cấp hiệu màu vàng, viền cấp hiệu màu đỏ tươi",
            "D. Nền cấp hiệu màu vàng, viền cấp hiệu màu tím than"
        ],
        "answer": "B. Nền màu xanh dương, viền màu vàng"
    },
    {
        "question": "Câu 92. Nền phù hiệu của Bộ đội Biên phòng có màu?",
        "options": [
            "A. Màu đỏ tươi",
            "B. Màu xanh hòa bình",
            "C. Màu tím than",
            "D. Màu xanh lá cây"
        ],
        "answer": "D. Màu xanh lá cây"
    },
    {
        "question": "Câu 93. Nền phù hiệu của quân chủng Phòng không – Không quân có màu?",
        "options": [
            "A. Màu tím than",
            "B. Màu xanh lá cây",
            "C. Màu đỏ tươi",
            "D. Màu xanh hòa bình"
        ],
        "answer": "D. Màu xanh hòa bình"
    },
    {
        "question": "Câu 94. Nền phù hiệu của quân chủng Hải quân có màu?",
        "options": [
            "A. Màu xanh lá cây",
            "B. Màu tím than",
            "C. Màu đỏ tươi",
            "D. Màu xanh hòa bình"
        ],
        "answer": "B. Màu tím than"
    },
    {
        "question": "Câu 95. Nền phù hiệu của quân chủng Hải quân có màu?",
        "options": [
            "A. Màu xanh hòa bình",
            "B. Màu tím than",
            "C. Màu xanh lá cây",
            "D. Màu đỏ tươi"
        ],
        "answer": "B. Màu tím than"
    },
    {
        "question": "Câu 96. \"Tham mưu, hướng dẫn và thực hiện các biện pháp nghiệp vụ để phòng ngừa, phát hiện, điều tra, xử lí các loại tội phạm về ma tuý\" là chức năng, nhiệm vụ của?",
        "options": [
            "A. Cục Cảnh sát hình sự",
            "B. Cục An ninh mạng và phòng, chống tội phạm sử dụng công nghệ cao",
            "C. Cục Cảnh sát điều tra tội phạm về ma tuý",
            "D. Công an xã, phường, thị trấn"
        ],
        "answer": "C. Cục Cảnh sát điều tra tội phạm về ma tuý"
    },
    {
        "question": "Câu 97. Trong Công an nhân dân Việt Nam cấp hiệu của sĩ quan đối với cấp tá, cấp úy",
        "options": [
            "A. . Nền cấp hiệu màu đỏ, viền màu vàng, giữa nền cấp hiệu có dệt hoa văn nổi hình cành tùng chạy dọc theo nền cấp hiệu",
            "B. Nền cấp hiệu màu đỏ, viền màu xanh vạch màu vàng",
            "C. Nền cấp hiệu màu đỏ, viền màu xanh; cuối nền cấp hiệu có vạch bằng vải rộng 6 mm",
            "D. Nền cấp hiệu màu đỏ, viền màu xanh, giữa nền cấp hiệu có vạch rộng 6 mm chạy dọc theo nền cấp hiệu; vạch của sĩ quan nghiệp vụ màu vàng, sĩ quan chuyên môn kĩ thuật màu xanh thẫm"
        ],
        "answer": "D. Nền cấp hiệu màu đỏ, viền màu xanh, giữa nền cấp hiệu có vạch rộng 6 mm chạy dọc theo nền cấp hiệu; vạch của sĩ quan nghiệp vụ màu vàng, sĩ quan chuyên môn kĩ thuật màu xanh thẫm"
    },
    {
        "question": "Câu 98. Trong Công an nhân dân Việt Nam cấp hiệu của sĩ quan đối với hạ sĩ quan, chiến sĩ",
        "options": [
            "A. . Nền cấp hiệu màu đỏ, viền màu vàng, giữa nền cấp hiệu có dệt hoa văn nổi hình cành tùng chạy dọc theo nền cấp hiệu",
            "B. Nền cấp hiệu màu đỏ, viền màu xanh vạch màu vàng",
            "C. Nền cấp hiệu màu đỏ, viền màu xanh, giữa nền cấp hiệu có vạch rộng 6 mm chạy dọc theo nền cấp hiệu; vạch của sĩ quan nghiệp vụ màu vàng, sĩ quan chuyên môn kĩ thuật màu xanh thẫm",
            "D. Nền cấp hiệu màu đỏ, viền màu xanh; cuối nền cấp hiệu có vạch bằng vải rộng 6 mm"
        ],
        "answer": "D. Nền cấp hiệu màu đỏ, viền màu xanh; cuối nền cấp hiệu có vạch bằng vải rộng 6 mm"
    },
    {
        "question": "Câu 99. Quân nhân mặc trang phục màu xanh lá cây sẫm; mang cấp hiệu có nền màu xanh lá cây, viền màu đỏ; trên cấp hiệu có hai gạch ngang và hai sao là",
        "options": [
            "A. Quân nhân là sĩ quan bộ đội Biên phòng, có cấp bậc trung tá",
            "B. Quân nhân là quân nhân chuyên nghiệp quân chủng Phòng không – Không quân, có cấp bậc thiếu uỷ",
            "C. Quân nhân là sĩ quan quân chủng Hải quân, có cấp bậc thượng uý",
            "D. Quân nhân là sĩ quan Lục quân, có cấp bậc đại úy"
        ],
        "answer": "A. Quân nhân là sĩ quan bộ đội Biên phòng, có cấp bậc trung tá"
    },
    {
        "question": "Câu 100. Quân nhân mặc trang phục có áo sơ mi ngắn tay màu trắng, quần màu tím than, mang cấp hiệu có nền màu vàng, viền màu tím than, trên cấp hiệu có một gạch ngang và ba sao là",
        "options": [
            "A. Quân nhân là sĩ quan bộ đội Biên phòng, có cấp bậc trung tá",
            "B. Quân nhân là sĩ quan quân chủng Hải quân, có cấp bậc thượng uý",
            "C. Quân nhân là sĩ quan Lục quân, có cấp bậc đại úy",
            "D. Quân nhân là quân nhân chuyên nghiệp quân chủng Phòng không – Không quân, có cấp bậc thiếu uỷ"
        ],
        "answer": "B. Quân nhân là sĩ quan quân chủng Hải quân, có cấp bậc thượng uý"
    },
    {
        "question": "Câu 101. Quân nhân mặc trang phục có áo sơ mi ngắn tay màu xanh hoà bình, quần màu xanh đậm; mang cấp hiệu có nền màu vàng, viền màu xanh hoà binh, ở giữa có đường dọc màu hồng; trên cấp hiệu có một gạch ngang và một sao là",
        "options": [
            "A. Quân nhân là sĩ quan bộ đội Biên phòng, có cấp bậc trung tá",
            "B. Quân nhân là quân nhân chuyên nghiệp quân chủng Phòng không – Không quân, có cấp bậc thiếu úy",
            "C. Quân nhân là sĩ quan quân chủng Hải quân, có cấp bậc thượng uý",
            "D. Quân nhân là sĩ quan Lục quân, có cấp bậc đại úy"
        ],
        "answer": "B. Quân nhân là quân nhân chuyên nghiệp quân chủng Phòng không – Không quân, có cấp bậc thiếu úy"
    },
    {
        "question": "Câu 102. Các trường Quân đội, Công an nhân dân Việt Nam thực hiện tuyển sinh, đào tạo theo quy chế, hướng dẫn chung của",
        "options": [
            "A. Bộ Công an",
            "B. Bộ Quốc phòng",
            "C. Bộ Giáo dục và Đào tạo",
            "D. Bộ nội vụ"
        ],
        "answer": "C. Bộ Giáo dục và Đào tạo"
    },
    {
        "question": "Câu 103. Các trường Quân đội, Công an nhân dân Việt Nam thực hiện tuyển sinh, đào tạo theo theo hướng dẫn hằng năm về công tác tuyển sinh quân sự của",
        "options": [
            "A. Bộ Lao động thương binh xã hội",
            "B. Bộ Quốc phòng và Bộ Công an",
            "C. Bộ nội vụ",
            "D. Bộ Giáo dục và Đào tạo"
        ],
        "answer": "B. Bộ Quốc phòng và Bộ Công an"
    },
    {
        "question": "Câu 104. Đâu không phải là tiêu chuẩn lựa chọn trong tuyển sinh, các trường Quân đội, Công an nhân dân Việt Nam?",
        "options": [
            "A. . Bảo đảm cơ cấu vùng, miền, ngành nghề phù hợp với trình độ đào tạo; chú trọng diện cử tuyển các đối tượng chính sách, vùng sâu, vùng xa, vùng có điều kiện kinh tế – xã hội đặc biệt khó khăn",
            "B. Tự nguyện và có đủ tiêu chuẩn về chính trị, phẩm chất đạo đức, văn hoá, sức khoẻ và độ tuổi",
            "C. Chú trọng diện cử tuyển các đối tượng chính sách, vùng sâu, vùng xa, vùng có điều kiện kinh tế – xã hội đặc biệt khó khăn theo quy định của Nhà nước",
            "D. Tuyển sinh mở rộng đại trà, không hạn chế số lượng"
        ],
        "answer": "D. Tuyển sinh mở rộng đại trà, không hạn chế số lượng"
    },
    {
        "question": "Câu 105. Đâu không phải là quyền lợi của học viên trong các trường Quân đội, Công an nhân dân Việt Nam?",
        "options": [
            "A. Học viên được nghỉ cuối tuần, nghỉ lễ, nghỉ hè, nghỉ Tết theo quy định",
            "B. Học viên phải tự túc ăn ở và đóng học phí theo quy định",
            "C. Được bảo đảm các chế độ, tiêu chuẩn về ăn, ở, mặc, phụ cấp hằng tháng, không phải đóng học phí; các điều kiện về cơ sở vật chất, trang thiết bị, đồ dùng phục vụ học tập. Thân nhân của học viên (bố mẹ đẻ, bố mẹ nuôi hợp pháp) nếu chưa có bảo hiểm y tế sẽ được nhà trường đăng kí mua bảo hiểm ngay khi vào học",
            "D. Học viên xếp loại học tập xuất sắc, giỏi, có thành tích đặc biệt trong học tập, rèn luyện sẽ được hưởng các chế độ khen thưởng theo quy định của Bộ Quốc phòng, Bộ Công an. Khi tốt nghiệp, học viên được cấp văn bằng tốt nghiệp thuộc hệ thống văn bằng quốc gia, được Bộ Quốc phòng, Bộ Công an phong quân hàm sĩ quan và phân công công tác"
        ],
        "answer": "B. Học viên phải tự túc ăn ở và đóng học phí theo quy định"
    },
    {
        "question": "Câu 106. “Học viên phải nghiêm chỉnh chấp hành chủ trương, chính sách của Đảng, pháp luật của Nhà nước, kỉ luật của Quân đội nhân dân, kỉ luật của Công an nhân dân và các quy định của nhà trường. Học viên khi ra trường sẵn sàng nhận nhiệm vụ theo phân công của Bộ Quốc phòng, Bộ Công an”. Là",
        "options": [
            "A. Nghĩa vụ của học viên trong các trường quân đội, công an",
            "B. Yêu cầu của học viên trong các trường quân đội, công an",
            "C. Tiêu chuẩn lựa chọn trong tuyển sinh, các trường Quân đội, Công an",
            "D. Quyền lợi của học viên trong các trường quân đội, công an"
        ],
        "answer": "A. Nghĩa vụ của học viên trong các trường quân đội, công an"
    },
    {
        "question": "Câu 107. Có bao nhiêu Học viện không tuyển sinh thí sinh từ học sinh phổ thông?",
        "options": [
            "A. 07 Học viện",
            "B. 03 Học viện",
            "C. 11 Học viện",
            "D. 10 Học viện"
        ],
        "answer": "B. 03 Học viện"
    },
    {
        "question": "Câu 108. Có bao nhiêu trường sĩ quan tuyển sinh thí sinh từ học sinh phổ thông?",
        "options": [
            "A. 11 Trường sĩ quan",
            "B. 03 Trường sĩ quan",
            "C. 10 Trường sĩ quan",
            "D. 07 Trường sĩ quan"
        ],
        "answer": "A. 11 Trường sĩ quan"
    },
    {
        "question": "Câu 109. Học viện nào sau đây không tuyển sinh thí sinh từ học sinh phổ thông?",
        "options": [
            "A. Học viện Biên phòng",
            "B. Học viện Quân y",
            "C. Học viện Khoa học Quân sự",
            "D. Học viện Quốc phòng"
        ],
        "answer": "D. Học viện Quốc phòng"
    },
    {
        "question": "Câu 110. Trong hệ thống nhà trường quân đội các trường nào sau đây không tuyển sinh thí sinh từ học sinh phổ thông?",
        "options": [
            "A. Các trường cao đẳng, trung cấp",
            "B. Học viện Khoa học Quân sự, Học viện Phòng không – Không quân",
            "C. Học viện Quân y, Học viện Hậu cần",
            "D. Học viện Biên phòng, Trường Sĩ quan Thông tin"
        ],
        "answer": "A. Các trường cao đẳng, trung cấp"
    },
    {
        "question": "Câu 111. Đối tượng tuyển sinh là Hạ sĩ quan, binh sĩ đang phục vụ tại ngũ theo quy định của pháp luật về nghĩa vụ quân sự, có thời gian phục vụ tại ngũ đủ 12 tháng trở lên tính đến tháng mấy trong năm",
        "options": [
            "A. Tháng 9",
            "B. Tháng 3",
            "C. Tháng 5",
            "D. Tháng 4"
        ],
        "answer": "D. Tháng 4"
    },
    {
        "question": "Câu 112. Đối tượng tuyển sinh là quân nhân chuyên nghiệp, công nhân và viên chức quốc phòng phục vụ trong quân đội đủ 12 tháng trở lên tính đến tháng mấy trong năm",
        "options": [
            "A. Tháng 5",
            "B. Tháng 3",
            "C. Tháng 4",
            "D. Tháng 9"
        ],
        "answer": "D. Tháng 9"
    },
    {
        "question": "Câu 113. Tiêu chuẩn về văn hoá dự tuyển vào hệ thống nhà trường quân đội (tính đến thời điểm xét tuyển) là",
        "options": [
            "A. Đã tốt nghiệp Trung học cơ sở",
            "B. Đã tốt nghiệp Trung học phổ thông theo quy định của Bộ Giáo dục và Đào tạo",
            "C. Đang học Trung cấp nhưng chưa tốt nghiệp Trung học phổ thông",
            "D. Đã tốt nghiệp Trung cấp không cần tốt nghiệp Trung học phổ thông theo quy định của Bộ Giáo dục và Đào tạo"
        ],
        "answer": "B. Đã tốt nghiệp Trung học phổ thông theo quy định của Bộ Giáo dục và Đào tạo"
    },
    {
        "question": "Câu 114. Tiêu chuẩn về độ tuổi đối với thanh niên ngoài quân đội dự tuyển vào hệ thống nhà trường quân đội (tính đến năm dự tuyển) là",
        "options": [
            "A. Không quả 24 tuổi",
            "B. Không quả 23 tuổi",
            "C. Không quả 21 tuổi",
            "D. Không quả 20 tuổi"
        ],
        "answer": "C. Không quả 21 tuổi"
    },
    {
        "question": "Câu 115. Thí sinh là thanh niên ngoài quân đội mua hồ sơ đăng kí sơ tuyển tại",
        "options": [
            "A. Ban Tuyển sinh quân sự của trường (nơi thí sinh đăng kí dự tuyển)",
            "B. Ban Tuyển sinh quân sự cấp xã (nơi thí sinh đăng kí hộ khẩu thường trú)",
            "C. Ban Tuyển sinh quân sự cấp huyện (nơi thí sinh đăng kí hộ khẩu thường trú)",
            "D. Ban Tuyển sinh quân sự cấp tỉnh (nơi thí sinh đăng kí hộ khẩu thường trú)"
        ],
        "answer": "C. Ban Tuyển sinh quân sự cấp huyện (nơi thí sinh đăng kí hộ khẩu thường trú)"
    },
    {
        "question": "Câu 116. Thí sinh đăng kí nguyện vọng xét tuyển qua",
        "options": [
            "A. Cơ quan quân sự cấp tỉnh",
            "B. Cổng thông tin tuyển sinh của Bộ Giáo dục và Đào tạo hoặc qua Cổng Dịch vụ công Quốc gia",
            "C. Cơ quan quân sự cấp xã",
            "D. Cơ quan quân sự cấp huyện"
        ],
        "answer": "B. Cổng thông tin tuyển sinh của Bộ Giáo dục và Đào tạo hoặc qua Cổng Dịch vụ công Quốc gia"
    },
    {
        "question": "Câu 117. Có bao nhiêu phương thức tuyển sinh vào Hệ thống nhà trường quân đội?",
        "options": [
            "A. 05 Phương thức",
            "B. 07 Phương thức",
            "C. 03 Phương thức",
            "D. 04 Phương thức"
        ],
        "answer": "A. 05 Phương thức"
    },
    {
        "question": "Câu 118. Trong các phương thức tuyển sinh váo các trường Quân đội, Phương thức 1 là hình thức",
        "options": [
            "A. Xét tuyển từ kết quả kì thi đánh giá năng lực tư duy do một số trường đại học trong nước tổ chức",
            "B. Xét tuyển dựa vào kết quả kì thi tốt nghiệp Trung học phổ thông Quốc gia do Bộ Giáo dục và Đào tạo tổ chức",
            "C. Xét tuyển thẳng theo quy định của Bộ Quốc phòng",
            "D. Xét tuyển từ kết quả kì thi đánh giá năng lực do Bộ Quốc phòng tổ chức"
        ],
        "answer": "C. Xét tuyển thẳng theo quy định của Bộ Quốc phòng"
    },
    {
        "question": "Câu 119. Đối tượng tuyển sinh đào tạo trình độ trung cấp hệ chính quy đối với thuỷ thủ kíp tàu ngầm được tuyển chọn đến:",
        "options": [
            "A. Số hạ sĩ quan, binh sĩ sau huấn luyện chiến sĩ mới",
            "B. Số binh sĩ đang huấn luyện chiến sĩ mới",
            "C. Số binh sĩ mới nhập ngũ",
            "D. Số hạ sĩ quan, binh sĩ đã hoàn thành nghĩa vụ quân sự"
        ],
        "answer": "A. Số hạ sĩ quan, binh sĩ sau huấn luyện chiến sĩ mới"
    },
    {
        "question": "Câu 120. Các chuyên ngành: Y khoa, Y học dự phòng được đào tạo tại",
        "options": [
            "A. Học viện Hậu cần",
            "B. Học viện Khoa học Quân sự",
            "C. Học viện Quân y",
            "D. Học viện Kĩ thuật Quân sự"
        ],
        "answer": "C. Học viện Quân y"
    },
    {
        "question": "Câu 121. Các chuyên ngành: Công nghệ kĩ thuật hoá học, Công nghệ thông tin, An toàn thông tin, Khoa học máy tính, Kĩ thuật phần mềm được đào tạo tại",
        "options": [
            "A. Học viện Quân y",
            "B. Học viện Khoa học Quân sự",
            "C. Học viện Hậu cần",
            "D. Học viện Kĩ thuật Quân sự"
        ],
        "answer": "D. Học viện Kĩ thuật Quân sự"
    },
    {
        "question": "Câu 122. Các chuyên ngành: Ngôn ngữ Anh, Ngôn ngữ Nga, Ngôn ngữ Pháp, Ngôn ngữ Trung Quốc, Quan hệ quốc tế, Việt Nam học, Tình báo quân sự được đào tạo tại",
        "options": [
            "A. Học viện Quân y",
            "B. Học viện Khoa học Quân sự",
            "C. Học viện Kĩ thuật Quân sự",
            "D. Học viện Hậu cần"
        ],
        "answer": "B. Học viện Khoa học Quân sự"
    },
    {
        "question": "Câu 123. Các chuyên ngành: Quản lí biên giới, Chỉ huy trinh sát, Phòng chống ma tuý và tội phạm, Chỉ huy cửa khẩu, Luật được đào tạo tại",
        "options": [
            "A. Học viện Phòng không – Không quân",
            "B. Học viện Biên phòng",
            "C. Học viện Hải quân",
            "D. Học viện Hậu cần"
        ],
        "answer": "B. Học viện Biên phòng"
    },
    {
        "question": "Câu 124. Các chuyên ngành: Kĩ thuật hàng không, Thiết bị hàng không. Vô tuyến điện tử, Vũ khí hàng không, Chỉ huy tham mưu không quân, Tác huấn không quân, Dẫn đường không quân được đào tạo tại",
        "options": [
            "A. Học viện Phòng không – Không quân",
            "B. Học viện Hải quân",
            "C. Học viện Hậu cần",
            "D. Học viện Biên phòng"
        ],
        "answer": "A. Học viện Phòng không – Không quân"
    },
    {
        "question": "Câu 125. Các chuyên ngành: Chỉ huy – Tham mưu Hải quân, Kĩ thuật điện, Công nghệ kĩ thuật điện tử – viễn thông, Công nghệ kĩ thuật điều khiển và tự động hoá, Khoa học hàng hải, Kĩ thuật cơ khí động lực được đào tạo tại",
        "options": [
            "A. Học viện Hải quân",
            "B. Học viện Biên phòng",
            "C. Học viện Phòng không – Không quân",
            "D. Học viện Hậu cần"
        ],
        "answer": "A. Học viện Hải quân"
    },
    {
        "question": "Câu 126. Các chuyên ngành: Chỉ huy – Tham mưu Lục quân cấp phân đội các chuyên ngành: Bộ binh, Trinh sát được đào tạo tại",
        "options": [
            "A. Trường Sĩ quan Thông tin",
            "B. Trường Sĩ quan Chính trị",
            "C. Trường Sĩ quan Lục quân 1, Trường Sĩ quan Lục quân 2",
            "D. Trường Sĩ quan Công binh"
        ],
        "answer": "C. Trường Sĩ quan Lục quân 1, Trường Sĩ quan Lục quân 2"
    },
    {
        "question": "Câu 127. Các chuyên ngành: Xây dựng Đảng và chính quyền Nhà nước, Triết học, Lịch sử, Kinh tế chính trị, Chủ nghĩa xã hội khoa học, Tâm lí học, Giáo dục học được đào tạo tại",
        "options": [
            "A. Trường Sĩ quan Lục quân 1, Trường Sĩ quan Lục quân 2",
            "B. Trường Sĩ quan Chính trị",
            "C. Trường Sĩ quan Công binh",
            "D. Trường Sĩ quan Thông tin"
        ],
        "answer": "B. Trường Sĩ quan Chính trị"
    },
    {
        "question": "Câu 128. Các chuyên ngành: Chỉ huy – Tham mưu Thông tin, Thông tin Lục quân, Thông tin Hải quân, Thông tin Phòng không – Không quân, Chỉ huy tham mưu Tác chiến không gian mạng được đào tạo tại",
        "options": [
            "A. Trường Sĩ quan Lục quân 1, Trường Sĩ quan Lục quân 2",
            "B. Trường Sĩ quan Chính trị",
            "C. Trường Sĩ quan Công binh",
            "D. Trường Sĩ quan Thông tin"
        ],
        "answer": "D. Trường Sĩ quan Thông tin"
    },
    {
        "question": "Câu 129. Các chuyên ngành: Chỉ huy – Tham mưu Pháo binh được đào tạo tại",
        "options": [
            "A. Trường Sĩ quan Tăng thiết giáp",
            "B. Trường Sĩ quan Pháo binh",
            "C. Trường Sĩ quan Phòng hóa",
            "D. Trường Sĩ quan Không quân"
        ],
        "answer": "B. Trường Sĩ quan Pháo binh"
    },
    {
        "question": "Câu 130. Các chuyên ngành: Quản lí văn hoá, Thông tin – Thư viện, Bảo tàng học, Huấn luyện múa, Biên đạo múa, Sáng tác văn học, Quay phim, Đạo diễn điện ảnh, truyền hình được đào tạo tại",
        "options": [
            "A. Trường Đại học Văn hoá – Nghệ thuật Quân đội",
            "B. Trường Sĩ quan Tăng thiết giáp",
            "C. Trường Sĩ quan Phòng hóa",
            "D. Trường Sĩ quan Pháo binh"
        ],
        "answer": "A. Trường Đại học Văn hoá – Nghệ thuật Quân đội"
    },
    {
        "question": "Câu 131. Có bao nhiêu trường Đại học trong hệ thống nhà trường công an?",
        "options": [
            "A. 10 Trường",
            "B. 07 Trường",
            "C. 11 Trường",
            "D. 04 Trường"
        ],
        "answer": "D. 04 Trường"
    },
    {
        "question": "Câu 132. Có bao nhiêu đối tượng được tuyển sinh vào Hệ thống nhà trường công an?",
        "options": [
            "A. 04 Đối tượng",
            "B. 05 Đối tượng",
            "C. 07 Đối tượng",
            "D. 03 Đối tượng"
        ],
        "answer": "A. 04 Đối tượng"
    },
    {
        "question": "Câu 133. Công dân hoàn thành nghĩa vụ tham gia Công an nhân dân có quyết định xuất ngũ trong vòng bao nhiêu tháng được tham gia dự tuyển?",
        "options": [
            "A. 12 tháng",
				"B. 15 tháng",
            "C. 16 tháng",
            "D. 19 tháng"
        ],
        "answer": "A. 12 tháng"
    },
    {
        "question": "Câu 134. Về chính trị, đạo đức thí sinh phải đủ tiêu chuẩn về chính trị, phẩm chất đạo đức theo quy định hiện hành của?",
        "options": [
            "A. Bộ Nội vụ",
            "B. Bộ Công an",
            "C. Bộ Quốc phòng",
            "D. Bộ Giáo dục và đào tạo"
        ],
        "answer": "B. Bộ Công an"
    },
    {
        "question": "Câu 135. Về độ tuổi: Tính đến năm dự tuyển, học sinh Trường Văn hoá và công dân thường trú tại địa phương nơi đăng kí sơ tuyển không quá bao nhiêu tuổi?",
        "options": [
            "A. Không quá 20 tuổi",
            "B. Không quá 25 tuổi",
            "C. Không quá 22 tuổi",
            "D. Không quá 23 tuổi"
        ],
        "answer": "C. Không quá 22 tuổi"
    },
    {
        "question": "Câu 136. Thí sinh là học sinh phổ thông mua hồ sơ và đăng kí sơ tuyển tại",
        "options": [
            "A. Công an cấp xã",
            "B. Tại trường đăng ký dự tuyển",
            "C. Công an cấp tỉnh",
            "D. Công an cấp quận, huyện, thị xã"
        ],
        "answer": "D. Công an cấp quận, huyện, thị xã"
    },
    {
        "question": "Câu 137. Các trường Quân đội, Công an nhân dân Việt Nam thực hiện tuyển sinh, đào tạo theo theo hướng dẫn hằng năm về công tác tuyển sinh quân sự của",
        "options": [
            "A. Bộ Lao động thương binh xã hội",
            "B. Bộ Quốc phòng và Bộ Công an",
            "C. Bộ Giáo dục và Đào tạo",
            "D. Bộ nội vụ"
        ],
        "answer": "B. Bộ Quốc phòng và Bộ Công an"
    },
    {
        "question": "Câu 138. Có bao nhiêu Học viện tuyển sinh thí sinh từ học sinh phổ thông?",
        "options": [
            "A. 03 Học viện",
            "B. 11 Học viện",
            "C. 07 Học viện",
            "D. 10 Học viện"
        ],
        "answer": "C. 07 Học viện"
    },
    {
        "question": "Câu 139. Học viện nào sau đây tuyển sinh thí sinh từ học sinh phổ thông?",
        "options": [
            "A. Học viện Quốc phòng",
            "B. Học viện Chính trị",
            "C. Học viện Lục quân",
            "D. Học viện Hải quân"
        ],
        "answer": "D. Học viện Hải quân"
    },
    {
        "question": "Câu 140. Tiêu chuẩn về độ tuổi đối với quân nhân tại ngũ hoặc đã xuất ngũ và công dân hoàn thành nghĩa vụ tham gia Công an nhân dân dự tuyển vào hệ thống nhà trường quân đội (tính đến năm dự tuyển) là",
        "options": [
            "A. Không quả 20 tuổi",
            "B. Không quả 21 tuổi",
            "C. Không quả 23 tuổi",
            "D. Không quả 24 tuổi"
        ],
        "answer": "C. Không quả 23 tuổi"
    },
    {
        "question": "Câu 141. Trong các phương thức tuyển sinh váo các trường Quân đội, Phương thức 2 là hình thức",
        "options": [
            "A. Xét tuyển dựa vào kết quả kì thi tốt nghiệp Trung học phổ thông Quốc gia do Bộ Giáo dục và Đào tạo tổ chức",
            "B. Xét tuyển từ kết quả kì thi đánh giá năng lực tư duy do một số trường đại học trong nước tổ chức",
            "C. Xét tuyển từ kết quả kì thi đánh giá năng lực do Bộ Quốc phòng tổ chức",
            "D. Xét tuyển thẳng theo quy định của Bộ Quốc phòng"
        ],
        "answer": "B. Xét tuyển từ kết quả kì thi đánh giá năng lực tư duy do một số trường đại học trong nước tổ chức"
    },
    {
        "question": "Câu 142. Trong các phương thức tuyển sinh váo các trường Quân đội, Phương thức 3 là hình thức",
        "options": [
            "A. Xét tuyển từ kết quả kì thi đánh giá năng lực do Bộ Quốc phòng tổ chức",
            "B. Xét tuyển dựa vào kết quả kì thi tốt nghiệp Trung học phổ thông Quốc gia do Bộ Giáo dục và Đào tạo tổ chức",
            "C. Xét tuyển thẳng theo quy định của Bộ Quốc phòng",
            "D. Xét tuyển từ kết quả kì thi đánh giá năng lực tư duy do một số trường đại học trong nước tổ chức"
        ],
        "answer": "A. Xét tuyển từ kết quả kì thi đánh giá năng lực do Bộ Quốc phòng tổ chức"
    },
    {
        "question": "Câu 143. Trong các phương thức tuyển sinh váo các trường Quân đội, Phương thức 4 là hình thức",
        "options": [
            "A. Xét tuyển thẳng theo quy định của Bộ Quốc phòng",
            "B. Xét tuyển từ kết quả kì thi đánh giá năng lực tư duy do một số trường đại học trong nước tổ chức",
            "C. Xét tuyển từ kết quả kì thi đánh giá năng lực do Bộ Quốc phòng tổ chức",
            "D. Xét tuyển dựa vào kết quả kì thi tốt nghiệp Trung học phổ thông Quốc gia do Bộ Giáo dục và Đào tạo tổ chức"
        ],
        "answer": "D. Xét tuyển dựa vào kết quả kì thi tốt nghiệp Trung học phổ thông Quốc gia do Bộ Giáo dục và Đào tạo tổ chức"
    },
    {
        "question": "Câu 144. Trong các phương thức tuyển sinh váo các trường Quân đội, Phương thức 5 là hình thức",
        "options": [
            "A. Xét tuyển thẳng theo quy định của Bộ Quốc phòng",
            "B. Xét tuyển dựa vào học bạ cấp Trung học phổ thông",
            "C. Xét tuyển từ kết quả kì thi đánh giá năng lực tư duy do một số trường đại học trong nước tổ chức",
            "D. Xét tuyển từ kết quả kì thi đánh giá năng lực do Bộ Quốc phòng tổ chức"
        ],
        "answer": "B. Xét tuyển dựa vào học bạ cấp Trung học phổ thông"
    },
    {
        "question": "Câu 145. Chuyên ngành: Hậu cần quân sự được đào tạo tại",
        "options": [
            "A. Học viện Hậu cần",
            "B. Học viện Khoa học Quân sự",
            "C. Học viện Kĩ thuật Quân sự",
            "D. Học viện Quân y"
        ],
        "answer": "A. Học viện Hậu cần"
    },
    {
        "question": "Câu 146. Các chuyên ngành: Chỉ huy Kĩ thuật công binh, Công trình, Cầu đường, Vượt sông, Xe máy được đào tạo tại",
        "options": [
            "A. Trường Sĩ quan Thông tin",
            "B. Trường Sĩ quan Chính trị",
            "C. Trường Sĩ quan Công binh",
            "D. Trường Sĩ quan Lục quân 1, Trường Sĩ quan Lục quân 2"
        ],
        "answer": "C. Trường Sĩ quan Công binh"
    },
    {
        "question": "Câu 147. Các chuyên ngành: Chỉ huy Kĩ thuật hoá học được đào tạo tại",
        "options": [
            "A. Trường Sĩ quan Pháo binh",
            "B. Trường Sĩ quan Không quân",
            "C. Trường Sĩ quan Tăng thiết giáp",
            "D. Trường Sĩ quan Phòng hóa"
        ],
        "answer": "D. Trường Sĩ quan Phòng hóa"
    },
    {
        "question": "Câu 148. Các chuyên ngành: Chỉ huy – Tham mưu Tăng thiết giáp, Chỉ huy Kĩ thuật Tăng thiết giáp được đào tạo tại",
        "options": [
            "A. Trường Sĩ quan Tăng thiết giáp",
            "B. Trường Sĩ quan Pháo binh",
            "C. Trường Sĩ quan Phòng hóa",
            "D. Trường Sĩ quan Không quân"
        ],
        "answer": "A. Trường Sĩ quan Tăng thiết giáp"
    },
    {
        "question": "Câu 149. Các chuyên ngành: Chỉ huy – Tham mưu Không quân, Phi công phản lực, Phi công vận tải, Phi công trực thăng được đào tạo tại",
        "options": [
            "A. Trường Sĩ quan Pháo binh",
            "B. Trường Sĩ quan Không quân",
            "C. Trường Sĩ quan Phòng hóa",
            "D. Trường Sĩ quan Tăng thiết giáp"
        ],
        "answer": "B. Trường Sĩ quan Không quân"
    },
    {
        "question": "Câu 150. Các chuyên ngành: Đặc công Bộ, Đặc công Nước, Đặc công Biệt động được đào tạo tại",
        "options": [
            "A. Trường Sĩ quan Pháo binh",
            "B. Trường Sĩ quan Phòng hóa",
            "C. Trường Sĩ quan Đặc công",
            "D. Trường Sĩ quan Tăng thiết giáp"
        ],
        "answer": "C. Trường Sĩ quan Đặc công"
    },
    {
        "question": "Câu 151. Có bao nhiêu Học viện trong hệ thống nhà trường công an?",
        "options": [
            "A. 11 Học viện",
            "B. 10 Học viện",
            "C. 07 Học viện",
            "D. 04 Học viện"
        ],
        "answer": "D. 04 Học viện"
    },
    {
        "question": "Câu 152. Về độ tuổi: Tính đến năm dự tuyển, học sinh Trường Văn hoá và công dân thường trú tại địa phương nơi đăng kí sơ tuyển đối với trường hợp là người dân tộc thiểu số không quá bao nhiêu tuổi?",
        "options": [
            "A. Không quá 25 tuổi",
            "B. Không quá 23 tuổi",
            "C. Không quá 20 tuổi",
            "D. Không quá 22 tuổi"
        ],
        "answer": "A. Không quá 25 tuổi"
    },
    {
        "question": "Câu 153. “Chiến lược cơ bản do chủ nghĩa đế quốc và các thế lực phản động tiến hành, nhằm lật đổ chế độ chính trị của các nước tiến bộ, trước hết là các nước xã hội chủ nghĩa từ bên trong, chủ yếu bằng biện pháp phi quân sự”. Là khái niệm về",
        "options": [
            "A. Cách mạng màu",
            "B. Chiến lược “diễn biến hoà bình”",
            "C. Bạo loạn lật đổ",
            "D. Chủ nghĩa phân biệt chủng tộc"
        ],
        "answer": "B. Chiến lược “diễn biến hoà bình”"
    },
    {
        "question": "Câu 154. “Hành động chống phá bằng bạo lực, có tổ chức do lực lượng phản động hay lực lượng li khai, đối lập trong nước hoặc câu kết với nước ngoài tiến hành nhằm gây rối loạn an ninh chính trị, trật tự an toàn xã hội hoặc lật đổ chính quyền (ở địa phương hoặc Trung ương)”. Là khái niệm về",
        "options": [
            "A. Chiến lược “diễn biến hoà bình”",
            "B. Chủ nghĩa phân biệt chủng tộc",
            "C. Bạo loạn lật đổ",
            "D. Cách mạng màu"
        ],
        "answer": "C. Bạo loạn lật đổ"
    },
    {
        "question": "Câu 155. Chiến lược \"diễn biến hoà bình” và bạo loạn lật đổ có quan hệ với nhau như thế nào?",
        "options": [
            "A. Phủ định nhau",
            "B. Đối lập với nhau",
            "C. Không liên quan đến nhau",
            "D. Quan hệ chặt chẽ và là điều kiện tất yếu với nhau"
        ],
        "answer": "D. Quan hệ chặt chẽ và là điều kiện tất yếu với nhau"
    },
    {
        "question": "Câu 156. Lực lượng trực tiếp thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" và bạo loạn lật đổ đối với cách mạng Việt Nam là?",
        "options": [
            "A. Những người thờ ơ với tình hình chính trị trong nước",
            "B. Các thế lực thù địch; lực lượng phản động trong và ngoài nước, lực lượng li khai, đối lập trong nước hoặc câu kết với nước ngoài; những phần tử cơ hội, phản động bất mãn với chính quyền bị lôi kéo, kích động, mua chuộc",
            "C. Những người tiến bộ trên thế giới",
            "D. Những người yêu nước"
        ],
        "answer": "B. Các thế lực thù địch; lực lượng phản động trong và ngoài nước, lực lượng li khai, đối lập trong nước hoặc câu kết với nước ngoài; những phần tử cơ hội, phản động bất mãn với chính quyền bị lôi kéo, kích động, mua chuộc"
    },
    {
        "question": "Câu 157. Âm mưu thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" là?",
        "options": [
            "A. Xoá bỏ vai trò lãnh đạo của Đảng Cộng sản Việt Nam, xoá bỏ chế độ xã hội chủ nghĩa, lái nước ta đi theo con đường tư bản chủ nghĩa",
            "B. Âm mưu thực hiện một chính đảng duy nhất trong các nước xã hội chủ nghĩa",
            "C. Thực hiện âm mưu “chính trị hoá” quân đội trong các nước xã hội chủ nghĩa",
            "D. Đề cao chủ nghĩa Mác - Lênin, đề cao hệ tư tưởng tư sản"
        ],
        "answer": "A. Xoá bỏ vai trò lãnh đạo của Đảng Cộng sản Việt Nam, xoá bỏ chế độ xã hội chủ nghĩa, lái nước ta đi theo con đường tư bản chủ nghĩa"
    },
    {
        "question": "Câu 158. Thủ đoạn thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" là?",
        "options": [
            "A. Chống phá trên lĩnh vực tư tưởng, văn hoá",
            "B. Chống phá trên lĩnh vực dân tộc, tôn giáo, quốc phòng, an ninh",
            "C. Chống phá toàn diện trên tất cả các mặt, lĩnh vực của đời sống xã hội như: chính trị, kinh tế, tư tưởng, văn hoá, dân tộc, tôn giáo, quốc phòng, an ninh",
            "D. Chống phá trên lĩnh vực chính trị, kinh tế"
        ],
        "answer": "C. Chống phá toàn diện trên tất cả các mặt, lĩnh vực của đời sống xã hội như: chính trị, kinh tế, tư tưởng, văn hoá, dân tộc, tôn giáo, quốc phòng, an ninh"
    },
    {
        "question": "Câu 159. Đâu không phải thủ đoạn cụ thể thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" là?",
        "options": [
            "A. Lấy chính trị, tư tưởng làm hàng đầu",
            "B. Dùng quân sự để răn đe, sẵn sàng can thiệp",
            "C. Lấy kinh tế làm mũi nhọn",
            "D. Lợi dụng lòng tốt của nhân dân"
        ],
        "answer": "D. Lợi dụng lòng tốt của nhân dân"
    },
    {
        "question": "Câu 160. Đâu không phải thủ đoạn cụ thể thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" là?",
        "options": [
            "A. Lợi dụng dân tộc, tôn giáo làm ngòi nổ",
            "B. Bảo tồn văn hóa phi vật thể",
            "C. Dùng quân sự để răn đe, sẵn sàng can thiệp",
            "D. Dùng ngoại giao để cô lập"
        ],
        "answer": "B. Bảo tồn văn hóa phi vật thể"
    },
    {
        "question": "Câu 161. Một trong những thủ đoạn thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" trên lĩnh vực chính trị là?",
        "options": [
            "A. Xuyên tạc, bịa đặt sự mất đoàn kết trong nội bộ Đảng và Chính phủ nhằm gây hoang mang, nghi ngờ, giảm sút niềm tin của nhân dân",
            "B. Khai thác các mâu thuẫn giữa các dân tộc trong đất nước",
            "C. Tạo áp lực về kinh tế để buộc ta chấp nhận các điều kiện về chính trị",
            "D. Tích cực hạt động nhằm phối hợp các lực lượng phản động trong nước với lực lượng tôn giá chống cộng Quốc tế"
        ],
        "answer": "A. Xuyên tạc, bịa đặt sự mất đoàn kết trong nội bộ Đảng và Chính phủ nhằm gây hoang mang, nghi ngờ, giảm sút niềm tin của nhân dân"
    },
    {
        "question": "Câu 162. Một trong những thủ đoạn thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" trên lĩnh vực tư tưởng là?",
        "options": [
            "A. Mua chuộc hàng ngũ cán bộ của quân đội và công an nhân dân, làm xói mòn về phẩm chất đạo đức lối sống",
            "B. Lợi dụng các phần tử phản động đội lốt tôn giáo để hoạt động gây kích động, phá hại, kích động giáo dân",
            "C. Xuyên tạc, phủ nhận bản chất cách mạng và khoa học của chủ nghĩa Mác – Lênin, tư tưởng Hồ Chí Minh; phủ nhận thành tựu của cách mạng Việt Nam dưới sự lãnh đạo của Đảng Cộng sản Việt Nam",
            "D. Tuyên truyền và xâm nhập đời sống văn hoá phương Tây"
        ],
        "answer": "C. Xuyên tạc, phủ nhận bản chất cách mạng và khoa học của chủ nghĩa Mác – Lênin, tư tưởng Hồ Chí Minh; phủ nhận thành tựu của cách mạng Việt Nam dưới sự lãnh đạo của Đảng Cộng sản Việt Nam"
    },
    {
        "question": "Câu 163. Một trong những thủ đoạn thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" trên lĩnh vực kinh tế là?",
        "options": [
            "A. Phá vỡ hệ tư tưởng tổ chức của quân đội và công an. Tách rời sự lãnh đạo của Đảng với Lực lượng Vũ trang Nhân dân",
            "B. Lợi dụng những khó khăn còn tồn tại về vật chất, đời sống tinh thần tạo dựng xu hướng bất bình với Đảng, Nhà nước",
            "C. Đề cao giá trị vật chất, tôn thờ đồng tiền, sống ích kỷ",
            "D. Lợi dụng các hoạt động đầu tư, liên doanh, liên kết, tài trợ.... để từng bước làm chệch hướng nền kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa của nước ta, làm cho Nhà nước không kiểm soát, điều hành được nền kinh tế"
        ],
        "answer": "D. Lợi dụng các hoạt động đầu tư, liên doanh, liên kết, tài trợ.... để từng bước làm chệch hướng nền kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa của nước ta, làm cho Nhà nước không kiểm soát, điều hành được nền kinh tế"
    },
    {
        "question": "Câu 164. Một trong những thủ đoạn thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" trên lĩnh vực văn hoá là?",
        "options": [
            "A. Phá vỡ hệ thống nguyên tắc tổ chức của một Đảng cầm quyền",
            "B. Kích động đòi “ dân chủ “ tôn trọng “quyền “ của các dân tộc, gây rối lạn an ninh chính trị",
            "C. Các thế lực thù địch tìm mọi cách du nhập lối sống, đạo đức, văn hoá tư sản vào nước ta, làm xói mòn nền tảng và các giá trị đạo đức, văn hoá tốt đẹp của dân tộc",
            "D. Gây chia rẽ nội bộ giữa Lực lượng công an và Lực lượng quân đội chia rẽ tình đoàn kết quân dân"
        ],
        "answer": "C. Các thế lực thù địch tìm mọi cách du nhập lối sống, đạo đức, văn hoá tư sản vào nước ta, làm xói mòn nền tảng và các giá trị đạo đức, văn hoá tốt đẹp của dân tộc"
    },
    {
        "question": "Câu 165. Một trong những thủ đoạn thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" trên lĩnh vực dân tộc, tôn giáo là?",
        "options": [
            "A. Phá vỡ sự thống nhất của các tổ chức nhất là tổ chức chính trị",
            "B. Tuyên truyền, xuyên tạc, đả kích đường lối, chính sách dân tộc, tôn giáo của Đảng, Nhà nước ta",
            "C. Đề cao giá trị vật chất, tôn thờ đồng tiền, sống ích kỷ",
            "D. Làm chệch định hướng xã hội chủ nghĩa của nền kinh tế đất nước, từ đó chuyển hoá chế độ chính trị"
        ],
        "answer": "B. Tuyên truyền, xuyên tạc, đả kích đường lối, chính sách dân tộc, tôn giáo của Đảng, Nhà nước ta"
    },
    {
        "question": "Câu 166. Một trong những thủ đoạn thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" trên lĩnh vực dân tộc, tôn giáo là?",
        "options": [
            "A. Tuyên truyền, phát triển các tôn giáo trái pháp luật; kích động chức sắc, tin đồ và mua chuộc, lôi kéo, ép buộc đồng bào các dân tộc, tôn giáo chống đối chính quyền, vượt biên trái phép, gây mất ổn định chính trị – xã hội, tạo các điểm nóng và vu cáo Việt Nam \"đàn áp tôn giáo, vi phạm nhân quyền\", từ đó kêu gọi sự can thiệp từ bên ngoài",
            "B. Phá vỡ sự thống nhất của các tổ chức nhất là tổ chức chính trị",
            "C. Đề cao giá trị vật chất, tôn thờ đồng tiền, sống ích kỷ",
            "D. Làm chệch định hướng xã hội chủ nghĩa của nền kinh tế đất nước, từ đó chuyển hoá chế độ chính trị"
        ],
        "answer": "A. Tuyên truyền, phát triển các tôn giáo trái pháp luật; kích động chức sắc, tin đồ và mua chuộc, lôi kéo, ép buộc đồng bào các dân tộc, tôn giáo chống đối chính quyền, vượt biên trái phép, gây mất ổn định chính trị – xã hội, tạo các điểm nóng và vu cáo Việt Nam \"đàn áp tôn giáo, vi phạm nhân quyền\", từ đó kêu gọi sự can thiệp từ bên ngoài"
    },
    {
        "question": "Câu 167. Một trong những thủ đoạn thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" trên lĩnh vực quốc phòng, an ninh là?",
        "options": [
            "A. Triệt để khai thác hoàn cảnh của đồng bào dân tộc để kích động",
            "B. Phá vỡ hệ thống nguyên tắc tổ chức trong bộ máy Nhà nước ta",
            "C. Làm chệch định hướng xã hội chủ nghĩa của nền kinh tế đất nước, từ đó chuyển hoá chế độ chính trị",
            "D. Các thế lực thù địch thực hiện nhiều thủ đoạn hết sức đa dạng, bí mật và thêm độc nhằm xoá bỏ vai trò lãnh đạo tuyệt đối, trực tiếp về mọi mặt của Đảng Cộng sản Việt Nam đối với lĩnh vực quốc phòng, an ninh đòi phi chính trị hoá Quân đội và Công an nhân dân, làm cho lực lượng vũ trang xa rời mục tiêu, lí tưởng cách mang, mất phương hưởng, không làm tròn vai trò lực lượng nòng cốt trong đấu tranh"
        ],
        "answer": "D. Các thế lực thù địch thực hiện nhiều thủ đoạn hết sức đa dạng, bí mật và thêm độc nhằm xoá bỏ vai trò lãnh đạo tuyệt đối, trực tiếp về mọi mặt của Đảng Cộng sản Việt Nam đối với lĩnh vực quốc phòng, an ninh đòi phi chính trị hoá Quân đội và Công an nhân dân, làm cho lực lượng vũ trang xa rời mục tiêu, lí tưởng cách mang, mất phương hưởng, không làm tròn vai trò lực lượng nòng cốt trong đấu tranh"
    },
    {
        "question": "Câu 168. Các thế lực thù địch sử dụng các trang web, blog, fanpage, diễn đàn, báo điện tử, mạng xã hội Facebook, Zalo, Youtube,... để tuyên truyền, lôi kéo, tập hợp dư luận xã hội. Là thủ đoạn của chiến lược “diễn biến hoà bình” trên",
        "options": [
            "A. Trên lĩnh vực dân tộc, tôn giáo",
            "B. Trên lĩnh vực văn hoá",
            "C. Trên lĩnh vực quốc phòng, an ninh",
            "D. Trên không gian mạng"
        ],
        "answer": "D. Trên không gian mạng"
    },
    {
        "question": "Câu 169. Một trong những thủ đoạn thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" trên không gian mạng là?",
        "options": [
            "A. Phá vỡ hệ thống nguyên tắc tổ chức trong bộ máy Nhà nước ta",
            "B. Làm chệch định hướng xã hội chủ nghĩa của nền kinh tế đất nước, từ đó chuyển hoá chế độ chính trị",
            "C. Phát tán rộng rãi các tài liệu, văn hoá phẩm có nội dung xấu, độc, xuyên tạc, phản động; kêu gọi tuần hành, biểu tình, tụ tập trái phép, kích động bạo loạn, rải truyền đơn; kêu gọi chống đối cán bộ địa phương, gây mất ổn định an ninh chính trị, trật tự an toàn xã hội, chồng phủ chính quyền chia rẽ khối đoàn kết giữa Đảng và nhân dân",
            "D. Triệt để khai thác hoàn cảnh của đồng bào dân tộc để kích động"
        ],
        "answer": "C. Phát tán rộng rãi các tài liệu, văn hoá phẩm có nội dung xấu, độc, xuyên tạc, phản động; kêu gọi tuần hành, biểu tình, tụ tập trái phép, kích động bạo loạn, rải truyền đơn; kêu gọi chống đối cán bộ địa phương, gây mất ổn định an ninh chính trị, trật tự an toàn xã hội, chồng phủ chính quyền chia rẽ khối đoàn kết giữa Đảng và nhân dân"
    },
    {
        "question": "Câu 170. Một trong những thủ đoạn thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" trên không gian mạng là?",
        "options": [
            "A. Triệt để khai thác hoàn cảnh của đồng bào dân tộc để kích động",
            "B. Lập những website, tài khoản giả mạo để cắt, ghép thông tin hình ảnh nhằm xuyên tạc, tung tin bịa đặt, gieo rắc sự hoài nghi trong xã hội, nhất là trước những vấn đề nhạy cảm",
            "C. Làm chệch định hướng xã hội chủ nghĩa của nền kinh tế đất nước, từ đó chuyển hoá chế độ chính trị",
            "D. Phá vỡ hệ thống nguyên tắc tổ chức trong bộ máy Nhà nước ta"
        ],
        "answer": "B. Lập những website, tài khoản giả mạo để cắt, ghép thông tin hình ảnh nhằm xuyên tạc, tung tin bịa đặt, gieo rắc sự hoài nghi trong xã hội, nhất là trước những vấn đề nhạy cảm"
    },
    {
        "question": "Câu 171. Âm mưu thực hiện bạo loạn lật đổ là?",
        "options": [
            "A. Gây rối loạn an ninh chính trị, trật tự an toàn xã hội, từng bước lật đổ chính quyền ở địa phương hoặc Trung ương, tạo điều kiện và thúc đẩy chiến lược \"diễn biến hoà bình\"",
            "B. Dùng các hoạt động phi quân sự để lật đổ chế độ chính trị của một quốc gia và thay và đó chính quyền mới theo sự điều hành của chủ nghĩa đế quốc",
            "C. Dùng các thủ đoạn của hoạt động quân sự, bằng sức mạnh xoá bỏ chế độ xã hội chủ nghĩa ở các nước xã hội chủ nghĩa và các quốc gia tiến bộ",
            "D. Dùng lực lượng vũ trang và bán vũ trang của đế quốc, nhằm lật đổ càng thay đổi chế độ chính trị của các quốc gia tiến bộ"
        ],
        "answer": "A. Gây rối loạn an ninh chính trị, trật tự an toàn xã hội, từng bước lật đổ chính quyền ở địa phương hoặc Trung ương, tạo điều kiện và thúc đẩy chiến lược \"diễn biến hoà bình\""
    },
    {
        "question": "Câu 172. Một trong những giải pháp phòng, chống chiến lược “diễn biến hoà bình”, bạo loạn lật đổ là",
        "options": [
            "A. Phát huy sức mạnh tổng hợp của cả hệ thống chính trị, sức mạnh đại đoàn kết toàn dân tộc, dưới dự lãnh đạo của Đảng; tiến hành cuộc đấu tranh phải tích cực, thường xuyên và lâu dài, toàn diện trên tất cả các lĩnh vực",
            "B. Xây dựng một đội ngũ cán bộ quản lý có đạo đức, có năng lực, phẩm chất tốt đẹp",
            "C. Xây dựng con người mới xã hội chủ nghĩa đang trong giai đoạn hiện nay",
            "D. Xây dựng một xã hội mới, công bằng dân chủ và văn minh"
        ],
        "answer": "A. Phát huy sức mạnh tổng hợp của cả hệ thống chính trị, sức mạnh đại đoàn kết toàn dân tộc, dưới dự lãnh đạo của Đảng; tiến hành cuộc đấu tranh phải tích cực, thường xuyên và lâu dài, toàn diện trên tất cả các lĩnh vực"
    },
    {
        "question": "Câu 173. Một trong những giải pháp phòng, chống chiến lược “diễn biến hoà bình”, bạo loạn lật đổ là",
        "options": [
            "A. Xây dựng con người mới xã hội chủ nghĩa đang trong giai đoạn hiện nay",
            "B. Chú trọng tuyên truyền, giáo dục quan điểm, đường lối, chủ trương của Đảng, chính sách, pháp luật của Nhà nước; hình thành khả năng \"miễn nhiễm”, nâng cao “sức đề kháng” của xã hội trong phòng, chống chiến lược “diễn biến hoà bình”, bạo loạn lật đổ",
            "C. Xây dựng một đội ngũ cán bộ quản lý có đạo đức, có năng lực, phẩm chất tốt đẹp",
            "D. Xây dựng một xã hội mới, công bằng dân chủ và văn minh"
        ],
        "answer": "B. Chú trọng tuyên truyền, giáo dục quan điểm, đường lối, chủ trương của Đảng, chính sách, pháp luật của Nhà nước; hình thành khả năng \"miễn nhiễm”, nâng cao “sức đề kháng” của xã hội trong phòng, chống chiến lược “diễn biến hoà bình”, bạo loạn lật đổ"
    },
    {
        "question": "Câu 174. Một trong những giải pháp phòng, chống chiến lược “diễn biến hoà bình”, bạo loạn lật đổ là",
        "options": [
            "A. Xây dựng con người mới xã hội chủ nghĩa đang trong giai đoạn hiện nay",
            "B. Xây dựng một xã hội mới, công bằng dân chủ và văn minh",
            "C. Phát huy mạnh mẽ vai trò của báo chí, truyền thông nhằm kịp thời phát hiện, ngăn chặn và đấu tranh làm thất bại những quan điểm sai trái, thù địch và các thông tin xấu, độc mà các thế lực thù địch, cơ hội chính trị chống phá trên không gian mạng và các phương tiện thông tin đại chúng",
            "D. Xây dựng một đội ngũ cán bộ quản lý có đạo đức, có năng lực, phẩm chất tốt đẹp"
        ],
        "answer": "C. Phát huy mạnh mẽ vai trò của báo chí, truyền thông nhằm kịp thời phát hiện, ngăn chặn và đấu tranh làm thất bại những quan điểm sai trái, thù địch và các thông tin xấu, độc mà các thế lực thù địch, cơ hội chính trị chống phá trên không gian mạng và các phương tiện thông tin đại chúng"
    },
    {
        "question": "Câu 175. Một trong những giải pháp phòng, chống chiến lược “diễn biến hoà bình”, bạo loạn lật đổ là",
        "options": [
            "A. Xây dựng một xã hội mới, công bằng dân chủ và văn minh",
            "B. Xây dựng con người mới xã hội chủ nghĩa đang trong giai đoạn hiện nay",
            "C. Xây dựng một đội ngũ cán bộ quản lý có đạo đức, có năng lực, phẩm chất tốt đẹp",
            "D. Nâng cao đời sống vật chất, tinh thần của nhân dân; thực hành tiết kiệm, chống tham nhũng, tham ô, lãng phí; xoá đói giảm nghèo, chăm lo ngày một tốt hơn đời sống mọi mặt của nhân dân"
        ],
        "answer": "D. Nâng cao đời sống vật chất, tinh thần của nhân dân; thực hành tiết kiệm, chống tham nhũng, tham ô, lãng phí; xoá đói giảm nghèo, chăm lo ngày một tốt hơn đời sống mọi mặt của nhân dân"
    },
    {
        "question": "Câu 176. Một trong những giải pháp phòng, chống chiến lược “diễn biến hoà bình”, bạo loạn lật đổ là",
        "options": [
            "A. Khi bạo loạn xảy ra, cần phát huy sức mạnh tổng hợp, kết hợp các biện pháp. Các mặt đấu tranh; xử lí kiên quyết, linh hoạt, nhanh chóng, đúng đối tượng nhất là kẻ cầm đầu, không để lan rộng, kéo dài",
            "B. Xây dựng con người mới xã hội chủ nghĩa đang trong giai đoạn hiện nay",
            "C. Xây dựng một xã hội mới, công bằng dân chủ và văn minh",
            "D. Xây dựng một đội ngũ cán bộ quản lý có đạo đức, có năng lực, phẩm chất tốt đẹp"
        ],
        "answer": "A. Khi bạo loạn xảy ra, cần phát huy sức mạnh tổng hợp, kết hợp các biện pháp. Các mặt đấu tranh; xử lí kiên quyết, linh hoạt, nhanh chóng, đúng đối tượng nhất là kẻ cầm đầu, không để lan rộng, kéo dài"
    },
    {
        "question": "Câu 177. Một trong những trách nhiệm của học sinh trong phòng, chống chiến lược “diễn biến hoà bình”, bạo loạn lật đổ là",
        "options": [
            "A. Tiêu diệt và làm tan rã mọi tổ chức phản động trong và ngoài nước",
            "B. Tích cực học tập, rèn luyện phẩm chất, đạo đức, lối sống để trở thành công dân tốt, xây dựng và bảo vệ Tổ quốc Việt Nam xã hội chủ nghĩa",
            "C. Xây dựng lực lượng an ninh quốc gia hùng mạnh, đủ sức đánh bại mọi âm mưu phá hại của chủ nghĩa đế quốc và các thế lực phản động",
            "D. Kết hợp chặt chẽ giữa chống bên trong và chủ động ngăn ngừa mọi tình huống"
        ],
        "answer": "B. Tích cực học tập, rèn luyện phẩm chất, đạo đức, lối sống để trở thành công dân tốt, xây dựng và bảo vệ Tổ quốc Việt Nam xã hội chủ nghĩa"
    },
    {
        "question": "Câu 178. Một trong những trách nhiệm của học sinh trong phòng, chống chiến lược “diễn biến hoà bình”, bạo loạn lật đổ là",
        "options": [
            "A. Tiêu diệt và làm tan rã mọi tổ chức phản động trong và ngoài nước",
            "B. Kết hợp chặt chẽ giữa chống bên trong và chủ động ngăn ngừa mọi tình huống",
            "C. Nhận thức rõ âm mưu, thủ đoạn thực hiện chiến lược “diễn biến hoà binh\", bao loạn lật đổ của các thế lực thù địch; nêu cao tinh thần cảnh giác, kịp thời phát hiện và ngăn chặn, đấu tranh làm thất bại mọi âm mưu, thủ đoạn của các thế lực thù địch trong chiến lược \"diễn biến hoà bình\", bao loạn lật đổ",
            "D. Xây dựng lực lượng an ninh quốc gia hùng mạnh, đủ sức đánh bại mọi âm mưu phá hại của chủ nghĩa đế quốc và các thế lực phản động"
        ],
        "answer": "C. Nhận thức rõ âm mưu, thủ đoạn thực hiện chiến lược “diễn biến hoà binh\", bao loạn lật đổ của các thế lực thù địch; nêu cao tinh thần cảnh giác, kịp thời phát hiện và ngăn chặn, đấu tranh làm thất bại mọi âm mưu, thủ đoạn của các thế lực thù địch trong chiến lược \"diễn biến hoà bình\", bao loạn lật đổ"
    },
    {
        "question": "Câu 179. Một trong những thủ đoạn thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" trên lĩnh vực chính trị là?",
        "options": [
            "A. Tích cực hạt động nhằm phối hợp các lực lượng phản động trong nước với lực lượng tôn giá chống cộng Quốc tế",
            "B. Khai thác các mâu thuẫn giữa các dân tộc trong đất nước",
            "C. Tạo áp lực về kinh tế để buộc ta chấp nhận các điều kiện về chính trị",
            "D. Đả kích, thổi phồng những sơ hở, thiếu sót trong việc xây dựng, tổ chức thực hiện đường lối, chính sách của Đảng, Nhà nước ta nhằm gây bức xúc, bất bình, bất mãn và tạo mâu thuẫn giữa nhân dân với Đảng"
        ],
        "answer": "D. Đả kích, thổi phồng những sơ hở, thiếu sót trong việc xây dựng, tổ chức thực hiện đường lối, chính sách của Đảng, Nhà nước ta nhằm gây bức xúc, bất bình, bất mãn và tạo mâu thuẫn giữa nhân dân với Đảng"
    },
    {
        "question": "Câu 180. Một trong những thủ đoạn thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" trên lĩnh vực chính trị là?",
        "options": [
            "A. Từng bước xoá bỏ vai trò lãnh đạo của Đảng Cộng sản Việt Nam, tiến tới thực hiện “đa nguyên chính trị\", \"đa đảng đối lập\"",
            "B. Tích cực hạt động nhằm phối hợp các lực lượng phản động trong nước với lực lượng tôn giá chống cộng Quốc tế",
            "C. Khai thác các mâu thuẫn giữa các dân tộc trong đất nước",
            "D. Tạo áp lực về kinh tế để buộc ta chấp nhận các điều kiện về chính trị"
        ],
        "answer": "A. Từng bước xoá bỏ vai trò lãnh đạo của Đảng Cộng sản Việt Nam, tiến tới thực hiện “đa nguyên chính trị\", \"đa đảng đối lập\""
    },
    {
        "question": "Câu 181. Một trong những thủ đoạn thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" trên lĩnh vực tư tưởng là?",
        "options": [
            "A. Tạo ra sự phân hoá, đối lập, xung đột trong đời sống tinh thần, tư tưởng, tình cảm, tâm lí của xã hội",
            "B. Tuyên truyền và xâm nhập đời sống văn hoá phương Tây",
            "C. Mua chuộc hàng ngũ cán bộ của quân đội và công an nhân dân, làm xói mòn về phẩm chất đạo đức lối sống",
            "D. Lợi dụng các phần tử phản động đội lốt tôn giáo để hoạt động gây kích động, phá hại, kích động giáo dân"
        ],
        "answer": "A. Tạo ra sự phân hoá, đối lập, xung đột trong đời sống tinh thần, tư tưởng, tình cảm, tâm lí của xã hội"
    },
    {
        "question": "Câu 182. Một trong những thủ đoạn thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" trên lĩnh vực tư tưởng là?",
        "options": [
            "A. Tuyên truyền và xâm nhập đời sống văn hoá phương Tây",
            "B. Lợi dụng các phần tử phản động đội lốt tôn giáo để hoạt động gây kích động, phá hại, kích động giáo dân",
            "C. Mua chuộc hàng ngũ cán bộ của quân đội và công an nhân dân, làm xói mòn về phẩm chất đạo đức lối sống",
            "D. Truyền bá nền văn hoá tư sản, làm phai mờ bản sắc và giá trị văn hoá của dân tộc Việt Nam, phá vỡ nền tảng tư tưởng của Đảng"
        ],
        "answer": "D. Truyền bá nền văn hoá tư sản, làm phai mờ bản sắc và giá trị văn hoá của dân tộc Việt Nam, phá vỡ nền tảng tư tưởng của Đảng"
    },
    {
        "question": "Câu 183. Một trong những thủ đoạn thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" trên lĩnh vực kinh tế là?",
        "options": [
            "A. Đề cao giá trị vật chất, tôn thờ đồng tiền, sống ích kỷ",
            "B. Phá vỡ hệ tư tưởng tổ chức của quân đội và công an. Tách rời sự lãnh đạo của Đảng với Lực lượng Vũ trang Nhân dân",
            "C. Lợi dụng những khó khăn còn tồn tại về vật chất, đời sống tinh thần tạo dựng xu hướng bất bình với Đảng, Nhà nước",
            "D. Thúc đẩy tự do hoá, tư nhân hoá nền kinh tế nước ta nhằm xoá bỏ vai trò chủ đạo của nền kinh tế nhà nước"
        ],
        "answer": "D. Thúc đẩy tự do hoá, tư nhân hoá nền kinh tế nước ta nhằm xoá bỏ vai trò chủ đạo của nền kinh tế nhà nước"
    },
    {
        "question": "Câu 184. Một trong những thủ đoạn thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" trên lĩnh vực văn hoá là?",
        "options": [
            "A. Kích động đòi “ dân chủ “ tôn trọng “quyền “ của các dân tộc, gây rối lạn an ninh chính trị",
            "B. Tạo cho thế hệ trẻ lối sống ăn chơi, thực dụng, vụ lợi, vị kì, đua đòi, hưởng lạc,... từ đó tạo ra một thế hệ mất gốc",
            "C. Phá vỡ hệ thống nguyên tắc tổ chức của một Đảng cầm quyền",
            "D. Gây chia rẽ nội bộ giữa Lực lượng công an và Lực lượng quân đội chia rẽ tình đoàn kết quân dân"
        ],
        "answer": "B. Tạo cho thế hệ trẻ lối sống ăn chơi, thực dụng, vụ lợi, vị kì, đua đòi, hưởng lạc,... từ đó tạo ra một thế hệ mất gốc"
    },
    {
        "question": "Câu 185. Một trong những thủ đoạn thực hiện chiến lược “diễn biến hoà bình\" trên lĩnh vực dân tộc, tôn giáo là?",
        "options": [
            "A. Làm chệch định hướng xã hội chủ nghĩa của nền kinh tế đất nước, từ đó chuyển hoá chế độ chính trị",
            "B. Phá vỡ sự thống nhất của các tổ chức nhất là tổ chức chính trị",
            "C. Kích động gây mâu thuẫn giữa các dân tộc nhằm chia rẽ, phá hoại khối đại đoàn kết toàn dân tộc",
            "D. Đề cao giá trị vật chất, tôn thờ đồng tiền, sống ích kỷ"
        ],
        "answer": "C. Kích động gây mâu thuẫn giữa các dân tộc nhằm chia rẽ, phá hoại khối đại đoàn kết toàn dân tộc"
    },
    {
        "question": "Câu 186. Một trong những thủ đoạn chuẩn bị gây bạo loạn lật đổ là",
        "options": [
            "A. Dùng các thủ đoạn của hoạt động quân sự, bằng sức mạnh xoá bỏ chế độ xã hội chủ nghĩa ở các nước xã hội chủ nghĩa và các quốc gia tiến bộ",
            "B. Dùng các hoạt động phi quân sự để lật đổ chế độ chính trị của một quốc gia và thay và đó chính quyền mới theo sự điều hành của chủ nghĩa đế quốc",
            "C. Dùng lực lượng vũ trang và bán vũ trang của đế quốc, nhằm lật đổ càng thay đổi chế độ chính trị của các quốc gia tiến bộ",
            "D. Xây dựng, nuôi dưỡng các tổ chức phản động người Việt Nam ở nước ngoài; tập hợp, tài trợ, chỉ đạo và khuyến khích những phần tử cực đoan bất mãn trong nước cùng câu kết với nhau để sẵn sàng tổ chức các hoạt động gây rối"
        ],
        "answer": "D. Xây dựng, nuôi dưỡng các tổ chức phản động người Việt Nam ở nước ngoài; tập hợp, tài trợ, chỉ đạo và khuyến khích những phần tử cực đoan bất mãn trong nước cùng câu kết với nhau để sẵn sàng tổ chức các hoạt động gây rối"
    },
    {
        "question": "Câu 187. Một trong những thủ đoạn chuẩn bị gây bạo loạn lật đổ là",
        "options": [
            "A. Dùng các thủ đoạn của hoạt động quân sự, bằng sức mạnh xoá bỏ chế độ xã hội chủ nghĩa ở các nước xã hội chủ nghĩa và các quốc gia tiến bộ",
            "B. Dùng các hoạt động phi quân sự để lật đổ chế độ chính trị của một quốc gia và thay và đó chính quyền mới theo sự điều hành của chủ nghĩa đế quốc",
            "C. Xây dựng và liên kết các tôn giáo trái pháp luật; tập hợp và phối hợp chặt chẽ các phần tử phản động, cơ hội chính trị, bắt mãn trong nước để tạo dựng ngọn cờ, hình thành lực lượng đối lập với Đảng Cộng sản Việt Nam và nhà nước xã hội chủ nghĩa Việt Nam",
            "D. Dùng lực lượng vũ trang và bán vũ trang của đế quốc, nhằm lật đổ càng thay đổi chế độ chính trị của các quốc gia tiến bộ"
        ],
        "answer": "C. Xây dựng và liên kết các tôn giáo trái pháp luật; tập hợp và phối hợp chặt chẽ các phần tử phản động, cơ hội chính trị, bắt mãn trong nước để tạo dựng ngọn cờ, hình thành lực lượng đối lập với Đảng Cộng sản Việt Nam và nhà nước xã hội chủ nghĩa Việt Nam"
    },
    {
        "question": "Câu 188. Một trong những thủ đoạn chuẩn bị gây bạo loạn lật đổ là",
        "options": [
            "A. Dùng các hoạt động phi quân sự để lật đổ chế độ chính trị của một quốc gia và thay và đó chính quyền mới theo sự điều hành của chủ nghĩa đế quốc",
            "B. Bí mật chuẩn bị lực lượng chính trị và lực lượng vũ trang phản động; sử dụng mạng xã hội và dùng tiền, vật chất để kích động, mua chuộc, lôi kéo quần chúng nhằm gây áp lực với chính quyền",
            "C. Dùng các thủ đoạn của hoạt động quân sự, bằng sức mạnh xoá bỏ chế độ xã hội chủ nghĩa ở các nước xã hội chủ nghĩa và các quốc gia tiến bộ",
            "D. Dùng lực lượng vũ trang và bán vũ trang của đế quốc, nhằm lật đổ càng thay đổi chế độ chính trị của các quốc gia tiến bộ"
        ],
        "answer": "B. Bí mật chuẩn bị lực lượng chính trị và lực lượng vũ trang phản động; sử dụng mạng xã hội và dùng tiền, vật chất để kích động, mua chuộc, lôi kéo quần chúng nhằm gây áp lực với chính quyền"
    },
    {
        "question": "Câu 189. Một trong những thủ đoạn chuẩn bị gây bạo loạn lật đổ là",
        "options": [
            "A. Dùng các hoạt động phi quân sự để lật đổ chế độ chính trị của một quốc gia và thay và đó chính quyền mới theo sự điều hành của chủ nghĩa đế quốc",
            "B. Dùng lực lượng vũ trang và bán vũ trang của đế quốc, nhằm lật đổ càng thay đổi chế độ chính trị của các quốc gia tiến bộ",
            "C. Dùng các thủ đoạn của hoạt động quân sự, bằng sức mạnh xoá bỏ chế độ xã hội chủ nghĩa ở các nước xã hội chủ nghĩa và các quốc gia tiến bộ",
            "D. Xây dựng kế hoạch, chuẩn bị lực lượng và phương tiện chống phá; lựa chọn điểm nóng và chờ thời cơ để thực hiện bạo loạn lật đổ"
        ],
        "answer": "D. Xây dựng kế hoạch, chuẩn bị lực lượng và phương tiện chống phá; lựa chọn điểm nóng và chờ thời cơ để thực hiện bạo loạn lật đổ"
    },
    {
        "question": "Câu 190. Một trong những thủ đoạn tiến hành bạo loạn lật đổ là",
        "options": [
            "A. Dùng lực lượng vũ trang và bán vũ trang của đế quốc, nhằm lật đổ càng thay đổi chế độ chính trị của các quốc gia tiến bộ",
            "B. Các đối tượng cốt cán, cầm đầu thực hiện kích động, dụ dỗ, lôi kéo và cưỡng ép nhân dân tụ tập, biểu tình chống chính quyền",
            "C. Dùng các hoạt động phi quân sự để lật đổ chế độ chính trị của một quốc gia và thay và đó chính quyền mới theo sự điều hành của chủ nghĩa đế quốc",
            "D. Dùng các thủ đoạn của hoạt động quân sự, bằng sức mạnh xoá bỏ chế độ xã hội chủ nghĩa ở các nước xã hội chủ nghĩa và các quốc gia tiến bộ"
        ],
        "answer": "B. Các đối tượng cốt cán, cầm đầu thực hiện kích động, dụ dỗ, lôi kéo và cưỡng ép nhân dân tụ tập, biểu tình chống chính quyền"
    },
    {
        "question": "Câu 191. Một trong những thủ đoạn tiến hành bạo loạn lật đổ là",
        "options": [
            "A. Đưa các đối tượng phản động, quá khích, tội phạm hình sự trà trộn để đập phá trụ sở, uy hiếp, khống chế cơ quan quyền lực địa phương",
            "B. Dùng các hoạt động phi quân sự để lật đổ chế độ chính trị của một quốc gia và thay và đó chính quyền mới theo sự điều hành của chủ nghĩa đế quốc",
            "C. Dùng các thủ đoạn của hoạt động quân sự, bằng sức mạnh xoá bỏ chế độ xã hội chủ nghĩa ở các nước xã hội chủ nghĩa và các quốc gia tiến bộ",
            "D. Dùng lực lượng vũ trang và bán vũ trang của đế quốc, nhằm lật đổ càng thay đổi chế độ chính trị của các quốc gia tiến bộ"
        ],
        "answer": "A. Đưa các đối tượng phản động, quá khích, tội phạm hình sự trà trộn để đập phá trụ sở, uy hiếp, khống chế cơ quan quyền lực địa phương"
    },
    {
        "question": "Câu 192. Một trong những thủ đoạn tiến hành bạo loạn lật đổ là",
        "options": [
            "A. Dùng các hoạt động phi quân sự để lật đổ chế độ chính trị của một quốc gia và thay và đó chính quyền mới theo sự điều hành của chủ nghĩa đế quốc",
            "B. Dùng lực lượng vũ trang và bán vũ trang của đế quốc, nhằm lật đổ càng thay đổi chế độ chính trị của các quốc gia tiến bộ",
            "C. Tìm mọi cách mở rộng quy mô (từ nhỏ đến vừa và lớn), phạm vi, địa bàn (từ một vài nơi, một vài vùng lan ra nhiều nơi, nhiều vùng); đồng thời kêu gọi sự can thiệp, giúp đỡ từ bên ngoài để tăng sức mạnh",
            "D. Dùng các thủ đoạn của hoạt động quân sự, bằng sức mạnh xoá bỏ chế độ xã hội chủ nghĩa ở các nước xã hội chủ nghĩa và các quốc gia tiến bộ"
        ],
        "answer": "C. Tìm mọi cách mở rộng quy mô (từ nhỏ đến vừa và lớn), phạm vi, địa bàn (từ một vài nơi, một vài vùng lan ra nhiều nơi, nhiều vùng); đồng thời kêu gọi sự can thiệp, giúp đỡ từ bên ngoài để tăng sức mạnh"
    },
    {
        "question": "Câu 193. Một trong những giải pháp phòng, chống chiến lược “diễn biến hoà bình”, bạo loạn lật đổ là",
        "options": [
            "A. Thực hiện tốt chính sách dân tộc, tôn giáo; tôn trọng quyền làm chủ của nhân dân, sự bình đẳng giữa các dân tộc, quyền tự do tín ngưỡng của nhân dân theo đúng pháp luật và truyền thống văn hoá Việt Nam",
            "B. Xây dựng một xã hội mới, công bằng dân chủ và văn minh",
            "C. Xây dựng một đội ngũ cán bộ quản lý có đạo đức, có năng lực, phẩm chất tốt đẹp",
            "D. Xây dựng con người mới xã hội chủ nghĩa đang trong giai đoạn hiện nay"
        ],
        "answer": "A. Thực hiện tốt chính sách dân tộc, tôn giáo; tôn trọng quyền làm chủ của nhân dân, sự bình đẳng giữa các dân tộc, quyền tự do tín ngưỡng của nhân dân theo đúng pháp luật và truyền thống văn hoá Việt Nam"
    },
    {
        "question": "Câu 194. Một trong những giải pháp phòng, chống chiến lược “diễn biến hoà bình”, bạo loạn lật đổ là",
        "options": [
            "A. Xây dựng một đội ngũ cán bộ quản lý có đạo đức, có năng lực, phẩm chất tốt đẹp",
            "B. Xây dựng một xã hội mới, công bằng dân chủ và văn minh",
            "C. Tiếp tục đổi mới sự nghiệp giáo dục và đào tạo theo hướng chuẩn hoá, hiện đại hoá, xã hội hoá, mở rộng giao lưu quốc tế trên cơ sở giữ vững, phát huy bản sắc văn hoá dân tộc Việt Nam",
            "D. Xây dựng con người mới xã hội chủ nghĩa đang trong giai đoạn hiện nay"
        ],
        "answer": "C. Tiếp tục đổi mới sự nghiệp giáo dục và đào tạo theo hướng chuẩn hoá, hiện đại hoá, xã hội hoá, mở rộng giao lưu quốc tế trên cơ sở giữ vững, phát huy bản sắc văn hoá dân tộc Việt Nam"
    },
    {
        "question": "Câu 195. Một trong những trách nhiệm của học sinh trong phòng, chống chiến lược “diễn biến hoà bình”, bạo loạn lật đổ là",
        "options": [
            "A. Chấp hành nghiêm pháp luật, quy định của nhà trường và địa phương; thực hiện đúng với phong tục, tập quán và truyền thống của quê hương, không để bị kích động, lôi kéo, tụ tập biểu tình, gây rối ở mọi nơi",
            "B. Xây dựng lực lượng an ninh quốc gia hùng mạnh, đủ sức đánh bại mọi âm mưu phá hại của chủ nghĩa đế quốc và các thế lực phản động",
            "C. Kết hợp chặt chẽ giữa chống bên trong và chủ động ngăn ngừa mọi tình huống",
            "D. Tiêu diệt và làm tan rã mọi tổ chức phản động trong và ngoài nước"
        ],
        "answer": "A. Chấp hành nghiêm pháp luật, quy định của nhà trường và địa phương; thực hiện đúng với phong tục, tập quán và truyền thống của quê hương, không để bị kích động, lôi kéo, tụ tập biểu tình, gây rối ở mọi nơi"
    },
    {
        "question": "Câu 196. Một trong những trách nhiệm của học sinh trong phòng, chống chiến lược “diễn biến hoà bình”, bạo loạn lật đổ là",
        "options": [
            "A. Tích cực tham gia phong trào toàn dân bảo vệ an ninh Tổ quốc; kiên quyết đấu tranh, phản bác với những luận điệu xuyên tạc, quan điểm sai trái, thù địch diễn ra ở địa phương và trên không gian mạng",
            "B. Tiêu diệt và làm tan rã mọi tổ chức phản động trong và ngoài nước",
            "C. Xây dựng lực lượng an ninh quốc gia hùng mạnh, đủ sức đánh bại mọi âm mưu phá hại của chủ nghĩa đế quốc và các thế lực phản động",
            "D. Kết hợp chặt chẽ giữa chống bên trong và chủ động ngăn ngừa mọi tình huống"
        ],
        "answer": "A. Tích cực tham gia phong trào toàn dân bảo vệ an ninh Tổ quốc; kiên quyết đấu tranh, phản bác với những luận điệu xuyên tạc, quan điểm sai trái, thù địch diễn ra ở địa phương và trên không gian mạng"
    },
    {
        "question": "Câu 197. Một trong những trách nhiệm của học sinh trong phòng, chống chiến lược “diễn biến hoà bình”, bạo loạn lật đổ là",
        "options": [
            "A. Xây dựng lực lượng an ninh quốc gia hùng mạnh, đủ sức đánh bại mọi âm mưu phá hại của chủ nghĩa đế quốc và các thế lực phản động",
            "B. Kết hợp chặt chẽ giữa chống bên trong và chủ động ngăn ngừa mọi tình huống",
            "C. Không đọc, xem, “LIKE”, chia sẻ những thông tin chưa được kiểm chứng trên các phương tiện thông tin đại chúng và không gian mạng; thực hiện nghiêm Luật An ninh mạng",
            "D. Tiêu diệt và làm tan rã mọi tổ chức phản động trong và ngoài nước"
        ],
        "answer": "C. Không đọc, xem, “LIKE”, chia sẻ những thông tin chưa được kiểm chứng trên các phương tiện thông tin đại chúng và không gian mạng; thực hiện nghiêm Luật An ninh mạng"
    },
    {
        "question": "Câu 198. Lực lượng vũ trang ở địa phương gồm bao nhiêu thành phần?",
        "options": [
            "A. 6 thành phần",
            "B. 5 thành phần",
            "C. 3 thành phần",
            "D. 4 thành phần"
        ],
        "answer": "B. 5 thành phần"
    },
    {
        "question": "Câu 199. Làm nòng cốt trong chiến tranh nhân dân địa phương là lực lượng?",
        "options": [
            "A. Dự bị động viên",
            "C. Công an nhân dân",
            "D. Dân quân tự vệ"
        ],
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Câu 200. Lực lượng vũ trang quần chúng không thoát li sản xuất, công tác là?",
        "options": [
            "A. Dự bị động viên",
            "B. Công an nhân dân",
            "C. Bộ đội địa phương",
            "D. Dân quân tự vệ"
        ],
        "answer": "D. Dân quân tự vệ"
    },
    {
        "question": "Câu 201. Lực lượng được đăng kí, quản lí và sắp xếp vào đơn vị dự bị động viên để sẵn sàng bổ sung cho lực lượng thường trực của Quân đội nhân dân là?",
        "options": [
            "A. Bộ đội địa phương",
            "B. Dân quân tự vệ",
            "C. Công an nhân dân",
            "D. Dự bị động viên"
        ],
        "answer": "D. Dự bị động viên"
    },
    {
        "question": "Câu 202. Lực lượng vũ trang nhân dân, thành phần của Quân đội nhân dân Việt Nam, là lực lượng nòng cốt, chuyên trách quản lí, bảo vệ biên giới quốc gia, khu vực biên giới là?",
        "options": [
            "A. Dân quân tự vệ",
            "B. Công an nhân dân",
            "C. Bộ đội địa phương",
            "D. Bộ đội biên phòng"
        ],
        "answer": "D. Bộ đội biên phòng"
    },
    {
        "question": "Câu 203. Phối hợp với bộ đội địa phương, Dân quân tự vệ bảo vệ độc lập chủ quyền, thống nhất, toàn vẹn lãnh thổ của Tổ quốc trong chiến tranh nhân dân địa phương la lực lượng?",
        "options": [
            "A. Công an nhân dân",
            "B. Bộ đội địa phương",
            "C. Dân quân tự vệ",
            "D. Bộ đội biên phòng"
        ],
        "answer": "A. Công an nhân dân"
    },
    {
        "question": "Câu 204. Một trong những truyền thống của lực lượng vũ trang địa phương là?",
        "options": [
            "A. Giữ rừng, giữ nước, giữ môi trường, giữ nhân dân, giữ biên giới",
            "B. Tuyệt đối trung thành với Đảng, Nhà nước và nhân dân; phục tùng sự lãnh đạo, quản lí của cấp uỷ, chính quyền địa phương",
            "C. Đoàn kết, kỷ cương; mưu trí, kiên cường; kiểm soát ngư trường; lập công quyết thắng",
            "D. Đánh địch mà đi, mở đường mà tiến"
        ],
        "answer": "B. Tuyệt đối trung thành với Đảng, Nhà nước và nhân dân; phục tùng sự lãnh đạo, quản lí của cấp uỷ, chính quyền địa phương"
    },
    {
        "question": "Câu 205. Một trong những nghệ thuật quân sự của lực lượng vũ trang địa phương là?",
        "options": [
            "A. Đánh nhanh thắng nhanh",
            "B. Dùng lực lượng đông để khống chế địch",
            "C. Tiến hành chiến tranh nhân dân ở địa phương, làm nòng cốt cho toàn dân đánh giặc",
            "D. Đánh phủ đầu địch"
        ],
        "answer": "C. Tiến hành chiến tranh nhân dân ở địa phương, làm nòng cốt cho toàn dân đánh giặc"
    },
    {
        "question": "Câu 206. Một trong những nghệ thuật quân sự của lực lượng vũ trang địa phương là?",
        "options": [
            "A. Dùng lực lượng đông để khống chế địch",
            "B. Quán triệt tư tưởng, chiến lược tiến công, bám trụ kiên cường; tích cực, chủ động đánh địch rộng khắp, mọi nơi, mọi lúc, bằng mọi thứ vũ khí với nhiều quy mô",
            "C. Đánh nhanh thắng nhanh",
            "D. Đánh phủ đầu địch"
        ],
        "answer": "B. Quán triệt tư tưởng, chiến lược tiến công, bám trụ kiên cường; tích cực, chủ động đánh địch rộng khắp, mọi nơi, mọi lúc, bằng mọi thứ vũ khí với nhiều quy mô"
    },
    {
        "question": "Câu 207. Ngày truyền thống của lực lượng vũ trang địa phương Lâm Đồng là ngày?",
        "options": [
            "A. 23/9/1946",
            "B. 23/8/1946",
            "C. 23/8/1945",
            "D. 23/9/1945"
        ],
        "answer": "C. 23/8/1945"
    },
    {
        "question": "Câu 208. Một trong những trách nhiệm của học sinh đối với lực lượng vũ trang địa phương?",
        "options": [
            "A. Tích cực học tập, tìm hiểu về lịch sử, truyền thống của lực lượng vũ trang địa phương; tự hào về những truyền thống tốt đẹp của nhà trường và địa phương",
            "B. Tham gia chiến đấu ngay khi còn ngồi trên ghế nhà trường",
            "C. Tiêu diệt và làm tan rã mọi tổ chức phản động trong và ngoài nước",
            "D. Xây dựng lực lượng an ninh quốc gia hùng mạnh, đủ sức đánh bại mọi âm mưu phá hại của chủ nghĩa đế quốc và các thế lực phản động"
        ],
        "answer": "A. Tích cực học tập, tìm hiểu về lịch sử, truyền thống của lực lượng vũ trang địa phương; tự hào về những truyền thống tốt đẹp của nhà trường và địa phương"
    },
    {
        "question": "Câu 209. Một trong những trách nhiệm của học sinh đối với lực lượng vũ trang địa phương?",
        "options": [
            "A. Tiêu diệt và làm tan rã mọi tổ chức phản động trong và ngoài nước",
            "B. Xây dựng lực lượng an ninh quốc gia hùng mạnh, đủ sức đánh bại mọi âm mưu phá hại của chủ nghĩa đế quốc và các thế lực phản động",
            "C. Thường xuyên tuyên truyền về lịch sử, truyền thống của nhà trường, địa phương với bạn bè trong nước và quốc tế; kịp thời phản ánh với nhà trường, chính quyền địa phương về những hành vi bôi nhọ, xuyên tạc lịch sử, truyền thống của nhà trường và quê hương trên không gian mạng và các phương tiện thông tin đại chúng",
            "D. Tham gia chiến đấu ngay khi còn ngồi trên ghế nhà trường"
        ],
        "answer": "C. Thường xuyên tuyên truyền về lịch sử, truyền thống của nhà trường, địa phương với bạn bè trong nước và quốc tế; kịp thời phản ánh với nhà trường, chính quyền địa phương về những hành vi bôi nhọ, xuyên tạc lịch sử, truyền thống của nhà trường và quê hương trên không gian mạng và các phương tiện thông tin đại chúng"
    },
    {
        "question": "Câu 210. Một trong những truyền thống của lực lượng vũ trang địa phương là?",
        "options": [
            "A. Độc lập tự chủ, tự lực, tự cường, càng đánh càng mạnh",
            "B. Đoàn kết, kỷ cương; mưu trí, kiên cường; kiểm soát ngư trường; lập công quyết thắng",
            "C. Đánh địch mà đi, mở đường mà tiến",
            "D. Giữ rừng, giữ nước, giữ môi trường, giữ nhân dân, giữ biên giới"
        ],
        "answer": "A. Độc lập tự chủ, tự lực, tự cường, càng đánh càng mạnh"
    },
    {
        "question": "Câu 211. Một trong những truyền thống của lực lượng vũ trang địa phương là?",
        "options": [
            "A. Giữ rừng, giữ nước, giữ môi trường, giữ nhân dân, giữ biên giới",
            "B. Đánh địch mà đi, mở đường mà tiến",
            "C. Kiên cường, dũng cảm, mưu trí, sáng tạo, linh hoạt trong chiến đấu và lao động Kiên cường, dũng cảm, mưu trí, sáng tạo",
            "D. Đoàn kết, kỷ cương; mưu trí, kiên cường; kiểm soát ngư trường; lập công quyết thắng"
        ],
        "answer": "C. Kiên cường, dũng cảm, mưu trí, sáng tạo, linh hoạt trong chiến đấu và lao động Kiên cường, dũng cảm, mưu trí, sáng tạo"
    },
    {
        "question": "Câu 212. Một trong những truyền thống của lực lượng vũ trang địa phương là?",
        "options": [
            "A. Giữ rừng, giữ nước, giữ môi trường, giữ nhân dân, giữ biên giới",
            "B. Đánh địch mà đi, mở đường mà tiến",
            "C. Đoàn kết, kỷ cương; mưu trí, kiên cường; kiểm soát ngư trường; lập công quyết thắng",
            "D. Gắn bó máu thịt với nhân dân, sẵn sàng hi sinh bảo vệ tài sản của Nhà nước ở địa phương, tính mạng, tài sản của nhân dân"
        ],
        "answer": "D. Gắn bó máu thịt với nhân dân, sẵn sàng hi sinh bảo vệ tài sản của Nhà nước ở địa phương, tính mạng, tài sản của nhân dân"
    },
    {
        "question": "Câu 213. Một trong những truyền thống của lực lượng vũ trang địa phương là?",
        "options": [
            "A. Đoàn kết, kỷ cương; mưu trí, kiên cường; kiểm soát ngư trường; lập công quyết thắng",
            "B. Giữ rừng, giữ nước, giữ môi trường, giữ nhân dân, giữ biên giới",
            "C. Đánh địch mà đi, mở đường mà tiến",
            "D. Đoàn kết, tận tình giúp đỡ nhân dân và lực lượng vũ trang địa phương bạn"
        ],
        "answer": "D. Đoàn kết, tận tình giúp đỡ nhân dân và lực lượng vũ trang địa phương bạn"
    },
    {
        "question": "Câu 214. Một trong những nghệ thuật quân sự của lực lượng vũ trang địa phương là?",
        "options": [
            "A. Dùng lực lượng đông để khống chế địch",
            "B. Đánh nhanh thắng nhanh",
            "C. Tận dụng, cải tạo địa hình, tạo lập thế trận tại chỗ; phát huy sở trường, phối hợp các lực lượng",
            "D. Đánh phủ đầu địch"
        ],
        "answer": "C. Tận dụng, cải tạo địa hình, tạo lập thế trận tại chỗ; phát huy sở trường, phối hợp các lực lượng"
    },
    {
        "question": "Câu 215. Một trong những nghệ thuật quân sự của lực lượng vũ trang địa phương là?",
        "options": [
            "A. Đánh phủ đầu địch",
            "B. Dùng lực lượng đông để khống chế địch",
            "C. Phối hợp, hiệp đồng chiến đấu, phục vụ, bảo đảm chiến đấu chặt chẽ với bộ đội chủ lực trên địa bàn",
            "D. Đánh nhanh thắng nhanh"
        ],
        "answer": "C. Phối hợp, hiệp đồng chiến đấu, phục vụ, bảo đảm chiến đấu chặt chẽ với bộ đội chủ lực trên địa bàn"
    },
    {
        "question": "Câu 216. Một trong những trách nhiệm của học sinh đối với lực lượng vũ trang địa phương?",
        "options": [
            "A. Đóng góp sức lực, trí tuệ nhỏ bé để xây dựng những truyền thống quê hương thường xuyên vun đắp, tạo dựng nhiều truyền thống tốt đẹp khác ở nhà trường, địa phương trong quá trình học tập, sinh hoạt và công tác",
            "B. Xây dựng lực lượng an ninh quốc gia hùng mạnh, đủ sức đánh bại mọi âm mưu phá hại của chủ nghĩa đế quốc và các thế lực phản động",
            "C. Tham gia chiến đấu ngay khi còn ngồi trên ghế nhà trường",
            "D. Tiêu diệt và làm tan rã mọi tổ chức phản động trong và ngoài nước"
        ],
        "answer": "A. Đóng góp sức lực, trí tuệ nhỏ bé để xây dựng những truyền thống quê hương thường xuyên vun đắp, tạo dựng nhiều truyền thống tốt đẹp khác ở nhà trường, địa phương trong quá trình học tập, sinh hoạt và công tác"
    },
    {
        "question": "Câu 217. Một trong những trách nhiệm của học sinh đối với lực lượng vũ trang địa phương?",
        "options": [
            "A. Tiêu diệt và làm tan rã mọi tổ chức phản động trong và ngoài nước",
            "B. Luôn biết ơn và trân trọng những cống hiến, hi sinh của thế hệ ông cha, tích cực tham gia các hoạt động đền ơn đáp nghĩa, tiếp lửa truyền thống, kỉ niệm các ngày lễ, ngày truyền thống,... do nhà trường, địa phương tổ chức",
            "C. Tham gia chiến đấu ngay khi còn ngồi trên ghế nhà trường",
            "D. Xây dựng lực lượng an ninh quốc gia hùng mạnh, đủ sức đánh bại mọi âm mưu phá hại của chủ nghĩa đế quốc và các thế lực phản động"
        ],
        "answer": "B. Luôn biết ơn và trân trọng những cống hiến, hi sinh của thế hệ ông cha, tích cực tham gia các hoạt động đền ơn đáp nghĩa, tiếp lửa truyền thống, kỉ niệm các ngày lễ, ngày truyền thống,... do nhà trường, địa phương tổ chức"
    },
    {
        "question": "Câu 218. Một trong những trách nhiệm của học sinh đối với lực lượng vũ trang địa phương?",
        "options": [
            "A. Tiêu diệt và làm tan rã mọi tổ chức phản động trong và ngoài nước",
            "B. Tham gia chiến đấu ngay khi còn ngồi trên ghế nhà trường",
            "C. Xây dựng lực lượng an ninh quốc gia hùng mạnh, đủ sức đánh bại mọi âm mưu phá hại của chủ nghĩa đế quốc và các thế lực phản động",
            "D. Sẵn sàng tham gia thực hiện nghĩa vụ quân sự và phục vụ trong quân đội, công an  khi đủ tuổi và phục vụ lâu dài để cống hiến, hi sinh vì độc lập tự do của Tổ quốc, vì chủ nghĩa xã hội"
        ],
        "answer": "D. Sẵn sàng tham gia thực hiện nghĩa vụ quân sự và phục vụ trong quân đội, công an  khi đủ tuổi và phục vụ lâu dài để cống hiến, hi sinh vì độc lập tự do của Tổ quốc, vì chủ nghĩa xã hội"
    },
    {
        "question": "Câu 219. Đường ngắm đúng là đường thẳng từ mắt người ngắm qua",
        "options": [
            "A. Khe ngắm, đầu ngắm đến chính giữa mục tiêu",
            "B. Chính giữa mép trên khe ngắm đến điểm chính giữa mép trên đầu ngắm đến điểm định bắn trúng",
            "C. Chính giữa đầu ngắm đến chính giữa mục tiêu",
            "D. Qua khe ngắm súng điểm ngắm đúng"
        ],
        "answer": "B. Chính giữa mép trên khe ngắm đến điểm chính giữa mép trên đầu ngắm đến điểm định bắn trúng"
    },
    {
        "question": "Câu 220. Đường thẳng từ mắt người ngắm qua chính giữa mép trên khe ngắm đến điểm chính giữa mép trên đầu ngắm là gì?",
        "options": [
            "A. Đường ngắm chuẩn",
            "B. Đường ngắm đúng",
            "C. Đường ngắm sơ bộ",
            "D. Đường ngắm cơ bản"
        ],
        "answer": "D. Đường ngắm cơ bản"
    },
    {
        "question": "Câu 221. Thời cơ nào tốt nhất để người bắn thực hiện động tác bóp cò?",
        "options": [
            "A. Đã lấy được chính xác đường ngắm đúng",
            "B. Khi hết thời gian chuẩn bị bắn",
            "C. Khi đầu ngắm đã ở giữa khe ngắm, nhìn thấy mục tiêu",
            "D. Đã lấy được chính xác đường ngắm cơ bản"
        ],
        "answer": "A. Đã lấy được chính xác đường ngắm đúng"
    },
    {
        "question": "Câu 222. Trong các yếu tố sau, yếu tố nào sai lệch ảnh hưởng lớn nhất đến bắn trúng?",
        "options": [
            "A. Mặt súng không thăng bằng",
            "B. Ngắm sai điểm ngắm đúng",
            "C. Tư thế động tác bắn",
            "D. Đường ngắm cơ bản"
        ],
        "answer": "A. Mặt súng không thăng bằng"
    },
    {
        "question": "Câu 223. Muốn bắn trúng mục tiêu khi bắn súng phải có 3 yếu tố nào?",
        "options": [
            "A. Có thước ngắm 3; có điểm ngắm giữa; có đường ngắm tốt",
            "B. Có thước ngắm phù hợp; có điểm ngắm chuẩn; có đường ngắm tốt",
            "C. Có thước ngắm đúng; có điểm ngắm đúng; có đường ngắm đúng",
            "D. Có thước ngắm chuẩn; có điểm ngắm đúng; có đường cơ bản"
        ],
        "answer": "C. Có thước ngắm đúng; có điểm ngắm đúng; có đường ngắm đúng"
    },
    {
        "question": "Câu 224. Bắn súng tiểu liên AK gồm các động tác nào?",
        "options": [
            "A. Lấy đường ngắm và bóp cò",
            "B. Giương súng, ngắm và bóp cò",
            "C. Lên đạn, ngắm và bóp cò",
            "D. Chuẩn bị súng, ngắm và bóp cò"
        ],
        "answer": "B. Giương súng, ngắm và bóp cò"
    },
    {
        "question": "Câu 225. Để có kết quả cao trong bắn súng tiểu liên AK, động tác bóp cò Phải thực hiện như thế nào?",
        "options": [
            "A. Bóp cò êm, đều, thẳng trục nòng súng về sau tới khi đạn nổ",
            "B. Bóp cò đột ngột, đều, thẳng trục nòng súng về sau tới khi đạn nổ",
            "C. Bóp cò đều, dứt khoát, thẳng trục nòng súng về sau tới khi đạn nổ",
            "D. Bóp cò nhanh, đều, thẳng trục nòng súng về sau tới khi đạn nổ"
        ],
        "answer": "A. Bóp cò êm, đều, thẳng trục nòng súng về sau tới khi đạn nổ"
    },
    {
        "question": "Câu 226. Động tác giương súng khi bắn súng tiểu liên AK gồm những yêu cầu gì?",
        "options": [
            "A. Vững, chắc, đều, êm",
            "B. Bền, chắc, đều, ổn định",
            "C. Bằng, chắc, đều, êm",
            "D. Bằng, chắc, đều, bền"
        ],
        "answer": "D. Bằng, chắc, đều, bền"
    },
    {
        "question": "Câu 227. Trong quá trình bắn súng tiểu liên AK, lực giữ và ghì súng của hai tay không tăng lên cũng không giảm đi đáp ứng yêu cầu gì?",
        "options": [
            "A. Chắc",
            "B. Êm",
            "C. Bền",
            "D. Ổn định"
        ],
        "answer": "C. Bền"
    },
    {
        "question": "Câu 228. Trong quá trình bắn súng tiểu liên AK, mặt súng phải thăng bằng đáp ứng yêu cầu gì?",
        "options": [
            "A. Ổn định",
            "B. Êm",
            "C. Bằng",
            "D. Bền"
        ],
        "answer": "C. Bằng"
    },
    {
        "question": "Câu 229. Thực chất của ngắm bắn là gì?",
        "options": [
            "A. Xác định góc bắn và hướng bắn cho súng",
            "B. Xác định điểm định bắn trúng",
            "C. Xác định cự li bắn",
            "D. Xác định mục tiêu định bắn"
        ],
        "answer": "A. Xác định góc bắn và hướng bắn cho súng"
    },
    {
        "question": "Câu 230. Đưa quĩ đạo của đường đạn vào điểm định bắn trúng trên mục tiêu là quá trình thực hiện động tác gì?",
        "options": [
            "A. Điều chỉnh điểm bắn trúng",
            "B. Chuẩn bị bắn",
            "C. Ngắm cơ bản",
            "D. Ngắm bắn"
        ],
        "answer": "D. Ngắm bắn"
    },
    {
        "question": "Câu 231. Bản chất của ngắm bắn là xác định:",
        "options": [
            "A. Đặc điểm và tính chất mục tiêu",
            "B. Cự li và phần tử bắn",
            "C. Góc bắn và hướng bắn cho súng",
            "D. Tư thế bắn và số lượng đạn"
        ],
        "answer": "C. Góc bắn và hướng bắn cho súng"
    },
    {
        "question": "Câu 232. Đường ngắm cơ bản là đường thẳng từ mắt người ngắm qua chính giữa mép trên khe ngắm đến diểm nào trên đầu ngắm?",
        "options": [
            "A. Chính giữa mép trên đầu ngắm",
            "B. Chính giữa đầu ngắm",
            "C. Chính giữa mục tiêu",
            "D. Chính giữa khe thước ngắm"
        ],
        "answer": "A. Chính giữa mép trên đầu ngắm"
    },
    {
        "question": "Câu 233. Nội dung nào sau đây, nếu tạo thành đường thẳng với mắt người ngắm để tạo nên đường ngắm cơ bản?",
        "options": [
            "A. Thước ngắm, đầu ngắm, miệng nòng súng",
            "B. Giữa khe ngắm, chính giữa mép trên đầu ngắm",
            "C. Chính giữa mép trên khe ngắm đến điểm chính giữa mép trên đầu ngắm",
            "D. Mép trên khe ngắm, chính giữa đầu ngắm"
        ],
        "answer": "C. Chính giữa mép trên khe ngắm đến điểm chính giữa mép trên đầu ngắm"
    },
    {
        "question": "Câu 234. Có mấy động tác khi bắn súng tiểu liên AK và súng trường CKC?",
        "options": [
            "A. Đứng bắn; Bắn ban đêm; Quỳ bắn; Nằm bắn",
            "B. Bắn liên thanh; Bắn phát một; Bắn lí thuyết",
            "C. Đứng bắn; Bắn ban đêm; Bắn chiến đấu",
            "D. Đứng bắn; Quỳ bắn; Nằm bắn"
        ],
        "answer": "D. Đứng bắn; Quỳ bắn; Nằm bắn"
    },
    {
        "question": "Câu 235. Động tác nằm bắn súng tiểu liên AK và súng trường CKC vận dụng trong trường hợp nào?",
        "options": [
            "A. Tình hình ta, địa hình cho phép",
            "B. Tình hình ta, địa hình không cho phép",
            "C. Tình hình địch, địa hình không cho phép",
            "D. Tình hình khu vực không cho phép"
        ],
        "answer": "C. Tình hình địch, địa hình không cho phép"
    },
    {
        "question": "Câu 236. Động tác nằm bắn súng tiểu liên AK và súng trường CKC vận dụng trong trường hợp nào?",
        "options": [
            "A. Là động tác quy định trong huấn luyện bắn súng",
            "B. Trong học tập, được lệnh của người chỉ huy",
            "C. Trong học tập, nếu điều kiện địa hình cho phép",
            "D. Đây là động tác bắt buộc trong học tập"
        ],
        "answer": "B. Trong học tập, được lệnh của người chỉ huy"
    },
    {
        "question": "Câu 237. Khẩu lệnh của động tác nằm chuẩn bị bắn súng tiểu liên AK như thế nào?",
        "options": [
            "A. “ Chuẩn bị bắn”",
            "B. “ Nằm chuẩn bị bắn”",
            "C. “ Nằm bắn”",
            "D. “ Nằm chuẩn bị ”"
        ],
        "answer": "B. “ Nằm chuẩn bị bắn”"
    },
    {
        "question": "Câu 238. Tư thế của động tác nằm chuẩn bị bắn súng tiểu liên AK gồm mấy cử động?",
        "options": [
            "A. 2 cử động",
            "B. 4 cử động",
            "C. 1 cử động",
            "D. 3 cử động"
        ],
        "answer": "D. 3 cử động"
    },
    {
        "question": "Câu 239. Tại sao khi bắn súng tiểu liên AK, trong quá trình bóp cò, người bắn phải nhịn thở?",
        "options": [
            "A. Để tăng thêm lực bền khi bóp cò",
            "B. Để nhìn cho rõ mục tiêu",
            "C. Để chắc tay khi bóp cò",
            "D. Để người bớt rung"
        ],
        "answer": "D. Để người bớt rung"
    },
    {
        "question": "Câu 240. Khi đang bắn, nghe khẩu lệnh” Ngừng bắn”, tay bóp cò của người bắn phải làm động tác gì ?",
        "options": [
            "A. Ngón trỏ tay phải thả ra khỏi tay cò súng",
            "B. Ngón trỏ phải bóp chặt thêm tay cò súng",
            "C. Ngón trỏ phải giữ nguyên tay cò súng chờ lệnh",
            "D. Ngón trỏ tiếp tiếp tục bóp đều tay cò súng"
        ],
        "answer": "A. Ngón trỏ tay phải thả ra khỏi tay cò súng"
    },
    {
        "question": "Câu 241. Tại sao khi bắn súng tiểu liên AK có tì chính xác hơn khi bắn không có tì?",
        "options": [
            "A. Súng ít bị rung hơn",
            "B. Tay bóp cò chắc hơn",
            "C. Tay bóp cò đều hơn",
            "D. Nhìn rõ mục tiêu hơn"
        ],
        "answer": "A. Súng ít bị rung hơn"
    },
    {
        "question": "Câu 242. Nội dung nào sau đây không đúng với đặc điểm của tập ngắm trúng, ngắm chụm bằng súng tiểu liên AK?",
        "options": [
            "A. Phải có sự phối hợp chặt chẽ nhịp nhàng giữa người tập và người phục vụ",
            "B. Đây là bước tập cơ bản đầu tiên",
            "C. Thời tiết không thuận lợi, ảnh hưởng tới động tác ngắm",
            "D. Người học phải tỉ mỉ, tập trung và độ chính xác cao"
        ],
        "answer": "C. Thời tiết không thuận lợi, ảnh hưởng tới động tác ngắm"
    },
    {
        "question": "Câu 243. Nội dung nào sau đây không đúng với yêu cầu của tập ngắm trúng, ngắm chụm bằng súng tiểu liên AK?",
        "options": [
            "A. Nắm chắc các yếu tố về ngắm bắn",
            "B. Nâng cao dần trình độ ngắm bắn qua luyện tập",
            "C. Cụ thể, tỉ mỉ và kiên nhẫn, tích cực, tự giác học tập",
            "D. Khắc phục khó khăn về điều kiện thời tiết, khí hậu"
        ],
        "answer": "D. Khắc phục khó khăn về điều kiện thời tiết, khí hậu"
    },
    {
        "question": "Câu 244. Khi tập ngắm trúng, ngắm chụm bằng súng tiểu liên AK, thành Tích Giỏi được tính theo 3 điểm chấm như thế nào?",
        "options": [
            "A. Chụm trong lỗ có đường kính 2 mm",
            "B. Chụm trong lỗ có đường kính 5 mm",
            "C. Chụm trong lỗ có đường kính 4 mm",
            "D. Chụm trong lỗ có đường kính 3 mm"
        ],
        "answer": "A. Chụm trong lỗ có đường kính 2 mm"
    },
    {
        "question": "Câu 245. Điều kiện bài bắn mục tiêu cố định ban ngày bằng súng tiểu liên AK với cự li từ người bắn tới mục tiêu là bao nhiêu m?",
        "options": [
            "A. 150m",
            "B. 200m",
            "C. 100m",
            "D. 50m"
        ],
        "answer": "C. 100m"
    },
    {
        "question": "Câu 246. Điều kiện bài bắn mục tiêu cố định ban ngày bằng súng tiểu liên AK về tư thế bắn như thế nào?",
        "options": [
            "A. Nằm bắn không có tì",
            "B. Nằm bắn có tì",
            "C. Đứng bắn không có tì",
            "D. Quỳ bắn có tì"
        ],
        "answer": "B. Nằm bắn có tì"
    },
    {
        "question": "Câu 247. Điều kiện bài bắn mục tiêu cố định ban ngày bằng súng tiểu liên AK với phương pháp bắn là gì?",
        "options": [
            "A. Bắn phát một kết hợp với bắn liên thanh",
            "B. Tùy theo người bắn, có thể bắn phát một hoặc bắn liên thanh",
            "C. Bắn liên thanh",
            "D. Bắn phát một"
        ],
        "answer": "D. Bắn phát một"
    },
    {
        "question": "Câu 248. Điều kiện bài bắn mục tiêu cố định ban ngày bằng súng tiểu liên AK với thời gian quy định bao nhiêu phút?",
        "options": [
            "A. 5 phút tính từ khi kết thúc khẩu lệnh bắn",
            "B. 10 phút tính từ khi kết thúc khẩu lệnh bắn",
            "C. 6 phút tính từ khi kết thúc khẩu lệnh bắn",
            "D. 7 phút tính từ khi kết thúc khẩu lệnh bắn"
        ],
        "answer": "A. 5 phút tính từ khi kết thúc khẩu lệnh bắn"
    },
    {
        "question": "Câu 249. Thành tích bài bắn mục tiêu cố định ban ngày bằng súng tiểu liên AK?",
        "options": [
            "A. Giỏi từ 24 đến 30 điểm; Khá từ 20 đến 23 điểm",
            "B. Giỏi từ 26 đến 30 điểm; Khá từ 21 đến 26 điểm",
            "C. Giỏi từ 25 đến 30 điểm; Khá từ 20 đến 24 điểm",
            "D. Giỏi từ 24 đến 29 điểm; Khá từ 19 đến 23 điểm"
        ],
        "answer": "C. Giỏi từ 25 đến 30 điểm; Khá từ 20 đến 24 điểm"
    },
    {
        "question": "Câu 250. Thành tích bài bắn mục tiêu cố định ban ngày bằng súng tiểu liên AK?",
        "options": [
            "A. Trung bình từ 15 đến 20 điểm; Yếu 14 điểm",
            "B. Trung bình từ 15 đến 19 điểm; Yếu dưới 15 điểm",
            "C. Trung bình từ 14 đến 19 điểm; Yếu dưới 14 điểm",
            "D. Trung bình từ 16 đến 19 điểm; Yếu dưới 16 điểm"
        ],
        "answer": "B. Trung bình từ 15 đến 19 điểm; Yếu dưới 15 điểm"
    },
    {
        "question": "Câu 251. Sau khi thực hiện xong động tác nằm chuẩn bị bắn, trước khi giương súng người bắn phải làm gì?",
        "options": [
            "A. Lấy thước ngắm",
            "B. Lên đạn",
            "C. Ngắm sơ bộ",
            "D. Điều chỉnh tư thế nằm bắn"
        ],
        "answer": "A. Lấy thước ngắm"
    },
    {
        "question": "Câu 252. Trong quá trình bóp cò, người bắn thở như thế nào?",
        "options": [
            "A. Ngừng thở khi kết thúc",
            "B. Ngừng thở cả quá trình",
            "C. Thở đều cả quá trình",
            "D. Ngừng thở lúc đầu"
        ],
        "answer": "B. Ngừng thở cả quá trình"
    },
    {
        "question": "Câu 253. Khi bóp cò, người bắn phải đặt vị trí nào của ngón trỏ tay phải vào tay cò?",
        "options": [
            "A. Cuối đốt thứ nhất đầu đốt thứ hai",
            "B. Đốt thứ hai của bàn tay",
            "C. Đầu ngón tay trỏ bàn tay"
				"D. Giữa đốt thứ hai của bàn tay",
        ],
        "answer": "A. Cuối đốt thứ nhất đầu đốt thứ hai"
    },
    {
        "question": "Câu 254. Đặc điểm nào về tâm lí có ảnh hưởng tốt đến kết quả bắn súng?",
        "options": [
            "A. Sợ tiếng nổ",
            "B. Lo lắng kết quả bắn",
            "C. Rất tự tin",
            "D. Rất chủ quan"
        ],
        "answer": "C. Rất tự tin"
    },
    {
        "question": "Câu 255. Đặc điểm của mục tiêu bắn, bài bắn mục tiêu cố định ban ngày là gì?",
        "options": [
            "A. Ẩn hiện",
            "B. Cố định",
            "C. Rõ nét",
            "D. Di động"
        ],
        "answer": "B. Cố định"
    },
    {
        "question": "Câu 256. Mục tiêu bắn của bài bắn mục tiêu cố định ban ngày là gì?",
        "options": [
            "A. Bia số 8",
            "B. Bia số 4",
            "C. Bia số 5",
            "D. Bia số 7"
        ],
        "answer": "B. Bia số 4"
    },
    {
        "question": "Câu 257. Súng tiểu liên AK lấy thước ngắm 1 phải chọn điểm ngắm ở vị trí nào trên mục tiêu (bia số 4) với cự li 100m?",
        "options": [
            "A. Chính giữa mục tiêu",
            "B. Chính giữa mép dưới",
            "C. Ngang bằng mép dưới",
            "D. Chính giữa mép dưới 1cm"
        ],
        "answer": "A. Chính giữa mục tiêu"
    },
    {
        "question": "Câu 258. Súng tiểu liên AK với thước ngắm 1, cự li bắn 100m thì độ cao đường đạn so với đường ngắm là bao nhiêu cm?",
        "options": [
            "A. 5cm",
            "B. 10cm",
            "C. 12cm",
            "D. 0cm"
        ],
        "answer": "D. 0cm"
    },
    {
        "question": "Câu 259. Có mấy cách chọn thước ngắm trong bài bắn mục tiêu cố định ban ngày ?",
        "options": [
            "A. 2",
            "B. 1",
            "C. 4",
            "D. 3"
        ],
        "answer": "D. 3"
    },
    {
        "question": "Câu 260. Bắn mục tiêu cố định ban ngày, mục tiêu bắn có kích thước rộng, cao là bao nhiêu?",
        "options": [
            "A. 42 x 42cm",
            "B. 75 x 75cm",
            "C. 56 x 56cm",
            "D. 21 x 21cm"
        ],
        "answer": "A. 42 x 42cm"
    },
    {
        "question": "Câu 261. Đặc điểm về bài tập bắn mục tiêu cố định ban ngày bằng súng tiểu liên AK không có nội dung nào sau đây?",
        "options": [
            "A. Đòi hỏi thời gian ngắm, bắn nhanh",
            "B. Đòi hỏi ngắm bắn chính xác, động tác thuần thục",
            "C. Bắn súng có tì nên giữ súng được ổn định",
            "D. Là bài bắn cơ bản"
        ],
        "answer": "A. Đòi hỏi thời gian ngắm, bắn nhanh"
    },
    {
        "question": "Câu 262. Nội dung nào sau đây không phải là đặc điểm về mục tiêu của bài bắn mục tiêu cố định ban ngày bằng súng tiểu liên AK?",
        "options": [
            "A. Cố định trên địa hình bằn phẳng",
            "B. Mục tiêu ẩn hiện liên tục",
            "C. Người bắn dễ quan sát và ngắm bắn",
            "D. Mục tiêu có vòng tính điểm"
        ],
        "answer": "B. Mục tiêu ẩn hiện liên tục"
    },
    {
        "question": "Câu 263. Khi bắn mục tiêu cố định bằng súng tiểu liên AK, người bắn chọn thước ngắm dựa vào yếu tố nào?",
        "options": [
            "A. Loại súng bắn",
            "B. Mục tiêu bắn",
            "C. Hướng gió",
            "D. Cự li bắn"
        ],
        "answer": "D. Cự li bắn"
    },
    {
        "question": "Câu 264. Đường ngắm cơ bản được gióng vào điểm đã được xác định, với điều kiện mặt súng thăng bằng là đường ngắm gì?",
        "options": [
            "A. Đường ngắm đúng",
            "B. Đường ngắm sai",
            "C. Đường ngắm sơ bộ",
            "D. Đường ngắm cơ bản"
        ],
        "answer": "A. Đường ngắm đúng"
    },
    {
        "question": "Câu 265. Trong các yếu tố của đường ngắm đúng, yếu tố nào nhìn không rõ nhất?",
        "options": [
            "A. Chính giữa mép trên khe thước ngắm",
            "B. Đầu ngắm chia đôi ánh sáng khe ngắm",
            "C. Điểm định bắn trúng trên mục tiêu",
            "D. Chính giữa mép trên đầu ngắm"
        ],
        "answer": "B. Đầu ngắm chia đôi ánh sáng khe ngắm"
    },
    {
        "question": "Câu 266. Khi ngắm bắn, nếu điểm chính giữa mép trên đầu ngắm thấp hơn điểm chính giữa mép trên khe ngắm thì điểm chạm trên mục tiêu ra sao?",
        "options": [
            "A. Thấp hơn điểm định bắn trúng",
            "B. Chính xác điểm định bắn trúng",
            "C. Thấp hơn điểm định bắn trúng",
            "D. Ngang bằng điểm định bắn trúng"
        ],
        "answer": "C. Thấp hơn điểm định bắn trúng"
    },
    {
        "question": "Câu 267. Khi ngắm bắn, nếu đường ngắm cơ bản tốt, điểm ngắm đúng, mặt súng không thăng bằng thì điểm chạm trên mục tiêu như thế nào?",
        "options": [
            "A. Sẽ lệch ngược lại bên nghiêng và cao so với điểm định bắn trúng",
            "B. Không lệch về bên nào, nhưng thấp so với điểm định bắn trúng",
            "C. Không lệch về bên nào, ngang với điểm định bắn trúng",
            "D. Nghiêng bên nào sẽ lệch về bên đó và thấp so với điểm định bắn trúng"
        ],
        "answer": "D. Nghiêng bên nào sẽ lệch về bên đó và thấp so với điểm định bắn trúng"
    },
    {
        "question": "Câu 268. Ngắm bắn là?",
        "options": [
            "A. Hướng thẳng trục nòng súng vào mục tiêu, bóp cò",
            "B. Hướng súng vào mục tiêu, tạo cho súng một góc bắn về tầm, hướng, cự ly để đưa quỹ đạo đường đạn vào điểm định bắn",
            "C. Xác định góc bắn và hướng bắn cho súng để đường đạn đi qua điểm định bắn trên mục tiêu",
            "D. Điểm được xác định trước sao cho khi ngắm vào đó để bắn, thì quỹ đạo của đường đạn sẽ đi qua điểm định bắn trên mục tiêu"
        ],
        "answer": "C. Xác định góc bắn và hướng bắn cho súng để đường đạn đi qua điểm định bắn trên mục tiêu"
    },
    {
        "question": "Câu 269. Đường ngắm cơ bản là?",
        "options": [
            "A. Là đường thẳng từ mắt người ngắm qua chính giữa mép trên khe thước ngắm đến điểm định bắn trên mục tiêu, với điều kiện mặt súng không bị nghiêng",
            "B. Là đường thẳng từ mắt người ngắm qua chính giữa mép trên khe thước ngắm đến điểm chính giữa mép trên đầu ngắm",
            "C. Là đường thẳng được tính từ mắt người bắn qua chính giữa tâm thước ngắm đến mục tiêu",
            "D. Là đường thẳng được tính từ đỉnh đầu ngắm, sao cho đỉnh đầu ngắm thẳng với điểm định bắn trên mục tiêu"
        ],
        "answer": "B. Là đường thẳng từ mắt người ngắm qua chính giữa mép trên khe thước ngắm đến điểm chính giữa mép trên đầu ngắm"
    },
    {
        "question": "Câu 270. Đường ngắm đúng là?",
        "options": [
            "A. Là dóng súng vào mục tiêu, lấy góc bắn và hướng bắn để đưa quỹ đạo đường đạn vào điểm định ngắm",
            "B. Đường ngắm cơ bản được dóng vào điểm ngắm đã xác định với điều kiện mặt súng thăng bằng",
            "C. Là đường thẳng từ mắt người ngắm qua chính giữa mép trên khe thước ngắm đến điểm chính giữa mép trên đầu ngắm",
            "D. Xác định góc bắng và hướng bắn cho súng để đường đạn đi qua điểm định bắn trên mục tiêu"
        ],
        "answer": "B. Đường ngắm cơ bản được dóng vào điểm ngắm đã xác định với điều kiện mặt súng thăng bằng"
    },
    {
        "question": "Câu 271. Thực chất của lấy đường ngắm cơ bản là?",
        "options": [
            "A. Là đưa đường ngắm đúng đến điểm định bắn trên mục tiêu",
            "B. Là hướng thẳng trục nòng súng vào mục tiêu, bóp cò",
            "C. Là tạo cho súng thăng bằng để bắn trúng mục tiêu",
            "D. Là tạo cho súng một góc bắn về tầm và hướng"
        ],
        "answer": "D. Là tạo cho súng một góc bắn về tầm và hướng"
    },
    {
        "question": "Câu 272. Khi bắn súng tiểu liên AK, với góc bắn nào dưới đây đường đạn sẽ đi xa nhất?",
        "options": [
            "A. Góc bắn < 450",
            "B. Góc bắn > 350",
            "C. Góc bắn = 450",
            "D. Góc bắn = 350"
        ],
        "answer": "D. Góc bắn = 350"
    },
    {
        "question": "Câu 273. Điểm bắn đúng là?",
        "options": [
            "A. Là điểm chạm của súng, đạn trên mục tiêu",
            "B. Là điểm ngắm chính giữa mép dưới mục tiêu mà đạn đi qua",
            "C. Là điểm đã được xác định trên mục tiêu mà đạn đi qua",
            "D. Là điểm xác định trước trên mục tiêu mà đường ngắm cơ bản chiếu vào"
        ],
        "answer": "C. Là điểm đã được xác định trên mục tiêu mà đạn đi qua"
    },
    {
        "question": "Câu 274. Khi mặt súng bị nghiêng thì điểm chạm của đạn trên mục tiêu?",
        "options": [
            "A. Nghiêng bên nào lệch bên đó và thấp hơn điểm định bắn",
            "B. Nghiêng bên nào lệch bên đó và cao hơn điểm định bắn",
            "C. Không sai lệch.",
            "D. Nghiêng bên nào lệch bên đó nhưng không cao, không thấp"
        ],
        "answer": "A. Nghiêng bên nào lệch bên đó và thấp hơn điểm định bắn"
    },
    {
        "question": "Câu 275. Với mục tiêu cao, lớn ta chọn thước ngắm, điểm ngắm?",
        "options": [
            "A. Thước ngắm tương ứng với cự ly bắn, chọn điểm ngắm chính giữa mép dưới mục tiêu",
            "B. Thước ngắm lớn hơn cự ly bắn, chọn điểm ngắm chính giữa mục tiêu",
            "C. Thước ngắm tương ứng với cự ly bắn, chọn điểm ngắm chính giữa mục tiêu",
            "D. Thước ngắm nhỏ hơn cự ly bắn, chọn điểm ngắm chính giữa mép dưới mục tiêu"
        ],
        "answer": "C. Thước ngắm tương ứng với cự ly bắn, chọn điểm ngắm chính giữa mục tiêu"
    },
    {
        "question": "Câu 276. Sai đường ngắm cơ bản là?",
        "options": [
            "A. Sai về hướng bắn, động tác bắn",
            "B. Sai về góc bắn và hướng bắn",
            "C. Sai về góc bắn, cự ly bắn",
            "D. Sai lệch về hướng bắn, góc bắn, cự ly bắn và động tác bắn"
        ],
        "answer": "B. Sai về góc bắn và hướng bắn"
    },
    {
        "question": "Câu 277. Như thế nào là lấy sai đường ngắm cơ bản?",
        "options": [
            "A. Lấy thước ngắm không đúng, đỉnh đầu ngắm ở chính giữa và ngang bằng với hai mép trên của thành khe ngắm",
            "B. Đỉnh đầu ngắm không ở chính giữa và ngang bằng với hai mép trên của thành khe ngắm",
            "C. Là sai góc bắn, điểm ngắm, đồng thời mặt súng bị nghiêng",
            "D. Đỉnh đầu ngắm ở chính giữa và không ngang bằng với hai mép trên của thành khe ngắm"
        ],
        "answer": "B. Đỉnh đầu ngắm không ở chính giữa và ngang bằng với hai mép trên của thành khe ngắm"
    },
    {
        "question": "Câu 278. Sai điểm ngắm:",
        "options": [
            "A. Khi bắn, nếu ngắm sai điểm ngắm, thì cự ly bắn càng xa, độ sai lệch càng lớn",
            "B. Khi bắn, nếu ngắm sai điểm ngắm nhưng đường ngắm cơ bản chính xác, thì điểm chạm trên mục tiêu không sai lệch",
            "C. Khi bắn, ngắm sai điểm ngắm bao nhiêu, thì điểm chạm trên mục tiêu thấp và lệch sang trái so với điểm định bắn trúng bấy nhiêu",
            "D. Khi bắn, ngắm sai điểm ngắm bao nhiêu, thì điểm chạm trên mục tiêu sai lệch bấy nhiêu"
        ],
        "answer": "D. Khi bắn, ngắm sai điểm ngắm bao nhiêu, thì điểm chạm trên mục tiêu sai lệch bấy nhiêu"
    },
    {
        "question": "Câu 279. Điểm ngắm đúng là",
        "options": [
            "A. Điểm được xác định trước sao cho khi ngắm vào đó để bắn, thì quỹ đạo của đường đạn sẽ đi qua điểm định bắn trên mục tiêu",
            "B. Là điểm chiếu thẳng từ mắt người ngắm qua chính giữa mép trên khe thước ngắm đến điểm chính giữa mép trên đầu ngắm",
            "C. Là điểm được xác định trước sao cho khi ngắm vào đó để bắn, thì quỹ đạo của đường đạn sẽ đi qua điểm định bắn trên mục tiêu",
            "D. Là đường thẳng từ mắt người ngắm qua chính giữa mép trên khe thước ngắm đến điểm định bắn trên mục tiêu, với điều kiện mặt súng không bị nghiêng"
        ],
        "answer": "C. Là điểm được xác định trước sao cho khi ngắm vào đó để bắn, thì quỹ đạo của đường đạn sẽ đi qua điểm định bắn trên mục tiêu"
    },
    {
        "question": "Câu 280. Mặt súng nghiêng là",
        "options": [
            "A. Điểm ngắm đúng không song song với mặt phẳng ngang",
            "B. Mép trên thành khe ngắm không song song với mặt phẳng ngang",
            "C. Mép trên thành khe ngắm song song với mặt phẳng ngang",
            "D. Đường ngắm đúng không song song với mặt phẳng ngang"
        ],
        "answer": "B. Mép trên thành khe ngắm không song song với mặt phẳng ngang"
    },
    {
        "question": "Câu 281. Khi bắn súng tiểu liên AK, nếu có gió dọc xuôi theo hướng bắn thì",
        "options": [
            "A. Làm cho đầu đạn bay thấp và gần hơn",
            "B. Làm cho đầu đạn bay cao và xa hơn",
            "C. Làm cho đầu đạn bay thấp và xa hơn",
            "D. Làm cho đầu đạn bay cao và gần hơn"
        ],
        "answer": "B. Làm cho đầu đạn bay cao và xa hơn"
    },
    {
        "question": "Câu 282. Khi bắn súng tiểu liên AK, nếu có gió ngang theo hướng bắn thì ảnh hưởng của gió đến đầu đạn",
        "options": [
            "A. Làm cho đầu đạn bay thấp và gần hơn",
            "B. Làm cho đầu đạn bay lệch hướng theo chiều ngược hướng gió",
            "C. Làm cho đầu đạn bay cao và gần hơn",
            "D. Làm cho đầu đạn bay lệch hướng theo chiều xuôi hướng gió"
        ],
        "answer": "C. Làm cho đầu đạn bay cao và gần hơn"
    },
    {
        "question": "Câu 283. Khi bắn súng tiểu liên AK, chọn thước ngắm như thế nào thì điểm ngắm và điểm bắn trùng nhau",
        "options": [
            "A. Chọn thước ngắm lớn hơn với cự ly bắn",
            "B. Chọn thước ngắm lớn hơn với cự ly bắn, điểm ngắm chính giữa mép dưới mục tiêu",
            "C. Chọn thước ngắm nhỏ hơn với cự ly bắn",
            "D. Chọn thước ngắm tương ứng với cự ly bắn"
        ],
        "answer": "D. Chọn thước ngắm tương ứng với cự ly bắn"
    },
    {
        "question": "Câu 284. Bắn mục tiêu bia số 4, cự ly 100m bằng súng tiểu liên AK, ta thường chọn thước ngắm, điểm ngắm",
        "options": [
            "A. Thước ngắm 3, điểm ngắm chính giữa mép dưới mục tiêu",
            "B. Thước ngắm 3, điểm ngắm chính giữa mục tiêu",
            "C. Thước ngắm tương ứng với cự ly bắn, điểm ngắm chính giữa mục tiêu",
            "D. Thước ngắm 1, điểm ngắm chính giữa mép dưới mục tiêu"
        ],
        "answer": "A. Thước ngắm 3, điểm ngắm chính giữa mép dưới mục tiêu"
    },
    {
        "question": "Câu 285. Muốn bắn được trúng chụm, khi giương súng phải đạt được các yếu tố:",
        "options": [
            "A. Giữ súng chắc, ghì súng chặt, tì vào vai, không cho súng nẩy",
            "B. Bằng, chắc, đều, bền",
            "C. Giữ súng chắc, ghì súng chặt, tì vào vai, không cho súng giật",
            "D. Giữ súng chắc, ghì súng chặt, tì vào vai"
        ],
        "answer": "B. Bằng, chắc, đều, bền"
    },
    {
        "question": "Câu 286. Trong quá trình bắn súng tiểu liên AK, sức giữ súng của hai tay phải đều nhau đáp ứng yêu cầu gì?",
        "options": [
            "A. Ổn định",
            "B. Đều",
            "C. Chắc",
            "D. Bền"
        ],
        "answer": "B. Đều"
    },
    {
        "question": "Câu 287. Khi tập ngắm trúng, ngắm chụm bằng súng tiểu liên AK, thành tích Khá được tính theo 3 điểm chấm như thế nào?",
        "options": [
            "A. Chụm trong lỗ có đường kính 7 mm",
            "B. Chụm trong lỗ có đường kính 10 mm",
            "C. Chụm trong lỗ có đường kính 9 mm",
            "D. Chụm trong lỗ có đường kính 5 mm"
        ],
        "answer": "D. Chụm trong lỗ có đường kính 5 mm"
    },
    {
        "question": "Câu 288. Khi tập ngắm trúng, ngắm chụm bằng súng tiểu liên AK, thành tích Đạt được tính theo 3 điểm chấm như thế nào?",
        "options": [
            "A. Chụm trong lỗ có đường kính 10 mm",
            "B. Chụm trong lỗ có đường kính 8 mm",
            "C. Chụm trong lỗ có đường kính 9 mm",
            "D. Chụm trong lỗ có đường kính 7 mm"
        ],
        "answer": "A. Chụm trong lỗ có đường kính 10 mm"
    },
    {
        "question": "Câu 289. Súng tiểu liên AK lấy thước ngắm 2  phải chọn điểm ngắm ở vị trí nào trên  mục tiêu (bia số 4) với cự li 100m?",
        "options": [
            "A. Giữa vòng 8",
            "B. Chính giữa mép dưới",
            "C. Chính giữa tâm mục tiêu",
            "D. Chính giữa vòng 10"
        ],
        "answer": "A. Giữa vòng 8"
    },
    {
        "question": "Câu 290. Súng tiểu liên AK lấy thước ngắm 3 phải chọn điểm ngắm ở vị trí nào trên mục tiêu (bia số 4) với cự li 100m?",
        "options": [
            "A. Dưới tâm mục tiêu",
            "B. Chính giữa mục tiêu",
            "C. Giữa vòng 8",
            "D. Chính giữa mép dưới"
        ],
        "answer": "D. Chính giữa mép dưới"
    },
    {
        "question": "Câu 291. Súng tiểu liên AK với thước ngắm 2, cự li bắn 100m thì độ cao đường đạn so với đường ngắm là bao nhiêu cm?",
        "options": [
            "A. 10cm",
            "B. 2cm",
            "C. 25cm",
            "D. 12cm"
        ],
        "answer": "D. 12cm"
    },
    {
        "question": "Câu 292. Súng tiểu liên AK với thước ngắm 3, cự li bắn 100m thì độ cao đường đạn so với đường ngắm là bao nhiêu cm?",
        "options": [
            "A. 28cm",
            "B. 24cm",
            "C. 16cm",
            "D. 29cm"
        ],
        "answer": "A. 28cm"
    },
    {
        "question": "Câu 293. Khi ngắm bắn, nếu điểm chính giữa mép trên đầu ngắm cao hơn điểm chính giữa mép trên khe ngắm thì điểm chạm trên mục tiêu ra sao?",
        "options": [
            "A. Cao hơn điểm định bắn trúng",
            "B. Cao lệch trái điểm định bắn trúng",
            "C. Thấp hơn điểm định bắn trúng",
            "D. Cao lệch phải điểm định bắn trúng"
        ],
        "answer": "A. Cao hơn điểm định bắn trúng"
    },
    {
        "question": "Câu 294. Khi ngắm bắn, nếu điểm chính giữa mép trên đầu ngắm vừa cao vừa lệch phải so với điểm chính giữa mép trên khe ngắm thì điểm chạm trên mục tiêu ra sao?",
        "options": [
            "A. Thấp hơn, lệch phải điểm định bắn trúng",
            "B. Cao hơn, lệch trái điểm định bắn trúng",
            "C. Cao hơn, lệch phải điểm định bắn trúng",
            "D. Thấp hơn, lệch trái điểm định bắn trúng"
        ],
        "answer": "C. Cao hơn, lệch phải điểm định bắn trúng"
    },
    {
        "question": "Câu 295. Điểm ngắm đúng là?",
        "options": [
            "A. Xác định góc bắng và hướng bắn cho súng để đường đạn đi qua điểm định bắn trên mục tiêu",
            "B. Điểm được xác định trước sao cho khi ngắm vào đó để bắn, thì quỹ đạo của đường đạn sẽ đi qua điểm định bắn trên mục tiêu",
            "C. Hướng thẳng trục nòng súng vào mục tiêu, bóp cò.",
            "D. Hướng súng vào mục tiêu, tạo cho súng một góc bắn về tầm, hướng, cự ly để đưa quỹ đạo đường đạn vào điểm định bắn"
        ],
        "answer": "B. Điểm được xác định trước sao cho khi ngắm vào đó để bắn, thì quỹ đạo của đường đạn sẽ đi qua điểm định bắn trên mục tiêu"
    },
    {
        "question": "Câu 296. Thực chất của lấy đường ngắm đúng là?",
        "options": [
            "A. Là tạo cho súng thăng bằng để bắn trúng mục tiêu",
            "B. Là tạo cho súng một góc bắn về tầm và hướng",
            "C. Là đưa đường ngắm đúng đến điểm định bắn trên mục tiêu",
            "D. Là đưa đường ngắm cơ bản đến điểm định ngắm trên mục tiêu"
        ],
        "answer": "D. Là đưa đường ngắm cơ bản đến điểm định ngắm trên mục tiêu"
    },
    {
        "question": "Câu 297. Khi bắn súng tiểu liên AK, nếu có gió dọc ngược với hướng bắn thì:",
        "options": [
            "A. Làm cho đầu đạn bay cao lên và gần hơn",
            "B. Làm cho đầu đạn bay cao lên và xa hơn",
            "C. Làm cho đầu đạn bay thấp xuống và gần hơn",
            "D. Làm cho đầu đạn bay thấp xuống và xa hơn"
        ],
        "answer": "C. Làm cho đầu đạn bay thấp xuống và gần hơn"
    },
    {
        "question": "Câu 298. Công cụ nào sau đây được sử dụng để xác định phương hướng ngoài thực địa?",
        "options": [
            "A. Nhiệt kế",
            "B. Địa chấn kế",
            "C. La bàn",
            "D. Khí áp kế"
        ],
        "answer": "C. La bàn"
    },
    {
        "question": "Câu 299. Làm thế nào để kiểm tra độ nhạy của kim nam châm trong la bàn?",
        "options": [
            "A. Đặt một miếng nhựa và di chuyển nó trên mặt kính địa bàn",
            "B. Đặt một miếng kim loại và di chuyển nó trên mặt kính địa bàn",
            "C. Đặt một miếng gỗ và di chuyển nó trên mặt kính địa bàn",
            "D. Đặt một miếng vải và di chuyển nó trên mặt kính địa bàn"
        ],
        "answer": "B. Đặt một miếng kim loại và di chuyển nó trên mặt kính địa bàn"
    },
    {
        "question": "Câu 300. Dựa vào đặc điểm của cây hoa hướng dương ta có thể xác định được hướng nào?",
        "options": [
            "A. Tây",
            "B. Đông",
            "C. Bắc",
            "D. Nam"
        ],
        "answer": "B. Đông"
    },
    {
        "question": "Câu 301. Điều gì sẽ xảy ra khi la bàn không đặt trên một mặt phẳng?",
        "options": [
            "A. Hương xác định được không chính xác",
            "B. Hướng xác định được chính xác",
            "C. Kim la bàn luôn chỉ hướng Bắc Nam",
            "D. La bàn sẽ quay liên tục"
        ],
        "answer": "A. Hương xác định được không chính xác"
    },
    {
        "question": "Câu 302. Sao nào mọc lúc trời sáng ở hướng Đông?",
        "options": [
            "A. Sao Hôm",
            "B. Sao Thủy",
            "C. Sao Mộc",
            "D. Sao Mai"
        ],
        "answer": "D. Sao Mai"
    },
    {
        "question": "Câu 303. Trên bản đồ tỉ lệ 1 : 3 000 000, khoảng cách giữa hai thành phố đo được là 4 cm điều đó có nghĩa là trên thực tế khoảng cách giữa hai thành phố đó là",
        "options": [
            "A. 12000 km",
            "B. 120 km",
            "C. 12 km",
            "D. 1200 km"
        ],
        "answer": "B. 120 km"
    },
    {
        "question": "Câu 304. Dựa vào sao Bắc Cực trên bầu trời, ta tìm được hướng nào?",
        "options": [
            "A. Tây",
            "B. Nam",
            "C. Bắc",
            "D. Đông"
        ],
        "answer": "C. Bắc"
    },
    {
        "question": "Câu 305. Dựa vào Mặt Trời mọc và Mặt Trời lặn ta có thể xác định được hướng nào?",
        "options": [
            "A. Đông - Bắc",
            "B. Nam - Bắc",
            "C. Tây - Bắc",
            "D. Đông - Tây"
        ],
        "answer": "D. Đông - Tây"
    },
    {
        "question": "Câu 306. Trong đời sống, bản đồ là một phương tiện để",
        "options": [
            "A. Trang trí nơi làm việc",
            "B. Biết được sự phát triển KT-XH của một quốc gia",
            "C. Tìm đường đi, xác định vị trí",
            "D. Xác lập mối quan hệ giữa các đối tượng địa lí"
        ],
        "answer": "C. Tìm đường đi, xác định vị trí"
    },
    {
        "question": "Câu 307. Loại bản đồ nào dưới đây thường xuyên được sử dụng trong quân sự ?",
        "options": [
            "A. Bản đồ dân cư",
            "B. Bản đồ nông nghiệp",
            "C. Bản đồ khí hậu",
            "D. Bản đồ địa hình"
        ],
        "answer": "D. Bản đồ địa hình"
    },
    {
        "question": "Câu 308. Trên vòng đo độ ở La bàn hướng Nam chỉ bao nhiêu độ?",
        "options": [
            "A. 270",
            "B. 360",
            "C. 180",
            "D. 90"
        ],
        "answer": "C. 180"
    },
    {
        "question": "Câu 309. La bàn không có đặc điểm nào sau đây?",
        "options": [
            "A. Vòng đo độ có bốn hướng: Bắc, Nam, Tây, Đông",
            "B. Trên vòng đo độ hướng Bắc 180o, hướng Tây 0o",
            "C. Đầu kim bắc và kim nam có màu khác nhau",
            "D. Kim nam châm làm bằng kim loại có từ tính"
        ],
        "answer": "B. Trên vòng đo độ hướng Bắc 180o, hướng Tây 0o"
    },
    {
        "question": "Câu 310. Thời điểm nào các loài chim thường bay thành từng đàn về hướng Nam?",
        "options": [
            "A. Mùa Xuân",
            "B. Mùa hè",
            "C. Mùa Đông",
            "D. Mùa thu"
        ],
        "answer": "C. Mùa Đông"
    },
    {
        "question": "Câu 311. Có bao nhiêu cách thường dùng để xác định phương hướng?",
        "options": [
            "A. 6",
            "B. 4",
            "C. 3",
            "D. 5"
        ],
        "answer": "D. 5"
    },
    {
        "question": "Câu 312. Rêu thường mọc hướng nào nhiều hơn?",
        "options": [
            "A. Tây",
            "B. Bắc",
            "C. Đông",
            "D. Nam"
        ],
        "answer": "B. Bắc"
    },
    {
        "question": "Câu 313. Để xác định chính xác phương hướng trên bản đồ cần dựa vào",
        "options": [
            "A. Đường kinh, vĩ tuyến",
            "B. Tỉ lệ thước, số",
            "C. Bảng chú giải",
            "D. Kí hiệu chữ viết"
        ],
        "answer": "A. Đường kinh, vĩ tuyến"
    },
    {
        "question": "Câu 314. Chúng ta thường dựa vào mũi tên chỉ hướng Bắc để xác định hướng Bắc, từ đó xác định hướng còn lại trong trường hợp nào dưới đây?",
        "options": [
            "A. Bản đồ không có tỉ lệ bản đồ",
            "B. Bản đồ không có bảng chú giải",
            "C. Bản đồ không có các đối tượng địa lí trên bản đồ",
            "D. Bản đồ không vẽ mạng lưới kinh, vĩ tuyến"
        ],
        "answer": "D. Bản đồ không vẽ mạng lưới kinh, vĩ tuyến"
    },
    {
        "question": "Câu 315. Cho biết ý nào dưới đây là không đúng?",
        "options": [
            "A. Bản đồ có tỉ lệ càng lớn mức độ chi tiết càng cao",
            "B. Bản đồ có tỉ lệ càng nhỏ càng dễ xác định đặc điểm của các đối tượng",
            "C. Bản đồ Quốc gia thường có tỉ lệ lớn hơn bản đồ thế giới",
            "D. Bản đồ có tỉ lệ càng nhỏ thì phạm vi lãnh thổ thể hiện được càng lớn"
        ],
        "answer": "B. Bản đồ có tỉ lệ càng nhỏ càng dễ xác định đặc điểm của các đối tượng"
    },
    {
        "question": "Câu 316. Ở bán cầu nào vào ban đêm chúng ta nhìn thấy sao Bắc Cực (Bắc đẩu)?",
        "options": [
            "A. Bán cầu Bắc",
            "B. Nửa cầu Đông",
            "C. Nửa cầu Tây",
            "D. Bán cầu Nam"
        ],
        "answer": "A. Bán cầu Bắc"
    },
    {
        "question": "Câu 317. La bàn không có đặc điểm nào sau đây?",
        "options": [
            "A. Vòng đo độ có bốn hướng: Bắc, Nam, Tây, Đông.",
            "B. Kim nam châm làm bằng kim loại có từ tính.",
            "C. Đầu kim bắc và kim nam có màu khác nhau.",
            "D. Trên vòng đo độ hướng Bắc 180 độ, hướng Tây 0 độ."
        ],
        "answer": "D. Trên vòng đo độ hướng Bắc 180 độ, hướng Tây 0 độ."
    },
    {
        "question": "Câu 318. Khi Mặt Trời lên cao trên bầu trời có thể xác định phương hướng theo",
        "options": [
            "A. Hướng mọc",
            "B. Hướng gió",
            "C. Bóng nắng",
            "D. Hướng lặn"
        ],
        "answer": "C. Bóng nắng"
    },
    {
        "question": "Câu 319. Bản đồ không thể thể hiện được đặc điểm nào dưới đây?",
        "options": [
            "A. Hình dạng của đối tượng địa lí",
            "B. Vị trí phân bố, quy mô của đối tượng địa lí",
            "C. Hình thái, sinh trưởng và số lượng của đối tượng địa lí",
            "D. Động thái phát triển của đối tượng địa lí"
        ],
        "answer": "C. Hình thái, sinh trưởng và số lượng của đối tượng địa lí"
    },
    {
        "question": "Câu 320. Ý nghĩa của việc giữ phương hướng là?",
        "options": [
            "A. Giữ được hướng di chuyển trong những điều kiện khác nhau",
            "B. Giữ được hướng di chuyển và đến đúng vị trí cần đến trong những điều kiện khác nhau",
            "C. Giữ được hướng di chuyển và đến vị trí tương đối chính xác.",
            "D. Giữ được hướng di chuyển và đến đúng vị trí cần đến trong những điều kiện giống nhau"
        ],
        "answer": "B. Giữ được hướng di chuyển và đến đúng vị trí cần đến trong những điều kiện khác nhau"
    },
    {
        "question": "Câu 321. Để tìm hiểu về chế độ nước của một con sông, cần phải sử dụng bản đồ nào sau đây?",
        "options": [
            "A. Bản đồ khí hậu",
            "B. Bản đồ địa chất",
            "C. Bản đồ địa hình",
            "D. Bản đồ nông nghiệp"
        ],
        "answer": "A. Bản đồ khí hậu"
    },
    {
        "question": "Câu 322. Động tác chạy khom được vận dụng trong trường hợp nào dưới đây?",
        "options": [
            "A. Vật che khuất, che đỡ cao hơn tư thế người nằm, cần vận động nhẹ.",
            "B. Nơi gần địch có địa hình, địa vật che đỡ, che khuất ngang tầm ngực.",
            "C. Nơi có địa hình, địa vật che đỡ, che khuất ngang tầm người ngồi",
            "D. Địa hình trống trải trong tầm nhìn hoặc tránh bom đạn của địch."
        ],
        "answer": "D. Địa hình trống trải trong tầm nhìn hoặc tránh bom đạn của địch."
    },
    {
        "question": "Câu 323. Tư thế, động tác nào sau đây không có trong các tư thế động tác vận động cơ bản trên chiến trường?",
        "options": [
            "A. Lê thấp",
            "B. Bò cao",
            "C. Lê vừa",
            "D. Lê cao"
        ],
        "answer": "C. Lê vừa"
    },
    {
        "question": "Câu 324. Trường hợp nào dưới đây có thể vận dụng động tác chạy vọt tiến?",
        "options": [
            "A. Dưới hỏa lực không quân, Pháo binh, súng cối.",
            "B. Địa hình trống trải hoặc không kín đáo",
            "C. Địa hình nhiều cây cối rậm rạp",
            "D. Dưới hỏa lực bắn thẳng của địch."
        ],
        "answer": "B. Địa hình trống trải hoặc không kín đáo"
    },
    {
        "question": "Câu 325. Trường hợp nào dưới đây có thể vận dụng động tác đi khom thấp?",
        "options": [
            "A. Khi ở gần địch, địa hình có vật che khuất cao ngang tầm ngực.",
            "B. Hành quân trong đêm tối, địch ở xa không phát hiện được.",
            "C. Vận động ở địa hình trống trải, hỏa lực địch bắn thẳng.",
            "D. Nơi có vật che khuất, che đỡ cao ngang tầm người nằm."
        ],
        "answer": "A. Khi ở gần địch, địa hình có vật che khuất cao ngang tầm ngực."
    },
    {
        "question": "Câu 326. Đâu không phải là yêu cầu vận dụng các tư thế động tác cơ bản trong chiến đấu?",
        "options": [
            "A. Chưa nắm rõ tình hình địch địa hình địa vật",
            "B. Còn quyết tâm chiến đấu cao",
            "C. Hiệp đồng chặt chẽ với đồng đội và cấp trên.",
            "D. Vận dụng linh hoạt xử lý các tình huống chính xác kịp thời"
        ],
        "answer": "A. Chưa nắm rõ tình hình địch địa hình địa vật"
    },
    {
        "question": "Câu 327. Trong tình huống dưới hoả lực bắn thẳng của địch ta vận dụng tư thế, động tác nào?",
        "options": [
            "A. Động tác lê cao.",
            "B. Động tác trườn.",
            "C. Tư thế áp sát người vào bờ đất.",
            "D. Động tác vọt tiến."
        ],
        "answer": "D. Động tác vọt tiến."
    },
    {
        "question": "Câu 328. Nội dung nào sau đây không phải là yêu cầu của các tư thế động tác vận động cơ bản trên chiến trường?",
        "options": [
            "A. Vận dụng các tư thế vận động phù hợp ở mọi địa hình",
            "B. Luôn quan sát địch, địa hình, địa vật và đồng đội",
            "C. Hành động mưu trí, mau lẹ, bí mật",
            "D. Hạn chế quan sát, chớp thời cơ tiến thẳng tới mục tiêu"
        ],
        "answer": "D. Hạn chế quan sát, chớp thời cơ tiến thẳng tới mục tiêu"
    },
    {
        "question": "Câu 329. Trong chiến đấu, động tác đi khom được vận dụng trong trường hợp nào?",
        "options": [
            "A. Vật che khuất, che đỡ cao hơn tư thế người nằm, cần vận động nhẹ.",
            "B. Nơi gần địch có địa hình, địa vật che đỡ, che khuất ngang tầm ngực",
            "C. Địa hình trống trải trong tầm nhìn hoặc tránh bom đạn của địch.",
            "D. Nơi có địa hình, địa vật che đỡ, che khuất ngang tầm người ngồi"
        ],
        "answer": "B. Nơi gần địch có địa hình, địa vật che đỡ, che khuất ngang tầm ngực"
    },
    {
        "question": "Câu 330. Tại sao thường vận dụng động tác bò cao nơi có vật che khuất, che đỡ cao hơn tư thế ngồi?",
        "options": [
            "A. Để tránh phát ra tiếng động hoặc khi cần dùng tay dò gỡ mìn.",
            "B. Để vận động qua những nơi địa hình rừng núi.",
            "C. Để bên mình dễ theo dõi đội hình bố trí.",
            "D. Để thuận tiện ẩn nấp."
        ],
        "answer": "A. Để tránh phát ra tiếng động hoặc khi cần dùng tay dò gỡ mìn."
    },
    {
        "question": "Câu 331. Khi thực hiện động tác lê cao, chiến sĩ cần chú ý gì?",
        "options": [
            "A. Luôn phải đặt súng sát mặt đất để đảm bảo an toàn.",
            "B. Đặt tay phải về phía trước để di chuyển thân người.",
            "C. Tay trái đặt về phía trước để di chuyển thân người.",
            "D. Luôn khoác súng trên vai để đảm bảo an toàn."
        ],
        "answer": "C. Tay trái đặt về phía trước để di chuyển thân người."
    },
    {
        "question": "Câu 332. Trong chiến đấu, động tác trườn được vận dụng trong trường hợp nào?",
        "options": [
            "A. Nơi có địa hình bằng phẳng, nơi vật che khuất, che đỡ ngang tầm người nằm.",
            "B. Nơi gần địch, có địa hình địa vật che khuất, che đỡ cao ngang tầm ngực.",
            "C. Cần vượt qua địa hình trống trải hoặc khi địch tạm ngừng hỏa lực.",
            "D. Nơi có địa hình, địa vật dễ phát ra tiếng động, cần phải dùng tay để dò mìn."
        ],
        "answer": "C. Cần vượt qua địa hình trống trải hoặc khi địch tạm ngừng hỏa lực."
    },
    {
        "question": "Câu 333. Khi đến gần địch, tuỳ theo địa hình, địa vật phải thực hiện tư thế động tác vận động cơ bản trên chiến trường?",
        "options": [
            "A. Chạy tốc độ",
            "B. Vọt tiến",
            "C. Chạy nước rút",
            "D. Chạy nhanh"
        ],
        "answer": "B. Vọt tiến"
    },
    {
        "question": "Câu 334. Khi thực hiện động tác trườn, chiến sĩ cần chú ý điều gì?",
        "options": [
            "A. Mông và đùi trái là là mặt đất; mắt luôn phải quan sát mục tiêu.",
            "B. Chân chiến sĩ đi nhún nhảy (mổ cò), đầu nhấp nhô.",
            "C. Khóa khớp hông, gồng cơ bụng để thân người thành một trục thẳng.",
            "D. Chân không đi nhún nhảy (mổ cò), đầu không nhấp nhô"
        ],
        "answer": "D. Chân không đi nhún nhảy (mổ cò), đầu không nhấp nhô"
    },
    {
        "question": "Câu 335. Một trong những nội dung yêu cầu của tư thế, động tác vận động cơ bản trên chiến trường là gì?",
        "options": [
            "A. Vận dụng các tư thế vận động cho phù hợp",
            "B. Phải vận dụng đủ các tư thế vận động cơ bản",
            "C. Nên vận dụng tư thế vận động thấp cho an toàn",
            "D. Sử dụng tư thế vận động lê, trườn đảm bảo an toàn nhất"
        ],
        "answer": "A. Vận dụng các tư thế vận động cho phù hợp"
    },
    {
        "question": "Câu 336. Trong chiến đấu, động tác trườn không được thực hiện trong trường hợp nào dưới đây?",
        "options": [
            "A. Khi gần sát địch, cần hạ thấp thân người.",
            "B. Nơi có địa hình, địa vật che khuất, che đỡ cao hơn tư thế ngồi.",
            "C. Khi cần vượt qua địa hình bằng phẳng, trống trải.",
            "D. Khi cần vượt qua địa hình trống trải, hỏa lực địch bắt thẳng."
        ],
        "answer": "B. Nơi có địa hình, địa vật che khuất, che đỡ cao hơn tư thế ngồi."
    },
    {
        "question": "Câu 337. Thời cơ để vận động các tư thế động tác cơ bản trong chiến đấu là",
        "options": [
            "A. Có nhiều tiếng động ồn ào, bom nổ, màn khói,...",
            "B. Khi xung quanh im lặng",
            "C. Khi địch chú ý về hướng của quân ta",
            "D. Địa hình bằng phẳng"
        ],
        "answer": "A. Có nhiều tiếng động ồn ào, bom nổ, màn khói,..."
    },
    {
        "question": "Câu 338. Khi chạy qua đích người tập cần lưu ý điều gì?",
        "options": [
            "A. Không dừng lại đột ngột mà phải chạy chậm dần rồi đi bộ",
            "B. Chạy thật nhanh rồi dừng lại để thả lỏng cơ thể",
            "C. Dừng lại nghỉ ngơi",
            "D. Thả lỏng cơ thể dừng lại đột ngột"
        ],
        "answer": "A. Không dừng lại đột ngột mà phải chạy chậm dần rồi đi bộ"
    },
    {
        "question": "Câu 339. Giai đoạn chạy nào có ý nghĩa quyết định nhất đến kết quả chạy?",
        "options": [
            "A. Giai đoạn chạy lao sau xuất phát",
            "B. Giai đoạn chạy xuất phát",
            "C. Giai đoạn chạy về đích và sau về đích",
            "D. Giai đoạn chạy giữa quãng"
        ],
        "answer": "D. Giai đoạn chạy giữa quãng"
    },
    {
        "question": "Câu 340. Kỹ thuật đúng của đạp sau trong giai đoạn chạy giữa quãng trong chạy vũ trang?",
        "options": [
            "A. Chân đạp duỗi một nửa",
            "B. Đùi của chân đạp vuông góc với cẳng chân lăng",
            "C. Góc độ khuỷu tay khoảng 120 độ",
            "D. Chạm đất bằng mũi bàn chân"
        ],
        "answer": "D. Chạm đất bằng mũi bàn chân"
    },
    {
        "question": "Câu 341. Người chạy bị đau nhức ở cổ chân, mắt cá chân hoặc bầm tím, sưng tấy khó di chuyển. Hiện tượng này trong thể thao gọi là:",
        "options": [
            "A. Sốc nhiệt",
            "B. Bong gân",
            "C. Chuột rút",
            "D. Ngất"
        ],
        "answer": "B. Bong gân"
    },
    {
        "question": "Câu 342. Giai đoạn chạy xuất phát khi nghe khẩu lệnh \"Vào vị trí\" vận động viên cần:",
        "options": [
            "A. Sách súng đến vạch xuất phát, đặt chân thuận cách nửa bước phía sau, chân còn lại đặt sát vạch xuất phát",
            "B. Sách súng đến vạch xuất phát, đặt chân trái sát vạch xuất phát, chân còn lại cách nửa bước phía sau",
            "C. Sách súng đến vạch xuất phát, đặt chân thuận sát vạch xuất phát, chân còn lại cách nửa bước phía sau",
            "D. Sách súng đến vạch xuất phát, đặt chân phải sát vạch xuất phát, chân còn lại cách nửa bước phía sau"
        ],
        "answer": "C. Sách súng đến vạch xuất phát, đặt chân thuận sát vạch xuất phát, chân còn lại cách nửa bước phía sau"
    },
    {
        "question": "Câu 343. Khi chạy vũ trang trong trường học phải cần có bộ phận nào sau đây đi cùng?",
        "options": [
            "A. Công an xã",
            "B. Ban giám hiệu",
            "C. Giáo viên chủ nhiệm",
            "D. Bộ phận y tế"
        ],
        "answer": "D. Bộ phận y tế"
    },
    {
        "question": "Câu 344. Tại sao khi chạy trong rừng hoặc qua bụi rậm, người chạy phải luôn chú ý quan sát mặt đường?",
        "options": [
            "A. Để đề phòng thú dữ.",
            "B. Để đề phòng các loài động vật nhỏ chạy qua.",
            "C. Để đề phòng hầm hố bị lá cây che phủ hoặc cành cây gãy đâm vào gây chấn thương",
            "D. Vì mặt đường có thể chứa nhiều cát, sỏi gây cản trở."
        ],
        "answer": "C. Để đề phòng hầm hố bị lá cây che phủ hoặc cành cây gãy đâm vào gây chấn thương"
    },
    {
        "question": "Câu 345. Khi chạy lên dốc, người chạy tăng dần tốc độ để lấy đà cách dốc bao nhiêu mét?",
        "options": [
            "A. 20 - 30m",
            "B. 10 - 15m",
            "C. 4 - 5m",
            "D. 8 - 10m"
        ],
        "answer": "B. 10 - 15m"
    },
    {
        "question": "Câu 346. Sắp xếp đúng thứ tự các giai đoạn chạy vũ trang?",
        "options": [
            "A. Giai đoạn chạy xuất phát; chạy lao sau xuất phát; chạy giữa quãng; chạy về đích và sau về đích",
            "B. Giai đoạn chạy xuất phát; chạy lao sau xuất phát; chạy về đích; chạy sau về đích.",
            "C. Giai đoạn chạy xuất phát; chạy giữa quãng; chạy lao sau xuất phát; chạy về đích và sau về đích.",
            "D. Giai đoạn chạy xuất phát; chạy giữa quãng; chạy về đích; chạy sau về đích"
        ],
        "answer": "A. Giai đoạn chạy xuất phát; chạy lao sau xuất phát; chạy giữa quãng; chạy về đích và sau về đích"
    },
    {
        "question": "Câu 347. Người chạy thấy đau cơ ở một số nơi như phía sau cẳng chân, đùi là dấu hiệu của tình huống nào?",
        "options": [
            "A. Bong gân",
            "B. Sốc nhiệt",
            "C. Chuột rút",
            "D. Căng cơ"
        ],
        "answer": "D. Căng cơ"
    },
    {
        "question": "Câu 348. Khi chạy qua đoạn đường trơn, trên cát hoặc đất xốp, người chạy vũ trang cần chú ý điều gì?",
        "options": [
            "A. Tiếp đất bằng nửa bàn chân",
            "B. Tình hình quân địch",
            "C. Người chạy phải luôn quan sát mặt đường, giảm tốc độ",
            "D. Tay đánh hẹp để giữ thăng bằng"
        ],
        "answer": "C. Người chạy phải luôn quan sát mặt đường, giảm tốc độ"
    },
    {
        "question": "Câu 349. Người chạy bị xóa thành tích nếu vi phạm các lỗi nào sau đây?",
        "options": [
            "A. Chạm chân vào vạch xuất phát khi vào vị trí",
            "B. Có người mang, cầm hộ vũ khí, trang bị hoặc rìu đỡ trước khi về đích",
            "C. Người chạy phải luôn quan sát mặt đường, giảm tốc độ",
            "D. Rơi trang bị trong khi chạy"
        ],
        "answer": "A. Chạm chân vào vạch xuất phát khi vào vị trí"
    },
    {
        "question": "Câu 350. Thứ tự sắp xếp đúng các lệnh trong giai đoạn xuất phát chạy vũ trang là:",
        "options": [
            "A. Vào vị trí - Sẵn sàng - Chạy",
            "B. Vào vị trí - Chạy  - Sẵn sàng",
            "C. Sẵn sàng - Vào vị trí - Chạy",
            "D. Chạy - Vào vị trí - Sẵn sàng"
        ],
        "answer": "A. Vào vị trí - Sẵn sàng - Chạy"
    },
    {
        "question": "Câu 351. Tình trạng người chạy tăng thân nhiệt nghiêm trọng là dấu hiệu của:",
        "options": [
            "A. Ngất",
            "B. Sốc nhiệt",
            "C. Chuột rút",
            "D. Căng cơ"
        ],
        "answer": "B. Sốc nhiệt"
    },
    {
        "question": "Câu 352. Trong chạy vũ trang, Người tập đánh đích bằng bộ phận nào trên cơ thể?",
        "options": [
            "A. Đầu",
            "B. Chân",
            "C. Ngực",
            "D. Tay"
        ],
        "answer": "C. Ngực"
    },
    {
        "question": "Câu 353. Kỹ thuật đúng khi chạy xuống dốc trong chạy vũ trang là",
        "options": [
            "A. Tùy theo độ dốc của đường chạy mà thả thân người nhiều hay ít",
            "B. Tiếp đất bằng nửa bàn chân, đầu gối nhấc cao hơn khi chạy ở địa hình bằng phẳng",
            "C. Người hơi ngả về trước",
            "D. Chạy bước nhỏ với tốc độ vừa phải đảm bảo an toàn"
        ],
        "answer": "A. Tùy theo độ dốc của đường chạy mà thả thân người nhiều hay ít"
    },
    {
        "question": "Câu 354. Quy tắc đúng khi chạy vũ trang là:",
        "options": [
            "A. Xuất phát khi có hiệu lệnh",
            "B. Khi chạy có thể gây cản trở dừng lại cho người khác",
            "C. Được dìu đỡ hoặc mang hộ vũ khí trang bị của người khác",
            "D. Chuẩn bị chạy chạm vào vạch xuất phát"
        ],
        "answer": "A. Xuất phát khi có hiệu lệnh"
    },
    {
        "question": "Câu 355. Người chạy dừng lại đột ngột, ngã xuống đưa mặt đường, thường hồi tỉnh sau một thời gian là dấu hiệu của tình huống nào sau đây?",
        "options": [
            "A. Sốc nhiệt",
            "B. Chuột rút",
            "C. Ngất",
            "D. Căng cơ"
        ],
        "answer": "C. Ngất"
    },
    {
        "question": "Câu 356. Khi người chạy bị chuột rút, cần xử lí như thế nào?",
        "options": [
            "A. Đưa vào nơi thoáng mát, đồng thơi nới lỏng quần áo để máu lưu thông. Hô hấp nhân tạo, xoa bóp tim ngoài lồng ngực",
            "B. Nghỉ ngơi, dùng băng thun băng ép phần khớp bị chấn thương để cố định khớp, giảm đau và giảm sưng, sau đó chườm lạnh bằng đá hoặc nước mát làm dịu cơn đau",
            "C. Nghỉ ngơi để chân được thi giãn, sau đó mới tiếp tục luyện tập",
            "D. Nghỉ ngơi, cố gắng hít thở sâu và thả lỏng bắp thị đang bị co rút. Dùng ngón tay cái ấn mạnh vào vùng cảm thấy đau nhất"
        ],
        "answer": "D. Nghỉ ngơi, cố gắng hít thở sâu và thả lỏng bắp thị đang bị co rút. Dùng ngón tay cái ấn mạnh vào vùng cảm thấy đau nhất"
    },
    {
        "question": "Câu 357. Người chạy bị xóa thành tích nếu vi phạm các lỗi nào sau đây?",
        "options": [
            "A. Người chạy phải luôn quan sát mặt đường, giảm tốc độ",
            "B. Có người mang, cầm hộ vũ khí, trang bị hoặc rìu đỡ trước khi về đích",
            "C. Đánh đích không đúng quy tắc",
            "D. Rơi trang bị trong khi chạy"
        ],
        "answer": "C. Đánh đích không đúng quy tắc"
    }
]